var questionsData = {"JU": [{"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Abstimmung in Moutier. Falschinformationen aus Bern                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Kanton Bern hat bez\u00fcglich der von Moutier an Bern gezahlten Steuern nicht korrekte Zahlen \u00fcbermittelt. Dadurch entstand der falsche Eindruck, Moutier profitiere von der Freigiebigkeit Berns, dabei ist genau das Gegenteil der Fall. Diese L\u00fcge wurde vom Pro-Bern-Lager fleissig weiterverbreitet. Inzwischen wurde die Sache richtiggestellt, allerdings erst, nachdem die ersten W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler ihre Stimme bereits abgegeben hatten und wom\u00f6glich durch die Falschaussage in ihrer Entscheidung beeinflusst worden waren.</p><p>Ist der Bundesrat, je nach Ausgang des Urnengangs, bereit, dieser Tatsache bei seiner zuk\u00fcnftigen Beurteilung des Abstimmungsresultates Rechnung zu tragen?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Ausfuhr von Waffen. Ruag-Tochterfirma in den Vereinigten Arabischen Emiraten                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die bundeseigene Ruag besitzt eine Tochterfirma in den Vereinigten Arabischen Emiraten und hat vor, sie auszubauen. Die Vereinigten Arabischen Emirate befinden sich mitten im Kriseng\u00fcrtel und sind, wie \u00f6ffentlich bekannt, in den Jemen-Konflikt involviert.</p><p>Kann der Bundesrat Auskunft dar\u00fcber geben, ob die fragliche Tochterfirma der Ruag, die sich gem\u00e4ss Presseinformationen zu 51 Prozent im Besitz lokaler Gesch\u00e4ftsleute befindet, der schweizerischen Gesetzgebung \u00fcber die Ausfuhr von Waffen unterliegt?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Bessere Bewaffnung des Grenzwachtkorps                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Mehrere kantonale Polizeikorps haben beschlossen, sich mit Sturmgewehren auszur\u00fcsten, um sich gegen Terroristen und Schwerkriminelle zu wappnen, die h\u00e4ufig mit Kriegswaffen ausgestattet sind. Auch Grenzw\u00e4chter sind dieser Bedrohung ausgesetzt. Ihre 9-Millimeter-Pistolen und leichten Maschinenpistolen erm\u00f6glichen ein pr\u00e4zises und effizientes Schiessen nur auf eine begrenzte Distanz. Gegen eine Kalaschnikow sind sie chancenlos.</p><p>W\u00e4re der Bundesrat bereit, das Grenzwachtkorps mit Sturmgewehren auszur\u00fcsten?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Die K\u00fcrzung der Entwicklungshilfe widerspricht den guten Vors\u00e4tzen der Deza                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Presse berichtet dar\u00fcber, dass die Direktion f\u00fcr Entwicklung und Zusammenarbeit ihr Engagement und ihren Einsatz f\u00fcr fragile und instabile L\u00e4nder verst\u00e4rken will. Dieser gute Vorsatz ist ganz klar legitim in einer Zeit, in der wir menschlichen Trag\u00f6dien oft nur machtlos gegen\u00fcberstehen. Doch obwohl unsere Entwicklungshilfe bereits weniger als die von der Uno empfohlenen 0,7 Prozent des BIP betr\u00e4gt, plant der Bundesrat, das Budget f\u00fcr die Entwicklungshilfe auf 0,5 Prozent des BIP zu k\u00fcrzen.</p><p>Wie rechtfertigt der Bundesrat dies?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Jean-Paul Gschwind", "party": "CVP", "affair_title": "Ist die kostendeckende Einspeiseverg\u00fctung f\u00fcr alle Investorinnen und Investoren garantiert?                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die BKW hat k\u00fcrzlich beschlossen, die Einspeiseverg\u00fctung f\u00fcr Solarstrom ab dem 1. Januar 2017 von 11 auf 4 Rappen pro Kilowattstunde zu senken. Dieser Entscheid sorgte f\u00fcr Emp\u00f6rung und Wut bei den Projektanten von Solarstromanlagen, insbesondere bei jenen, die noch keine KEV beziehen.</p><p>Deshalb frage ich:</p><p>a. Kann garantiert werden, dass die KEV f\u00fcr alle eingereichten und auf der Warteliste befindlichen Projekte ausgerichtet wird?</p><p>b. Wenn ja, ab wann?</p><p>Ich danke dem Bundesrat f\u00fcr seine Antwort.</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Moutier. Instrumentalisierung des Spitals durch den Kanton Bern                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Vor der kommenden Abstimmung in Moutier instrumentalisiert der Kanton Bern, Alleinaktion\u00e4r des H\u00f4pital du Jura bernois in Moutier, die Frage um dessen Zukunft. Die Spitalleitung hat - mit Steuergeldern finanzierte - Flugbl\u00e4tter an die Haushalte verteilen lassen, mit denen Angst verbreitet werden soll und W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler dazu veranlasst werden sollen, einen Kantonswechsel abzulehnen. \u00c4rztinnen und \u00c4rzte schrecken nicht davor zur\u00fcck, unentschlossene Patientinnen und Patienten w\u00e4hrend der Behandlung in h\u00f6chstem Masse zu beeinflussen.</p><p>Gedenkt der Bundesrat, dem Kanton Bern die Einhaltung eingegangener Verpflichtungen in Erinnerung zu rufen?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Neuer SBB-Fahrplan. Sorgen aus der Region Jura                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Drei Monate nach dem Fahrplanwechsel werden in der Region Jura kritische Stimmen zum neuen SBB-Fahrplan laut. Neben dem Verlust der direkten Verbindungen zum Genfersee nehmen die Bahnkundinnen und Bahnkunden auch eine Verschlechterung der angebotenen Leistungen wahr: Versp\u00e4tungen, verl\u00e4ngerte Fahrzeiten, \u00fcberf\u00fcllte Z\u00fcge zu Stosszeiten und vor allem die regelm\u00e4ssigen Gleis\u00e4nderungen f\u00fcr die Verbindungen nach Biel/Bienne, die Menschen mit beschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t das Reisen unn\u00f6tig erschweren.</p><p>Plant der Bundesrat, etwas dagegen zu tun?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Jean-Paul Gschwind", "party": "CVP", "affair_title": "Wie k\u00f6nnen die Printmedien direkt gef\u00f6rdert werden?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat in seiner Antwort auf die Interpellation 16.3470 erkl\u00e4rt, dass er eine glaubw\u00fcrdige Alternative aufstellen m\u00fcsse, bevor er die indirekte Pressef\u00f6rderung aufgeben k\u00f6nne.</p><p>Daher frage ich:</p><p>a. Kommt eine direkte Pressef\u00f6rderung \u00fcber das neue Gesetz \u00fcber die elektronischen Medien infrage?</p><p>b. Wann w\u00fcrde das neue Gesetz in Kraft treten?</p>"}, {"canton": "JU", "fullname": "Pierre-Alain Fridez", "party": "SP", "affair_title": "Wie viele Tochterfirmen besitzt die Ruag im Ausland?                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>In der Presse wurde ausgiebig \u00fcber die Tochterfirma der Ruag in den Vereinigten Arabischen Emiraten berichtet, die dazu bestimmt ist, Kriegssimulatoren zu entwickeln, und mit der das Gesch\u00e4ft ausgebaut werden soll.</p><p>- Handelt es sich hierbei um einen seltenen Einzelfall, oder besitzt die bundeseigene Ruag weitere Tochterfirmen im Ausland?</p><p>- Wenn ja, wie viele und, vor allem, in welchen L\u00e4ndern?</p>"}], "NE": [{"canton": "NE", "fullname": "Philippe Bauer", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Ausl\u00e4ndische Fahrende, die die Schweizer Gesetze missachten                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Jeden Sommer reisen ausl\u00e4ndische Fahrende durch unser Land und bringen die Kantone in eine schwierige Lage, weil sie die ihnen zur Verf\u00fcgung gestellten Durchgangspl\u00e4tze und die Nachbargrundst\u00fccke verschmutzen.</p><p>- Sollte der Bund nicht eingreifen und die Massnahmen der Kantone unterst\u00fctzen und koordinieren, damit die Durchreise der ausl\u00e4ndischen Fahrenden bew\u00e4ltigt werden kann?</p><p>- K\u00f6nnte beispielsweise eine Arbeitsgruppe auf Bundesebene geschaffen werden?</p><p>- Oder k\u00f6nnte die Zahlung einer Kaution bei der Einreise der Fahrenden in die Schweiz vorgesehen werden, sodass die betroffenen Kantone entsch\u00e4digt werden k\u00f6nnten?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Raymond Clottu", "party": "SVP", "affair_title": "Er\u00f6ffnung neuer Asylzentren. Der Bund und zahlreiche Kantone stellen die Bev\u00f6lkerung vor vollendete Tatsachen                                                                                           ", "affair_text": "<p>An einer einfachen Informationsveranstaltung - die Veranstaltung wurde drei Tage zuvor angek\u00fcndigt - wurden die Einwohnerinnen und Einwohner von Les Verri\u00e8res dar\u00fcber informiert, dass in Les Grands-Cernets ein besonderes Bundeszentrum entsteht. Laut der Ausgabe der Tribune de Gen\u00e8ve vom 17. April 2016 hatte doch der Bundesrat verlauten lassen: Die Anwohner m\u00fcssen dem Bau der Asylzentren zugestimmt haben. Die Tatsachen weichen offensichtlich vom Angek\u00fcndigten ab.</p><p>Wird der Bund weitere Bundesasylzentren er\u00f6ffnen, ohne R\u00fccksprache mit der betroffenen Bev\u00f6lkerung zu nehmen?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Jacques-Andr\u00e9 Maire", "party": "SP", "affair_title": "Folgen einer m\u00f6glichen Annahme der Milchkuh-Initiative                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die Annahme dieser Initiative w\u00fcrde erhebliche Mindereinnahmen f\u00fcr die Bundeskasse zur Folge haben.</p><p>- Hat der Bundesrat die H\u00f6he dieser Verluste bereits gesch\u00e4tzt?</p><p>- Falls ja, kann er uns eine Gr\u00f6ssenordnung nennen?</p><p>- K\u00f6nnte diese Situation Konsequenzen auf die vom Bundesrat oder von der Kommission f\u00fcr Verkehr und Fernmeldewesen des St\u00e4nderates geplanten Beitr\u00e4ge des Bundes an den k\u00fcnftigen NAF haben?</p><p>- Falls ja, welche?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Denis de la Reussille", "party": "PdA", "affair_title": "Krise im Nahen Osten                                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Saudi-Arabien, \u00c4gypten und die Vereinigten Arabischen Emirate haben ihre diplomatischen Beziehungen zu Katar abgebrochen mit der Begr\u00fcndung, das Land finanziere terroristische Organisationen wie die Muslimbruderschaft, den Islamischen Staat und Al Kaida. Es ist klar, dass es hierbei auch um die Vormachtstellung von Sunniten oder Schiiten in der Region geht. Aber abgesehen davon:</p><p>Teilt der Bundesrat die Ansichten zur Rolle der katarischen Regierung, und gedenkt er, gegen\u00fcber Katar Massnahmen zu ergreifen?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Jacques-Andr\u00e9 Maire", "party": "SP", "affair_title": "Medizinische Mittel und Gegenst\u00e4nde. \u00dcbernahme der Kosten f\u00fcr Material, das von Pflegeheimen abgegeben wird                                                                                             ", "affair_text": "<p>Tarifsuisse AG stellt sich gegen die \u00dcbernahme der Kosten von Material aus der Mittel- und Gegenst\u00e4ndeliste (Migel), wenn es von Pflegeheimen abgegeben wird (Art. 25a KVG, Art. 20 KLV), weshalb das Bundesverwaltungsgericht in dieser Frage angerufen wurde.</p><p>F\u00fcr die Zeit bis zur Urteilsf\u00e4llung verf\u00fcgen einige Kantone noch \u00fcber keinen Tariferlass, sodass dieses Material zulasten der Bewohnerinnen und Bewohner der jeweiligen kantonalen Pflegeheime geht, was zu einer unterschiedlichen Behandlung der Versicherten f\u00fchrt, und dies innerhalb des Rahmens des KVG.</p><p>Ist es deshalb nicht Aufgabe des Bundes, die Rechtssicherheit in Bezug auf die Tarife zu garantieren?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Philippe Bauer", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Online-Gesch\u00e4fte. Ist der Schweizer Rechtsrahmen ausreichend?                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Eine der Priorit\u00e4ten der aktuellen Legislatur ist die optimale Nutzung der Digitalisierung f\u00fcr den Wohlstand der Schweiz (Ziel 3, Legislaturplanung). Gesch\u00e4fte werden immer \u00f6fter online abgewickelt.</p><p>Ist der Bundesrat der Ansicht, dass der aktuelle Rechtsrahmen ausreicht, damit ein Interesse an einer Betreibungsauskunft durch das Vorlegen eines elektronischen Vertrags (Online-Formular, Smartphone-Applikation usw.) glaubhaft gemacht werden kann (Art. 8a Abs. 2 SchKG)?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Raymond Clottu", "party": "SVP", "affair_title": "Tabakproduktegesetz                                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Das Tabakproduktegesetz wurde vom Parlament an den Bundesrat zur\u00fcckgewiesen, damit dieser die aktuellen Regelungen f\u00fcr Tabakprodukte in das Gesetz aufnimmt (geltende Verordnung) und bestimmte neue Produkte zum Inhalieren sowie auch Snus anerkennt und differenziert reglementiert.</p><p>Wird der Bundesrat nach der klaren Stellungnahme des Parlamentes noch vor den Sommerferien 2017 einen neuen Gesetzentwurf in die Vernehmlassung geben?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Jacques-Andr\u00e9 Maire", "party": "SP", "affair_title": "Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren an der ETH Lausanne. Schneidet die Schweiz in Zukunft bei den Stipendien und Studiengeb\u00fchren schlecht ab?                                                              ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne hat angek\u00fcndigt, dass sie die Studiengeb\u00fchren ab 2017 verdoppeln will; diese w\u00fcrden von 1200 auf 2400 Franken erh\u00f6ht. Das h\u00e4tte \u00e4usserst negative Konsequenzen auf die Chancengleichheit.</p><p>Laut OECD geh\u00f6rt die Schweiz zu der Kategorie L\u00e4nder mit durchschnittlich hohen Studiengeb\u00fchren und einem schwachen System zur Unterst\u00fctzung bei der Studienfinanzierung.</p><p>Wollen wir in diesen beiden Bereichen zu den als schlecht eingestuften L\u00e4ndern geh\u00f6ren?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Jacques-Andr\u00e9 Maire", "party": "SP", "affair_title": "Wird es bei Agroscope noch F\u00fchrungskr\u00e4fte aus der lateinischen Schweiz geben?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Nach der sehr kurzfristig durchgezogenen Restrukturierung von Agroscope diesen Fr\u00fchling bin ich ob der Untervertretung der lateinischen Schweiz in der neuen Gesch\u00e4ftsleitung besorgt. Ende August war zu erfahren, dass der einzige Westschweizer Verantwortliche eines strategischen Forschungsbereiches seine Funktion Ende Jahr aufgeben wird.</p><p>Kann der Bundesrat garantieren, dass er durch eine Person aus der Westschweiz ersetzt wird, damit eine gewisse N\u00e4he zwischen der F\u00fchrung und den Forschungseinheiten in der Romandie - eine unerl\u00e4ssliche Voraussetzung f\u00fcr den reibungslosen Betrieb dieser Einheiten - sichergestellt ist?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Philippe Bauer", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "W\u00e4rmepumpen. Nicht nur mit Strom                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die grosse Mehrheit der W\u00e4rmepumpen funktioniert mit Strom. Es ist jedoch auch m\u00f6glich, Erdgas daf\u00fcr zu verwenden.</p><p>Kann der Bundesrat das mangelnde Interesse des Bundesamtes f\u00fcr Energie f\u00fcr diese Technologie rechtfertigen, obwohl 3 bis 5 Prozent des landesweiten Energieverbrauchs dadurch eingespart werden k\u00f6nnten?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Denis de la Reussille", "party": "PdA", "affair_title": "Zusammenarbeit mit der Nato                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Ende Januar berichteten die Medien, der Bundesrat pr\u00fcfe die M\u00f6glichkeit einer vertieften Zusammenarbeit mit einem in Tallinn in Estland - also ganz nahe bei Russland - gelegenen Kompetenzzentrum f\u00fcr Cyberverteidigung der Nato.</p><p>Wie rechtfertigt der Bundesrat eine solche Entscheidung in dem Wissen, dass sie vermutlich unserer Glaubw\u00fcrdigkeit eines neutralen und f\u00fcr den Frieden eintretenden Staates schaden wird?</p>"}, {"canton": "NE", "fullname": "Raymond Clottu", "party": "SVP", "affair_title": "\u00c4rgerliche Luftaufnahmen. Unlauterer Wettbewerb?                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Der Bund macht Luftaufnahmen von der Schweiz in hoher Aufl\u00f6sung und dr\u00e4ngt damit nebenbei ein paar KMU, die in diesem Bereich t\u00e4tig sind, aus dem Markt. Was dabei zum Konflikt f\u00fchrt: Swisstopo nutzt milit\u00e4rische Ausr\u00fcstung und milit\u00e4risches Personal - staatlich finanziert - zur Erbringung ziviler Dienstleistungen in direkter Konkurrenz mit privatwirtschaftlichen KMU.</p><p>- Kann der Bundesrat best\u00e4tigen, dass zur Erf\u00fcllung der Auftr\u00e4ge von Swisstopo Flugzeuge der Luftwaffe eingesetzt wurden?</p><p>- Wenn ja: Wie viele, in wie langen Eins\u00e4tzen und mit welchen Kosten pro Auftrag?</p>"}], "BE": [{"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Abgewiesene Asylsuchende. Lasche Wegweisungspraxis im Kanton Waadt?                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einer RTS-Sendung vom 29. Mai 2016 gibt es im Kanton Waadt 57 Prozent mehr abgewiesene Asylbewerberinnen und -bewerber, die auf ihre Wegweisung warten, als das eigentlich der Fall sein sollte. Es sieht also so aus, als weigerte sich die Waadtl\u00e4nder Regierung, sie wegzuweisen.</p><p>1. Stellt die Nichtausf\u00fchrung der Wegweisungsverf\u00fcgung eine Verletzung des Asylgesetzes dar?</p><p>2. Beabsichtigt der Bundesrat, einzugreifen und die Hunderte von abgewiesenen Asylbewerberinnen und -bewerbern in Renens auszuweisen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Aktionsplan Pflanzenschutz. Ergebnisse der Vernehmlassung und Mitarbeit des Parlamentes                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Im Zusammenhang mit dem Aktionsplan Pflanzenschutz frage ich den Bundesrat:</p><p>1. Wie und in welcher Form wird er \u00fcber die Ergebnisse der Vernehmlassung, welche Ende Oktober 2016 endete, berichten?</p><p>2. Wann und in welcher Form wird der Bundesrat den Massnahmenplan der zust\u00e4ndigen parlamentarischen Kommission unterbreiten und dieser die Gelegenheit zur Stellungnahme, Diskussion und Behandlung des Aktionsplanes geben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Alpbetriebe vom Telefonnetz abgeh\u00e4ngt                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>K\u00fcrzlich teilte die Swisscom den \u00c4lplern mit, dass dort, wo keine Stromversorgung gew\u00e4hrleistet ist, der Festnetz-Telefonanschluss abgeh\u00e4ngt wird. Es gibt Regionen, wo auch die Natel-Verbindung nicht gew\u00e4hrleistet ist; somit haben diese Alpen keine Verbindung mehr.</p><p>- Wie k\u00f6nnen diese Alpen bei Naturereignissen erreicht werden?</p><p>- Gem\u00e4ss Artikel 16 der Fernmeldeverordnung ist die Swisscom verpflichtet, einen Anschluss bereitzustellen - und jetzt?</p><p>- Werden diese Alpen nicht in die Sechzigerjahre zur\u00fcckversetzt?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Anerkennung von Gew\u00e4chshausfl\u00e4chen als Fruchtfolgefl\u00e4chen                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Obwohl der Sachplan Fruchtfolgefl\u00e4chen (FFF) Gew\u00e4chshausfl\u00e4chen nicht explizit als FFF ausschliesst, werden diese in der Praxis nicht als solche anerkannt.</p><p>Wie ist dies weiterhin m\u00f6glich, obwohl die FFF-Qualit\u00e4tskriterien erf\u00fcllt werden und eine Studie der Fachstelle Bodenschutz im Kanton Z\u00fcrich vom Juli 2016 aufgezeigt hat, dass die FFF durch Gew\u00e4chsh\u00e4user nicht erheblich ver\u00e4ndert werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Anerkennung von Gew\u00e4chshausfl\u00e4chen als Fruchtfolgefl\u00e4chen. Nachfrage zu Frage 17.5029                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>1. Auf welche Studien bez\u00fcglich Hors-sol-Gew\u00e4chsh\u00e4user bezieht sich der Bundesrat, und inwiefern rechtfertigen diese Studien, dass generell Gew\u00e4chsh\u00e4user unabh\u00e4ngig von der Produktionsform nicht als Fruchtfolgefl\u00e4chen angerechnet werden?</p><p>2. Wie beurteilt er seine Antwort im Wissen, dass Hors-sol-Gew\u00e4chsh\u00e4user im Winter zur Kultivierung von Bodenkulturen genutzt werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Anschlussfrage zu Frage 16.5030. R\u00fcckw\u00e4rtsfahren in Fahrschulbetrieben                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf meine Frage 16.5030 steht einerseits, dass das R\u00fcckw\u00e4rtsfahren \u00fcber l\u00e4ngere Strecken auch zu \u00dcbungs- und Pr\u00fcfungszwecken nicht mehr erlaubt ist, andererseits, dass damit das R\u00fcckw\u00e4rtsfahren in Fahrschulbetrieben ausreichend ge\u00fcbt und gepr\u00fcft werden kann.</p><p>- Was gilt nun?</p><p>- Wer sind die genannten Experten?</p><p>- Sind sich diese Experten bewusst, dass es in der Schweiz nur noch wenige Gebiete gibt, in denen sich ein R\u00fcckw\u00e4rtsfahren zu \u00dcbungszwecken gem\u00e4ss neuer Verordnung begr\u00fcnden l\u00e4sst?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Anstieg der Zahl der Migranten \u00fcber die Mittelmeerroute                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss verschiedenen Berichten in in- und ausl\u00e4ndischen Medien ist die Zahl der Migranten \u00fcber die Mittelmeerroute nach Italien stark gestiegen. Es ist davon auszugehen, dass ein grosser Teil davon nach Norden weiterreisen will, dabei auch in oder durch die Schweiz.</p><p>Welche konkreten Vorbereitungen hat die Schweiz, insbesondere das Grenzwachtkorps, daf\u00fcr getroffen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Anteil junger M\u00e4nner unter den Asylgesuchen 2015                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- Wie gross ist der M\u00e4nneranteil unter den 39 523 Asylgesuchen im Jahr 2015 in den Altergruppen unter 18 Jahre, 18 bis 25 Jahre, 25 bis 35 Jahre und 35 bis 50 Jahre?</p><p>- Aus welchen L\u00e4ndern stammen diese (Anzahl Landsm\u00e4nner pro Altersgruppe)?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Artikel 5 Abs\u00e4tze 1 und 2 des Landwirtschaftsgesetzes. Nichtnachvollziehbare Auslegung durch den Bundesrat                                                                                              ", "affair_text": "<p>1. Auf welchen Grundlagen basiert die Praxis, dass nur 750 Buchhaltungen von den insgesamt 3000 Testbetrieben als Basis f\u00fcr den Einkommensvergleich mit vergleichbaren nichtlandwirtschaftlichen Einkommen herangezogen werden?</p><p>2. K\u00f6nnen Sie best\u00e4tigen, dass der Durchschnitt der Einkommen aller Betriebe (gem\u00e4ss Finanzbuchhaltungen) pro Jahr rund 10 000 Franken unter dem Durchschnitt der Buchhaltungsbetriebe liegt, die von Agroscope in die Auswertung einbezogen werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Asyl. Liste der sicheren Herkunftsstaaten                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>\u00d6sterreich hat k\u00fcrzlich Massnahmen ergriffen, um den gewaltigen Migrationsstrom zu bew\u00e4ltigen. Die \u00f6sterreichische Regierung plant, die folgenden L\u00e4nder zu sicheren Herkunftsstaaten zu erkl\u00e4ren: Marokko, Algerien, Tunesien, Georgien, die Mongolei und Ghana.</p><p>1. Plant der Bundesrat, diese L\u00e4nder (Marokko, Algerien, Tunesien und Georgien) auf die Liste der Safe Countries zu setzen?</p><p>2. Falls nein, wieso nicht?</p><p>3. Die Schweiz hat seit 2012 eine Migrationspartnerschaft mit Tunesien. Wieso ist dieses Land noch nicht auf der Liste der Safe Countries?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Asylbewerber. Ohne Leistung kein Preis                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Wie rechtfertigt sich der Umstand, dass Asylbewerber, die ihrer Pflicht und Pr\u00e4senz in einer Integrationsklasse nicht nachkommen, keine Konsequenzen tragen m\u00fcssen, wie etwa die K\u00fcrzung der Sozialleistungen, auch nicht nach Intervention der Schulbeh\u00f6rden bei den zust\u00e4ndigen Sozialstellen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Asylgesuche f\u00fcr 300 Babys aus Eritrea                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Zahl der Asylgesuche von Eritreerinnen und Eritreern betrug im ersten Quartal 2017 rund 900, davon sind 300 Gesuche f\u00fcr Babys von M\u00fcttern im Asylprozess; also wurden in einem Monat 100 Babys geboren.</p><p>1. Wie viele Babys sind in der Schweiz geboren?</p><p>2. Wie viele Gesuche betreffen Babys, bei welchen beide Elternteile Asyl beantragen?</p><p>3. Wie viele Gesuche betreffen Babys von alleinerziehenden M\u00fcttern?</p><p>4. Wie viele Babys stammen von M\u00fcttern, die bereits als Schwangere einreisten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Auswirkungen von Artikel 21a des Waldgesetzes. B\u00fcrokratie und Mehrkosten unter dem Titel der Arbeitssicherheit?                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat schl\u00e4gt in der Revision des Waldgesetzes in Artikel 21a eine neue Regulierung vor. Folgende Fragen stellen sich:</p><p>1. Wie viele Stellenprozente w\u00fcrde die Umsetzung von Artikel 21a beim Bund erfordern?</p><p>2. Warum ist die bisherige L\u00f6sung, bei der die Kantone ihren Eigentumsstrukturen angemessene Regelungen erlassen haben, ungen\u00fcgend?</p><p>3. Wie viele Anbieter von forstlichen Dienstleistungen werden durch die neue Regelung betroffen sein?</p><p>4. Welche Kostenfolge wird sie auf die Waldbewirtschaftung haben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Bewirtschaftungsaufgabe von S\u00f6mmerungsbetrieben wegen zunehmender \u00dcbergriffe durch Grossraubtiere                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die \u00dcbergriffe von Grossraubtieren auf Nutztiere haben in den letzten Monaten auch im Talgebiet zugenommen. Die fl\u00e4chendeckende Ausbreitung ohne Regulierung macht der Alpwirtschaft grosse Sorgen.</p><p>Alpen werden nicht mehr bestossen, es entstehen grosse Verluste f\u00fcr die Tierhalter, Wanderwege werden zunehmend eine Gef\u00e4hrdung f\u00fcr unsere G\u00e4ste. Aufwand und Ertrag stehen zueinander in keinem Verh\u00e4ltnis.</p><p>Welche Massnahmen ergreift der Bundesrat, damit diese negative Entwicklung aufgehalten wird?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Evi Allemann", "party": "SP", "affair_title": "Bundesratsbeschl\u00fcsse zur Kampfjet-Beschaffung                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Bundesrat Parmelin k\u00fcndigte am 21. November 2016 verschiedene Massnahmen auf dem Weg zur Beschaffung neuer Kampfjets an. In der zugeh\u00f6rigen Medienmitteilung steht: ... hat der Chef VBS entschieden ...</p><p>- Weshalb kommuniziert der Chef VBS diese weitreichenden Massnahmen im eigenen statt im Namen des Gesamtbundesrates?</p><p>- Wie stellt der Bundesrat sicher, dass nicht eine externe VBS-Kommission, sondern die zust\u00e4ndigen \u00c4mter aus allen Departementen den Beschaffungsprozess steuern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Das Zusammenkuppeln der L\u00f6tschberger-Z\u00fcge in Spiez ist nicht zuverl\u00e4ssig                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Tagt\u00e4glich verkehren die beliebten Zugverbindungen aus dem Simmental und von Brig \u00fcber das Kandertal in Richtung Bern. Am Knotenpunkt im Bahnhof Spiez werden diese Z\u00fcge zusammengekuppelt und als gemeinsamer Zug nach Bern gef\u00fchrt, was auch Sinn macht.</p><p>Leider funktioniert dieses Zusammenkuppeln im Bahnhof Spiez nicht immer. Das f\u00fchrt dazu, dass man im letzten Moment umsteigen muss, was nicht angenehm ist, besonders nicht f\u00fcr betagte Menschen, weil es schnell gehen muss. Oder dann verpasst man den Anschluss in Bern.</p><p>Wann wird dieses Problem behoben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Den Schweizerpsalm nicht demontieren                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Heute wird der Schweizerpsalm von einem grossen Teil der Bev\u00f6lkerung gesch\u00e4tzt. Es gibt aber Kr\u00e4fte in unserem Land, die den Schweizerpsalm ab\u00e4ndern wollen.</p><p>- Wer entscheidet \u00fcber eine \u00c4nderung des Schweizerpsalms?</p><p>- W\u00e4re es nicht sinnvoll, den Schweizerpsalm gesetzlich zu sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "J\u00fcrg Grossen", "party": "glp", "affair_title": "Die Schweizer Stromwirtschaft verhindert den Einsatz von einphasigen Batteriesystemen                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Zahlreiche Schweizer Energieversorgungsunternehmen erlauben die Installation von einphasigen Batteriesystemen wie der Powerwall von Tesla mit dem Verweis auf die eigenen Werksvorschriften nicht. Es gibt jedoch Ausnahmen. Einphasige Batteriesysteme k\u00f6nnten auch in der Schweiz sicher, netzdienlich und sinnvoll betrieben werden.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, damit neue Produkte wie die Powerwall von Tesla in der Schweiz fl\u00e4chendeckend installiert und betrieben werden d\u00fcrfen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Adrian Amstutz", "party": "SVP", "affair_title": "Die Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee finanziell absichern                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Ist der Bundesrat bereit, die Entscheide von Nationalrat und St\u00e4nderat \u00fcber den Rahmenkredit von 20 Milliarden Franken f\u00fcr die Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee zu respektieren und ab sofort in alle seine Finanzplanungen einzubeziehen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Diskussionen zu einem Vegi-Tag in der Armee                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Sind in der Armee Diskussionen im Gang, Fleischrationen der Armeeangeh\u00f6rigen zu k\u00fcrzen bzw. allenfalls einen fleischlosen Tag pro Woche einzuf\u00fchren?</p><p>- Wenn ja, auf welche Ern\u00e4hrungstrends st\u00fctzt man sich ab?</p><p>- Welche Einsparungen erhofft man sich davon?</p><p>- Stellt eine Umsetzung, insbesondere die Einf\u00fchrung eines fleischlosen Tages pro Woche, nicht eine unzul\u00e4ssige Bevormundung der Armeeangeh\u00f6rigen dar?</p><p>- Wie stellt er sich zum etwaigen Verzicht auf Schweinefleisch durch einen Armeeverband, um religi\u00f6sen Vorgaben gerecht zu werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Dublin-Wegweisungen nach Griechenland                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Europ\u00e4ische Kommission hat am Donnerstag, dem 8. Dezember 2016, angegeben, dass die Mitgliedstaaten der EU ab Mitte M\u00e4rz 2017 Asylsuchende im Rahmen des Dublin-Abkommens wieder nach Griechenland wegweisen d\u00fcrfen.</p><p>1. Wird die Schweiz ab dem 15. M\u00e4rz 2017 dieser Empfehlung nachkommen?</p><p>2. Falls nicht, warum nicht?</p><p>3. In welches andere Dublin-Land \u00fcberstellt die Schweiz keine Asylsuchenden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "EU-Waffenrecht. Haltung und Planung des Bundesrates                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Das EU-Parlament hat im Dezember 2016 diverse \u00c4nderungen des Waffenrechtes beschlossen. So sollen z. B. f\u00fcr Waffenbesitzer eine Vereinsmitgliedschaft und eine Schiesspflicht eingef\u00fchrt werden. Zudem sollen nur noch 10-Schuss-Magazine erlaubt sein.</p><p>1. Wie steht der Bundesrat zu diesen Versch\u00e4rfungen?</p><p>2. Wie ist die genaue Zeitplanung des Bundesrates, um die Forderungen der EU auf Stufe Parlament und Bundesrat zu beraten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Ein verurteiltes IS-Mitglied wird medizinisch behandelt anstatt bestraft                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einem Bericht der NZZ vom 3. Dezember 2016 wurde ein zu einer mehrj\u00e4hrigen Freiheitsstrafe verurteiltes IS-Mitglied irakischer Nationalit\u00e4t im Paraplegikerzentrum in Nottwil behandelt und mehrfach operiert.</p><p>1. Was kostete die medizinische Behandlung des Irakers in Nottwil? Wer bezahlt die Rechnung?</p><p>2. Ist der Bundesrat bereit, den Iraker nach Verb\u00fcssung der Strafe des Landes zu verweisen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Einmalverg\u00fctung f\u00fcr kleine Fotovoltaikanlagen                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Am 1. Januar 2014 wurde die Verg\u00fctungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Anlagen bis 30 Kilowatt als Entlastung der Grossgesuche und zur raschen Abwicklung der Beitragszahlung in Kraft gesetzt.</p><p>Heute stellen wir fest, dass der Investor nach Abgabe aller verlangten Abschlussformalit\u00e4ten weit \u00fcber ein Jahr auf die Auszahlung der Beitr\u00e4ge wartet. Diese Tatsache hilft nicht mit, gr\u00f6ssere Kundenpotenziale, mit Blick auf die Ziele der Energiestrategie 2050, zu schaffen.</p><p>Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr diese schleppende Gesuchs- und Beitragsabwicklung, und wo liegen die Verbesserungsm\u00f6glichkeiten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Einseitige Besetzung der Eidgen\u00f6ssischen Kommission f\u00fcr Suchtfragen                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>1. Warum wurden Professor Martin Killias (Studie Gewalt und Drogen - auch Gewalt und Cannabis!) und Werner Bernhard, Gerichtsmediziner mit viel Erfahrung betreffend Auswirkungen von Drogen auf den Menschen, ausgeschlossen?</p><p>2. Warum wurde der Drogenlegalisierer der ersten Stunde, Psychiater Berthel, als Pr\u00e4sident eingesetzt?</p><p>3. Ist sich der Bundesrat bewusst, nun ausschliesslich von Personen, welche Drogen freigeben wollen, beraten zu werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Eritrea. Wie engagiert sich das EDA?                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>An der Botschafterkonferenz im Sommer 2015 sprach der Vorsteher des EDA im Zusammenhang mit Eritrea \u00fcber ein Engagement, das verschiedene Instrumente wie Migrationspartnerschaft, Entwicklungshilfe oder Hilfe beim Bau der Basisinfrastruktur verbindet.</p><p>1. Was hat das EDA seitdem unternommen, um diesem Engagement nachzukommen?</p><p>2. Tunesien und Nigeria haben eine Migrationspartnerschaft mit der Schweiz. Haben Personen, die in diese L\u00e4nder zur\u00fcckgeschickt werden, also nichts zu bef\u00fcrchten?</p><p>3. Ist ein offizieller Besuch in Eritrea geplant?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Er\u00f6ffnung Gottardo 2016. Rolle der Kirche                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Dass man sich bei diesem grossen Ereignis der Er\u00f6ffnung auch Gedanken gemacht hat \u00fcber die Wichtigkeit und Rolle der Kirche, finde ich sehr positiv.</p><p>Dass erst auf Intervention die Protestanten ber\u00fccksichtigt wurden, k\u00f6nnte schon Fragen aufwerfen.</p><p>- Welche Erwartung hat der Bundesrat mit der Einladung des Imam an die Er\u00f6ffnungsfeier?</p><p>- Ist man sich bewusst, dass der Glaube an die Botschaft des Korans in der Konsequenz immer mehr provoziert und Probleme macht?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, solche oder \u00e4hnliche Er\u00f6ffnungen in Zukunft sorgf\u00e4ltiger zu planen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Er\u00f6ffnung der Klimakonferenz in Paris. Amtssprachen                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Bundespr\u00e4sidentin Simonetta Sommaruga soll ihre Ansprache anl\u00e4sslich der Er\u00f6ffnung der Klimakonferenz in Paris am 30. November 2015 auf Englisch gehalten haben.</p><p>1. Wurde diese Ansprache tats\u00e4chlich auf Englisch gehalten?</p><p>2. Franz\u00f6sisch ist Amtssprache sowohl der Vereinten Nationen als auch der Schweiz. Weshalb wurde die Ansprache in einer Sprache gehalten, die nicht zu den Schweizer Amtssprachen z\u00e4hlt?</p><p>3. In welcher Sprache hat der franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident gesprochen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Christian Wasserfallen", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Exklusiv-Problematik bei Sport\u00fcbertragungen                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Momentan installieren die Provider UPC und Swisscom exklusive Sport\u00fcbertragungen im Eishockey respektive Fussball. Dies zuungunsten der Kunden, die gerne gegen Bezahlung Live-\u00dcbertragungen verschiedener Sportarten schauen.</p><p>- Wie kann der Bundesrat basierend auf der heutigen Rechtsgrundlage sicherstellen, dass den Kunden der Konsum verschiedener Sportarten unabh\u00e4ngig vom Provider diskriminierungsfrei erm\u00f6glicht wird?</p><p>- Welche L\u00f6sungen sieht er f\u00fcr das vorliegende Problem in Zukunft?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Fachkr\u00e4fte-Initiative des WBF und Individualbesteuerung                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die anderen L\u00e4nder Europas haben f\u00fcr verheiratete und eingetragene Paare l\u00e4ngst Modelle der Individualbesteuerung eingef\u00fchrt: Finnland z. B. 1976, Deutschland hat ein Wahlrecht.</p><p>1. Wie beurteilt der Bundesrat die positiven Arbeitsmarkt- und Wachstumseffekte der Individualbesteuerung im Zusammenhang mit der Fachkr\u00e4fte-Initiative des WBF und der Umsetzung der Zuwanderungs-Initiative?</p><p>2. Ist er bereit, bei seinen Medienauftritten zur Volksinitiative f\u00fcr Ehe und Familie - gegen die Heiratsstrafe aktiv auf die Vorteile der Individualbesteuerung und ihre Verbreitung in Europa hinzuweisen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadine Masshardt", "party": "SP", "affair_title": "Fernz\u00fcge. Kein Transport von Tandems und Liegefahrr\u00e4dern mehr?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die SBB wollen in Fernz\u00fcgen im Selbstverlad keine Tandems und Lieger\u00e4der mehr transportieren. Bei vertikalen Halterungen kann man jedoch Liegevelos so hineinstellen, dass sie nicht mehr Platz brauchen als andere Fahrr\u00e4der. Tandems (f\u00fcr zwei Personen!) brauchen zwar mehr Platz, sind aber gerade f\u00fcr blinde und sehbehinderte Menschen oft die einzige M\u00f6glichkeit, \u00fcberhaupt Velo zu fahren.</p><p>- Erachtet der Bundesrat ein generelles Verbot als verh\u00e4ltnism\u00e4ssig?</p><p>- Setzt er sich bei den SBB f\u00fcr eine L\u00f6sung ein?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Hans Grunder", "party": "BDP", "affair_title": "Festlegung der Krankenkassenpr\u00e4mien. Umgehung der Gemeinden durch fiktive Bezirksdefinitionen                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In der Fragestunde vom 5. Dezember 2016 wurde zur Frage 16.5473 ausgef\u00fchrt, dass die Pr\u00e4mien der einzelnen Regionen den Kosten in diesen Regionen besser entsprechen w\u00fcrden. Mit Regionen schl\u00e4gt das Eidgen\u00f6ssische Departement des Innern neu aber die Bezirke vor - Bezirke, die in einigen Kantonen gar nicht existieren.</p><p>Ist der Bundesrat nicht auch der Meinung, dass es nicht sachgerecht ist, die Bezirke zur relevanten Gr\u00f6sse in Sachen Krankenkassenpr\u00e4mien zu machen und damit die Rolle der Gemeinden zu relativieren?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Freiwillige R\u00fcckkehr von Eritreern                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Nach Informationen von Betreuenden von Eritreerinnen und Eritreern gibt es immer wieder solche, die nach einigen Monaten oder Jahren Aufenthaltszeit in der Schweiz in ihr Heimatland zur\u00fcckkehren m\u00f6chten.</p><p>Meines Wissens sind freiwillig R\u00fcckkehrende keinen Repressalien ausgeliefert.</p><p>1. Warum wird diesen R\u00fcckkehrwilligen generell die R\u00fcckkehr verweigert?</p><p>2. W\u00e4re der Bundesrat bereit, die R\u00fcckkehr durch ein Konsulat in Asmara und mit einer Starthilfe (ins Berufsleben) zu begleiten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Gelten die heutigen AKW-Sicherheitsbestimmungen auch f\u00fcr die Axpo?                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Sonntags-Zeitung vom 30. Oktober 2016 werden die heutigen minimalen Sicherheitskriterien f\u00fcr Atomkraftwerke von der Axpo in einem Rechtsverfahren infrage gestellt:</p><p>1. Ist der Bundesrat dar\u00fcber informiert, dass die Axpo zentrale Sicherheitskriterien mangels gesetzlicher Grundlagen als unheilbar nichtig bezeichnet?</p><p>2. Wie beurteilt er diesen Angriff auf die Sicherheit?</p><p>3. Was passiert, wenn eine AKW-Betreiberin Sicherheitsauflagen als nichtig bezeichnet und ignoriert?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Gerechtigkeit f\u00fcr Turgut \u00d6ker. F\u00fcr Glaubens- und Religionsfreiheit in der T\u00fcrkei                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- Hat der Bundesrat Kenntnis vom bevorstehenden Gerichtsprozess gegen Turgut \u00d6ker, Ehrenpr\u00e4sident der Alevitischen Union Europa (AABK), und weitere Personen, weil sie 2015 den Feierlichkeiten zum 37. Gedenktag der Attacken in Kharamanmaras gegen die alevitische Gemeinde beiwohnten?</p><p>- Was unternimmt er, damit der Prozess fair verl\u00e4uft, die T\u00fcrkei die Glaubens- und Religionsfreiheit achtet und in Kahramanmaras Angeh\u00f6rige der Opfer in Sicherheit an friedlichen Gedenkfeiern teilnehmen k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Gesundheitssch\u00e4digende Cannabidiol-Produkte                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Urinkontrollen zeigen, dass nach dem Rauchen von mehreren Joints mit Cannabidiol-Hanf der rauscherzeugende THC-Gehalt mehr als das tolerierte 1 Prozent aufweist.</p><p>Auch raten Rechtsmediziner davon ab, nach dem Konsum von CBD-Produkten Auto zu fahren.</p><p>1. Was gedenkt der Bundesrat gegen diese gef\u00e4hrliche Gesetzesl\u00fccke zu unternehmen?</p><p>2. Es wurde bis anhin viel Geld in Anti-Raucher-Kampagnen gesteckt. Wie will der Bundesrat den Gefahren des gesundheitssch\u00e4digenden CBD-Booms entgegenwirken?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Matthias Aebischer", "party": "SP", "affair_title": "Grundkompetenzen von Erwachsenen. Keine Schweizer Beteiligung an der OECD-Studie International Assessment of Adult Competencies?                                                                        ", "affair_text": "<p>Die letzte Datenerhebung \u00fcber Grundkompetenzen von Erwachsenen in der Schweiz stammt aus dem Jahr 2007 und ist deutlich veraltet. Im Rahmen der kommenden Runde der OECD-Studie PIAAC bietet sich die M\u00f6glichkeit, aktuelle Daten \u00fcber vorhandene und mangelnde Kompetenzen von Erwachsenen zu erheben, die insbesondere f\u00fcr die Umsetzung des Weiterbildungsgesetzes elementar sind.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat f\u00fcr die Beteiligung der Schweiz in der n\u00e4chsten Runde?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Hochstammb\u00e4ume schneiden                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Zur Verordnungsanpassung zur besseren Pflege der Hochstammb\u00e4ume:</p><p>- Aufgrund welcher Fakten wird ein Zusammenhang zwischen der Pflege von Hofos und der Verbreitung der Kirschessigfliege hergestellt?</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass mit der neuen Vorschrift die Zahl der Hofos zur\u00fcckgeht, da die Pflegekosten den wirtschaftlichen Ertrag weit \u00fcberschreiten?</p><p>- Besteht nicht ein Widerspruch zwischen neuem Pflegeauftrag und dem im Rahmen der Vernetzung aufgenommenen anzustrebenden Totholzanteil in Hofos?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Christine H\u00e4sler", "party": "GPS", "affair_title": "Humanit\u00e4re Hilfe in Syrien                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Carla Del Ponte, Uno-Ermittlerin zu Syrien, berichtete von Kriegsverbrechen beider Parteien im Syrien-Krieg.</p><p>1. Ist mit dem geplanten humanit\u00e4ren B\u00fcro des EDA in Damaskus die unabh\u00e4ngige humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr alle Konfliktparteien gew\u00e4hrleistet?</p><p>2. Mit welchen NGO arbeitet das EDA zusammen, um die Situation der Zivilbev\u00f6lkerung zu verbessern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Humanit\u00e4re Nahrungsmittelhilfe aus der Schweiz zu Weltmarkt-Dumpingpreisen?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Unsere humanit\u00e4re Hilfe hat Tradition. Dazu geh\u00f6rt seit 1959 die Nahrungsmittelhilfe mit Schweizer Produkten, insbesondere Milchprodukten. Die Lieferungen erfolgen \u00fcber Hilfswerke sowie EDA-Vertretungen und sind allgemein anerkannt. Offenbar will der Bund die Beschaffungspolitik \u00e4ndern und fordert von Schweizer Bauern, ihre Rohstoffe zu Weltmarkt-Dumpingpreisen zu liefern.</p><p>Wie rechtfertigt der Bundesrat diese Politik angesichts der wirtschaftlichen Lage der Rohstofflieferanten in der Schweiz?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "H\u00e4lt Deutschland das Dublin-Abkommen ein?                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Laut der NZZ am Sonntag befinden sich 300 000 Migrantinnen und Migranten auf deutschem Boden, ohne registriert zu sein.</p><p>1. Stellt diese grosse Zahl von nichtregistrierten Migrantinnen und Migranten nach den j\u00fcngsten dramatischen Ereignissen von Paris nicht ein Sicherheitsrisiko dar f\u00fcr unser Land und Europa insgesamt? </p><p>2. Gibt es nichtregistrierte Migrantinnen und Migranten, die aus Deutschland in die Schweiz reisen, um Asyl zu beantragen, und die von unserem Land nicht im Sinne des Dublin-Abkommens nach Deutschland r\u00fcckgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen?</p><p>3. Gedenkt der Bundesrat, bei Deutschland zu intervenieren, damit es seinen Verpflichtungen nachkommt und alle Migrantinnen und Migranten schnell registriert?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "J\u00fcrg Grossen", "party": "glp", "affair_title": "H\u00e4ngen Aldi, Lidl und Ikea den Bund ab?                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Zahlreiche Unternehmen erstellen an ihren Standorten Ladepunkte f\u00fcr Elektroautos, u. a. Aldi, Lidl und Ikea. Investoren haben angek\u00fcndigt, Schnellladestationen entlang der Nationalstrassen zu finanzieren.</p><p>Im Bericht in Erf\u00fcllung der Motion 12.3652 schreibt sich der Bund eine Vorbildfunktion im Bereich Elektromobilit\u00e4t zu.</p><p>- Wie wird diese Vorbildfunktion umgesetzt?</p><p>- Wieso kann man bei den Bundes\u00e4mtern (z. B. bei jenen des UVEK) nicht laden?</p><p>- Wie schreitet die Elektrifizierung in der Bundesflotte voran?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Immer mehr bekiffte Menschen in der Schweiz                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Global Drug Survey (GDS) macht regelm\u00e4ssig die gr\u00f6sste Drogenumfrage der Welt. In der Schweiz wurden 7800 Personen befragt.</p><p>Resultat: Es wird in der Schweiz wieder mehr gekifft. Kiffer rauchen Cannabis mehrmals in der Woche, und an diesen Tagen sind sie durchschnittlich 3,7 Stunden lang bekifft.</p><p>Was gedenkt der Bundesrat angesichts dieser alarmierenden Umfrageergebnisse zu unternehmen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Import von Bio-Diesel                                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Wie stellt die Oberzolldirektion sicher, dass bei importiertem Bio-Diesel der f\u00fcr Schweizer Hersteller geltende Grundsatz Teller, Trog, Tank bei der Beschaffung der Rohstoffe eingehalten wird und keine Ausgangsstoffe zur Herstellung von Bio-Diesel verwendet werden, die f\u00fcr die menschliche oder tierische Ern\u00e4hrung geeignet w\u00e4ren?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Jurafrage. Ein Mitglied der jurassischen Regierung h\u00e4lt Zusagen nicht ein                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der jurassische Finanzdirektor Juillard hat im Dokumentarfilm Ici cest Moutier vom 28. Mai 2017 gesagt, dass er die Gemeinde Roches/BE zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt davon \u00fcberzeugen wolle, ihre Zukunft liege beim Kanton Jura. Dies tue er, sobald Moutier Teil des Kantons Jura geworden sei. Diese \u00c4usserung ist eine Ohrfeige f\u00fcr die andere Seite der Absichtserkl\u00e4rung vom 20. Februar 2012, in der die jurassische Regierung erkl\u00e4rt hat, sie halte die Jurafrage nach den Volksabstimmungen im Kanton Jura und im Berner Jura f\u00fcr gel\u00f6st.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diesen Affront?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Kostenentwicklung im \u00f6ffentlichen Verkehr. Folgen der sich immer weiter \u00f6ffnenden Schere zwischen \u00f6ffentlichem Verkehr und motorisiertem Individualverkehr                                              ", "affair_text": "<p>Die \u00d6V-Preise werden ab 2017 um durchschnittlich 3 Prozent steigen. Damit haben sich die Kosten f\u00fcr die Kundinnen und Kunden seit 2010 um 17,6 Prozent erh\u00f6ht. Dies im Gegensatz zu den Kosten des privaten Strassenverkehrs.</p><p>1. Teilt der Bundesrat die Bedenken der \u00d6V-Branche, dass diese Kostenentwicklung insbesondere im Freizeitverkehr zu einer R\u00fcckverlagerung auf die Strasse f\u00fchren wird?</p><p>2. Wie kann er mit dieser ungleichen Preisentwicklung von Schiene und Strasse seine Klimaziele noch erreichen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Albert R\u00f6sti", "party": "SVP", "affair_title": "Krankenversicherung. Kostenungerechtigkeit zulasten der Landbev\u00f6lkerung                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Am 5. Dezember 2016 antwortete der Bundesrat auf eine Frage der Fragestunde, dass mit den neuen Pr\u00e4mienregionen auf Bezirksebene die Pr\u00e4mien in diesen Regionen besser den Kosten entsprechen w\u00fcrden.</p><p>Ist dem Bundesrat entgangen, dass viele Gemeinden gerade im Emmental und Berner Oberland, die bisher \u00fcber Jahre konstant hohe Solidarit\u00e4tsbeitr\u00e4ge an die kantonale Kostendeckung bezahlten, noch mehr belastet w\u00fcrden, w\u00e4hrend Agglomerationsgemeinden mit \u00fcber Jahre tiefen Solidarit\u00e4tsbeitr\u00e4gen noch entlastet werden und ins Minus fallen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Krankenversicherung. Massive Umverteilungen zulasten der Landbev\u00f6lkerung                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Vor allem im Emmental und Oberaargau, aber auch im Jura und Oberland w\u00e4ren allein im Kanton Bern rund 600 000 Personen negativ betroffen von den geplanten Neuerungen des EDI bei den Pr\u00e4mienregionen.</p><p>Kann der Bundesrat daf\u00fcr b\u00fcrgen, dass die Vorgaben und Kalkulationen des EDI h\u00f6chsten statistischen Anforderungen f\u00fcr solche Berechnungen gen\u00fcgen und dass die Pr\u00e4mien noch mehr den Kosten entsprechen, wie der Bundesrat dies in Gesundheit 2020 als sein Ziel postuliert?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Krankenversicherung. Weitreichende Auswirkungen auf Verordnungsstufe?                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Von den neuen Vorgaben des Eidgen\u00f6ssischen Departementes des Innern (EDI) f\u00fcr die Pr\u00e4mienregionen w\u00e4ren Hunderttausende, insbesondere die l\u00e4ndliche Bev\u00f6lkerung, negativ betroffen. Mit Blick auf die Daten sind kritische Fragen zum Vorgehen angebracht, z. B. punkto Kostenwahrheit, Solidarit\u00e4tsleistungen und Eigenverantwortung.</p><p>- Ist der Bundesrat der Meinung, dass f\u00fcr solch weitreichende, abrupte Ver\u00e4nderungen die Kompetenz des EDI politisch opportun ist?</p><p>- Sollte nicht der Gesetzgeber konkretere Rahmenbedingungen vorgeben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadine Masshardt", "party": "SP", "affair_title": "Legierung der Bestandteile des Reaktordruckbeh\u00e4lters des AKW Beznau 1                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Das AKW Beznau 1 steht wegen Abkl\u00e4rungen zum Reaktordruckbeh\u00e4lter still. Aus vom Ensi und von der Betreiberin aufgelegten Unterlagen geht nicht hervor, wie die Bestandteile des Reaktordruckbeh\u00e4lters legiert sind. Aus Sicherheitsgr\u00fcnden ist dies relevant.</p><p>- Wie lauten die genaue chemische Zusammensetzung der verwendeten Stahllegierung der Reaktordruckbeh\u00e4lter-Bestandteile im AKW Beznau 1 sowie deren Konzentrationen und Legierungs-Codes?</p><p>- Wie hoch ist insbesondere der Kupfer- und Nickelgehalt?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Lohngleichheit zwischen Frau und Mann. Zwei Schritte vorw\u00e4rts, einer zur\u00fcck                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die neuesten Zahlen des Bundesamtes f\u00fcr Statistik zeigen minime positive Bewegungen. Gleichzeitig hat der unerkl\u00e4rte Anteil am Lohnunterschied nur wenig abgenommen, von 40,9 auf 39,1 Prozent. Ern\u00fcchternd ist die gegenl\u00e4ufige Entwicklung im \u00f6ffentlichen Sektor.</p><p>- Wie erkl\u00e4rt sich, dass der Lohnunterschied im \u00f6ffentlichen Sektor leicht und der unerkl\u00e4rte Anteil davon stark angestiegen ist?</p><p>- Wirkt die Charta zur Lohngleichheit nicht?</p><p>- Massnahmen des Bundesrates?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "J\u00fcrg Grossen", "party": "glp", "affair_title": "Mangelhaftes Konsultationsverfahren zum neuen Sachplan Milit\u00e4r                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der heute noch g\u00fcltige Sachplan Milit\u00e4r stammt aus dem Jahr 2001.</p><p>- Woran scheiterte 2007 das Verfahren zur Anh\u00f6rung und Mitwirkung \u00fcber eine neue Fassung?</p><p>- Mit Medienmitteilung vom 27. Oktober 2016 lud das VBS die Bev\u00f6lkerung ein, sich vom 8. November bis am 8. Dezember 2016 im Rahmen der Mitwirkung zu \u00e4ussern. Warum verzichtet das VBS auf ein korrektes Anh\u00f6rungsverfahren?</p><p>- Der Amtsanzeiger Interlaken informierte dazu erst am 1. Dezember 2016. Wird der Bundesrat die Kommunikation ausweiten und die Frist verl\u00e4ngern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Migrantinnen und Migranten. Kantonale R\u00fcckkehrhilfe                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>RTS hat berichtet, dass der Kanton Waadt den Migrantinnen und Migranten, die in europ\u00e4ische L\u00e4nder zur\u00fcckkehren m\u00fcssen, eine R\u00fcckkehrhilfe anbietet.</p><p>1. Profitieren diese durch den Kanton Waadt r\u00fcckgef\u00fchrten Migrantinnen und Migranten von Vorteilen gegen\u00fcber jenen in den anderen Kantonen?</p><p>2. Unterst\u00fctzt der Bundesrat dieses Vorgehen?</p><p>3. Wenn ja, ist er der Ansicht, Italien sei nicht f\u00e4hig, sich um die Migrantinnen und Migranten zu k\u00fcmmern?</p><p>4. Hat Italien Kenntnis davon, dass sich eine NGO auf italienischem Territorium um von der Schweiz r\u00fcckgef\u00fchrte Migrantinnen und Migranten k\u00fcmmert?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Migration. Fiktive Familiennachz\u00fcge                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Laut einem k\u00fcrzlich erschienenen Artikel des Matin Dimanche verkaufen Schlepper auf falsche Namen ausgestellte Visa f\u00fcr den Familiennachzug an Migrantinnen und Migranten aus Eritrea, dies zu Preisen ab 10 000 Euro.</p><p>1. Wie viele Familiennachz\u00fcge wurden in der Schweiz eritreischen Staatsangeh\u00f6rigen in den Jahren 2015 und 2016 bewilligt?</p><p>2. Hat der Bundesrat von solchen Missbr\u00e4uchen bereits Kenntnis erhalten?</p><p>3. Welche Massnahmen haben die Schweizer Beh\u00f6rden getroffen, um jeglichen Missbrauch zu verhindern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Migrationsstr\u00f6me                                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Schweiz darf nicht zum Zielland einer neuen Hauptroute der Migrationsstr\u00f6me werden.</p><p>Wann und nach welchen Kriterien macht das Grenzwachtkorps an der Grenze eine wirksame Triage, damit die illegale Einreise in die Schweiz verhindert werden kann?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Christine H\u00e4sler", "party": "GPS", "affair_title": "Mitwirkungsverfahren zum Sachplan Milit\u00e4r. Die Mitwirkungsfrist verl\u00e4ngern?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Mitwirkungsfrist zum Sachplan Milit\u00e4r ist sehr kurz, und die Information erfolgte in ungeeigneter Form.</p><p>1. Ist der Bundesrat bereit, der betroffenen Bev\u00f6lkerung eine echte Chance zur Mitwirkung zu erm\u00f6glichen?</p><p>2. Ist er angesichts der kurzen Frist und ungeeigneten Information bereit, das Mitwirkungsverfahren zu verl\u00e4ngern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Muss der Gotthard-Strassentunnel in 40 Jahren oder erst in 100 Jahren erneut saniert werden?                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Im Argumentarium zur Gotthard-Strassentunnel-Abstimmung behauptet der Bundesrat, der Tunnel m\u00fcsse in 40 Jahren erneut saniert werden. Gem\u00e4ss neuestem Astra-Bericht dauert ein Erhaltungszyklus aber 50 bis 55 anstatt 40 Jahre.</p><p>Weil zudem immer schadstoff\u00e4rmere Fahrzeuge im Einsatz sind, werden sich die Sch\u00e4den am Bauwerk reduzieren.</p><p>1. Ist heute bereits zu 100 Prozent sicher, dass in 40 (oder 55?) Jahren eine erneute Totalsperrung des Tunnels n\u00f6tig sein wird, um die Funktionst\u00fcchtigkeit zu wahren?</p><p>2. Welche Studien belegen dies?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "M\u00fcssen die maximalen Kosten eines Atomunfalls in der Schweiz angepasst werden?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>2005 hat das Bundesamt f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz die maximalen Kosten eines Atomunfalls in der Schweiz auf 4000 Milliarden Franken gesch\u00e4tzt.</p><p>- Best\u00e4tigt der Bundesrat diese Kostensch\u00e4tzung?</p><p>- Erachtet er es f\u00fcr angezeigt, sie aufgrund der Erkenntnisse aus der Nuklearkatastrophe von Fukushima zu \u00fcberarbeiten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Nahrungsmittelhilfe des Bundes                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Am 15. Dezember 2016 hat die Direktion f\u00fcr Entwicklung und Zusammenarbeit (Deza) den Schweizer Milchverarbeitern mitgeteilt, dass ab 2018 keine Schweizer Milchverarbeiter bei der Lieferung von Milchpulver ber\u00fccksichtigt werden, sondern die vorhandenen finanziellen Mittel der Schweiz ab 2018 vollumf\u00e4nglich an das Uno-Weltern\u00e4hrungsprogramm weitergegeben werden.</p><p>1. Weshalb will die Deza mit dieser Massnahme den arg gebeutelten Milchmarkt in der Schweiz noch zus\u00e4tzlich belasten?</p><p>2. Finden Sie, dass diese Massnahme im Interesse der Schweiz ist?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Nationalstrasse A5. Stillgelegte Baustelle                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Seit \u00fcber einem Jahr steht in T\u00fcscherz-Alferm\u00e9e im Kanton Bern eine Baustelle auf der A5 still. Dem Vernehmen nach soll ein Bohrkopf steckengeblieben sein. Derzeit ist der Verkehr gef\u00e4hrlichen Slalomfahrten ausgesetzt.</p><p>1. Warum passiert auf dieser Baustelle nichts mehr?</p><p>2. Wann werden die Bauarbeiten wiederaufgenommen?</p><p>3. Wie steht es allgemein um den Planungsprozess der Sanierung der A5 zwischen Biel und La Neuveville?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Nitratgehalt im Grund- und Trinkwasser                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>- Kann der Bund bzw. der Kanton zur Senkung des Nitratgehaltes im Grundwasser auf 25 Milligramm pro Liter einen Landbesitzer (Landwirt, Gem\u00fcseproduzent) zwingen, auf seinem Land etwas anderes anzupflanzen bzw. zu produzieren?</p><p>- Falls ja, ist sich der Bundesrat bewusst, dass ein solcher Zwang wegen Ortsgebundenheit die Existenz einzelner Betriebe gef\u00e4hrdet?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Nitratgehalte im Grund- und Trinkwasser. Anschlussfrage zu Frage 15.5549                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>- Was versteht der Bundesrat unter Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit (Dabei ist auch die Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit der Massnahmen zu pr\u00fcfen)?</p><p>- Wird auch gepr\u00fcft, ob das Wasser anderswo bezogen werden kann, um die Existenz von Produzenten nicht zu gef\u00e4hrden?</p><p>- In welcher Form m\u00fcssen die Siedlungsgebiete mit einbezogen werden (D\u00fcngung von G\u00e4rten und Sportpl\u00e4tzen)?</p><p>- Wird bei der Entsch\u00e4digung der Landwirte ber\u00fccksichtigt, dass Gem\u00fcseproduzenten etwa eine zehnfach h\u00f6here Wertsch\u00f6pfung pro Hektare haben als die \u00fcbliche Landwirtschaft?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Poststellenschliessungen. Wo liegt die Untergrenze?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Mit Erstaunen stellt die Region unteres Emmental fest, dass mit Wynigen eine Poststelle geschlossen werden soll, welche ein Einzugsgebiet von rund 3500 Personen abdeckt.</p><p>Hier stellen sich folgende Fragen:</p><p>1. Wo liegt die Untergrenze von Poststellenschliessungen?</p><p>2. Ist dem Bundesrat bewusst, dass mit solchen Massnahmen nicht nur die Poststelle wegf\u00e4llt, sondern auch die Attraktivit\u00e4t f\u00fcr den Einkauf in den ortsans\u00e4ssigen Gewerbebetrieben massiv zur\u00fcckgeht?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Albert R\u00f6sti", "party": "SVP", "affair_title": "Propagandabeitr\u00e4ge f\u00fcr die Energiestrategie 2050                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Unter dem Titel Energie Schweiz finanziert der Bund ein Imageprogramm f\u00fcr die Energiewende bzw. die Energiestrategie 2050.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, f\u00fcr den Fall, dass das Referendum zum Energiegesetz im Januar 2017 zustande kommt, bis zur Volksabstimmung die Imagemassnahmen auszusetzen, um damit eine einseitige Beh\u00f6rdenkampagne gegen\u00fcber dem Souver\u00e4n zu unterbinden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Rauchen von cannabidiolhaltigem Cannabis. Harmlos oder gutes Gesch\u00e4ft?                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die Wirkung von Cannabidiol auf den Menschen kann mit einem Beruhigungs- oder Schlafmittel verglichen werden.</p><p>1. Wird der Bundesrat abkl\u00e4ren lassen, ob diese Substanz nicht im Bet\u00e4ubungsmittelgesetz aufgef\u00fchrt werden m\u00fcsste?</p><p>2. Z\u00e4hlt bei Bundesrat bzw. Bundesamt f\u00fcr Gesundheit das Argument, dass das Rauchen von cannabidiolhaltigem Cannabis dem Staat happige Steuereinnahmen bescheren wird?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Reisten Eritreer an ihrem Nationalfeiertag, dem 24. Mai, in ihr Heimatland?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Seit 1991, also seit 25 Jahren, ist Eritrea ein unabh\u00e4ngiges Land und feiert jeweils am 24. Mai seinen Nationalfeiertag. Angeblich reisen seit Jahren Eritreer, welche in Europa Asyl beantragt haben, f\u00fcr diese Feier in ihr Heimatland zur\u00fcck; dies, obschon sie aussagen, dort verfolgt zu werden.</p><p>1. Hat der Bundesrat Kenntnis von solchen Reisen?</p><p>2. Welche Sanktionen m\u00fcssen diese in ihrem Land angeblich Verfolgten erwarten?</p><p>3. Wer tr\u00e4gt diese Reisekosten (Fl\u00fcge)?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andreas Aebi", "party": "SVP", "affair_title": "Ruin\u00f6ser Milchmarkt                                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Viele Milchbauern bangen um ihre Existenz. Preise von unter 50 Rappen pro Liter Milch sind an der Tagesordnung.</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, dass der Grenzschutz bei Importprodukten nicht unterlaufen wird?</p><p>- Wie beurteilt er den Umstand, dass der A-Richtpreis von 65 Rappen pro Liter nicht eingehalten wird?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Sanierung des Gotthard-Strassentunnels. Bewusste Ressourcenverschwendung?                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Am 28. Februar 2016 wird \u00fcber einen zweiten Gotthard-Strassentunnel abgestimmt. Als Alternative ist ein tempor\u00e4rer Bahnverlad geplant.</p><p>Weshalb hat der Bundesrat in dieser offenen Ausgangslage zugelassen, dass Alptransit das Anschlussgleis zum Installationsplatz Bahntechnik Biasca desinvestiert hat, obwohl gem\u00e4ss Plan des Syntheseberichtes Astra/BAV vom Januar 2012 dieser Installationsplatz im Falle einer Ablehnung der zweiten Strassentunnelr\u00f6hre als Terminal f\u00fcr die Kurz-Rola Erstfeld-Biasca vorgesehen ist?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Sanierung des Gotthard-Strassentunnels. Muss die Physik der Abstimmungspropaganda weichen?                                                                                                              ", "affair_text": "<p>In der Botschaft des Bundesrates 2013 wurde betont, dass der Gotthardtunnel bis 2025 saniert werden muss. Gem\u00e4ss neuestem Astra-Bericht kann er nun aber bis 2035 im Rahmen des normalen Unterhalts sicher betrieben werden. Der Zustand kippt von schadhaft bis schlecht auf annehmbar bis schadhaft.</p><p>1. Weshalb wurden in der Botschaft falsche Angaben gemacht?</p><p>2. Wie gross ist die Wahrscheinlichkeit, dass bis 2035 keine Totalsperren n\u00f6tig sind?</p><p>3. Warum werden weitere Abkl\u00e4rungen bis 2016 verlangt?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Schlechte Einkommenssituation in der Landwirtschaft. Wann greift Artikel 5 Absatz 2 des Landwirtschaftsgesetzes?                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Einkommenssituation der Landwirte hat sich 2015 erneut markant verschlechtert. Bereits im Jahr 2014 betrug das Durchschnittseinkommen pro (FTE-)Familienarbeitskraft nur noch 52 800 Franken (FAT-Bericht Nr. 93, 2015), deutlich weniger als der Vergleichslohn in anderen Branchen und damit ein Verstoss gegen Artikel 5 Absatz 2 des Landwirtschaftsgesetzes (LwG).</p><p>Wann will der Bundesrat vor diesem Hintergrund endlich handeln und die gem\u00e4ss Artikel 5 Absatz 2 LwG vorgesehenen befristeten Massnahmen zur Verbesserung der Einkommenssituation ergreifen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Schutzstatus bei Fl\u00fcchtlingen                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>1. Wann wird der Status S (Schutzstatus) angewendet?</p><p>2. Wie viele Asylsuchende sind in dieser Kategorie eingeteilt?</p><p>3. Wie viel kostet ein Asylbewerber im Status S?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizer IS-Zelle                                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>NZZ-Artikel vom 3. Dezember 2015, Geheimdienst wurde nicht informiert:</p><p>Als Chef einer Schweizer IS-Zelle konnte Osamah M. in der Schweiz ein Asylgesuch stellen, ohne dass sein Dossier vom Nachrichtendienst gepr\u00fcft wurde.</p><p>Welche konkreten Massnahmen wurden getroffen, um solche F\u00e4lle zu verhindern?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizer Vertretung an der Uno-Tagung in New York von April 2016                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>1. Wie wurde die Delegation f\u00fcr die Uno-Tagung vom April 2016 in New York zusammengestellt?</p><p>2. Hat der Bundesrat ein oder zwei Pl\u00e4tze f\u00fcr Personen des Dachverbandes Drogenabstinenz Schweiz am Anlass in New York reserviert?</p><p>Immerhin hat die Schweizer Bev\u00f6lkerung zweimal im Sinne des Deckverbandes gegen die Droleg- und die Cannabis-Initiative abgestimmt. Deshalb sollte er auch eine Vertretung nach New York schicken k\u00f6nnen.</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizer Waffenrecht versus neu geplante EU-Richtlinien                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die Errungenschaften des schweizerischen Waffenrechtes auch durch die Ablehnung der Waffen-Initiative sind schweizerische Besonderheiten, die gesch\u00fctzt werden m\u00fcssen.</p><p>Die EU-Kommission wollte aufgrund der verschiedenen Anschl\u00e4ge und Vorkommnisse das Waffenrecht versch\u00e4rfen. Die Schweiz, als Schengen-Mitglied, w\u00e4re davon direkt betroffen.</p><p>1. Wie ist der genaue Stand der Verhandlungen in der EU?</p><p>2. Welche Haltung nimmt Frau Bundesr\u00e4tin Sommaruga zu den Forderungen der EU-Kommission ein?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Sicherheit des AKW Leibstadt. Nimmt der Bundesrat die Sorgen der Nachbarl\u00e4nder ernst?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Das Bundesland Baden-W\u00fcrttemberg/D hat den Bundesrat gebeten, mit der Wiederinbetriebnahme des AKW Leibstadt zuzuwarten, bis die Problemursachen umfassend gekl\u00e4rt sind. Umweltminister Untersteller bezweifelt zudem, dass die beschlossene Leistungsreduktion mehr Sicherheit bringt.</p><p>- Wie hat der Bundesrat auf diese Kritik reagiert? Wie wird der Austausch gepflegt?</p><p>- Wird das direkt an das AKW angrenzende Nachbarland \u00fcber alle sicherheitsrelevanten Unterlagen und Entscheidungen aktiv informiert?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Sicherheitskontrolle bei Asylsuchenden und deren Registrierung                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Am Sonntagmorgen, 14. Mai 2017, hat ein somalischer Asylbewerber in Lausanne einem guineischen Staatsangeh\u00f6rigen die Kehle durchgeschnitten. Gem\u00e4ss Le Matin sollen auch die norwegischen Beh\u00f6rden den T\u00e4ter wegen \u00e4hnlicher Verbrechen suchen.</p><p>1. Wird der somalische Asylbewerber wirklich von den norwegischen Beh\u00f6rden gesucht?</p><p>2. Wenn ja, warum wurden bei seiner Registrierung in der Schweiz keine besonderen Massnahmen ergriffen?</p><p>3. Kann der Bundesrat garantieren, dass die bei Asylsuchenden durchgef\u00fchrten Sicherheitskontrollen hundertprozentig zuverl\u00e4ssig sind?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Werner Salzmann", "party": "SVP", "affair_title": "Situation auf dem Molkereimilchmarkt                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Der Milchpreis, insbesondere der Preis f\u00fcr Molkereimilch, ist gegenw\u00e4rtig extrem tief, was Existenzen von Milchbauern massiv gef\u00e4hrdet.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat, der ja zum Milchland Schweiz steht, die Situation auf dem Molkereimilchmarkt?</p><p>- Welche Perspektiven sieht er f\u00fcr das laufende Jahr?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Lorenz Hess", "party": "BDP", "affair_title": "Spitex f\u00fcr Kinder. Zu niedrige Tarife                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Tarifverhandlungen zwischen Spitex und IV bez\u00fcglich Tarife f\u00fcr Kinderspitexleistungen haben bisher zu keiner Einigung gef\u00fchrt. Die IV hat als \u00dcbergangsregelung f\u00fcr 2016 Tarife verf\u00fcgt, die weit unter den Vollkosten f\u00fcr Kinderspitexleistungen liegen (IV-Versicherte bis 20 Jahre).</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, dass die IV im Bereich Kinderspitex die Vollkosten \u00fcbernimmt und die Eltern entlastet?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Stand der verschiedenen Projekte betreffend Cannabis und LSD                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Es sind gem\u00e4ss Medienberichten verschiedene Projekte mit Cannabis und LSD am Laufen.</p><p>1. Sind beim Bundesamt f\u00fcr Gesundheit bereits Gesuche f\u00fcr diese Projekte eingereicht worden?</p><p>2. Wie werden diese Projekte im Vorfeld \u00fcberpr\u00fcft?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Matthias Aebischer", "party": "SP", "affair_title": "Studie Service priv\u00e9 der Universit\u00e4t St. Gallen                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Von der Gruppe mit dem Namen Aktion Medienfreiheit wurde an der Medienkonferenz vom 20. November 2015 eine Studie des Instituts f\u00fcr Medien- und Kommunikationsmanagement der Universit\u00e4t St. Gallen mit dem Namen Service priv\u00e9 - Eine Analyse der Angebote des privaten Rundfunks vorgestellt.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Qualit\u00e4t dieser Studie?</p><p>- Wie beurteilt er die Quintessenz dieser Studie?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Technische Tempobremsen f\u00fcr Autos. Haltung des Bundesrates                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Europ\u00e4ische Kommission diskutiert zurzeit \u00fcber technische Tempobremsen f\u00fcr Autos. Eine Intelligent Speed Adaptation soll Tempo\u00fcberschreitungen verunm\u00f6glichen und t\u00f6dliche Unf\u00e4lle um bis zu 37 Prozent reduzieren.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Auswirkung einer solchen Technologie auf die Sicherheit und den Umweltschutz?</p><p>- K\u00f6nnte beim Einsatz von technischen Tempobremsen auf die heute geforderte bauliche Anpassung des Strassenraumes an tiefe Tempolimiten verzichtet werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Tisa-Abkommen. Wie geht es weiter?                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Ende 2016 h\u00e4tte das von 23 L\u00e4ndern angestrebte Tisa-Abkommen unterzeichnet werden sollen. Offenbar ist die auf Anfang Dezember angesetzte Verhandlungsrunde in Genf geplatzt.</p><p>- Was waren die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Absage der Verhandlungsrunde in Genf?</p><p>- Wie sieht der weitere Fahrplan aus? Wann soll das Abkommen unterzeichnet werden?</p><p>- Welche Rolle spielt die Wahl von Donald Trump zum US-Pr\u00e4sidenten f\u00fcr das weitere Vorgehen? Geht der Bundesrat davon aus, dass die USA aus dem Abkommen aussteigen werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Und was ist mit der jurassischen Propaganda?                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die jurassische Regierung hat angek\u00fcndigt, Frau Bundesr\u00e4tin Sommaruga \u00fcber die sogenannte Propaganda zweier Mitglieder des Berner Regierungsrates vom 9. September am Bahnhof von Moutier in Kenntnis zu setzen. Die jurassische Regierungsr\u00e4tin Barthoulot jedoch hatte am 23. Juni 2016 in Moutier \u00f6ffentlich erkl\u00e4rt, der gr\u00f6sste Wunsch der jurassischen Regierung sei es, dass sich Moutier dem Kanton Jura anschliesse.</p><p>Hat die jurassische Regierung Frau Bundesr\u00e4tin Sommaruga \u00fcber die Propaganda ihrer Regierungsr\u00e4tin in Kenntnis gesetzt?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform II. Bald zwei Billionen Franken steuerfreie Kapitaleinlagereserven?                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Kein anderes Land kennt ein so schrankenloses Kapitaleinlageprinzip mit total steuerfreien Aussch\u00fcttungen wie die Schweiz seit 2011.</p><p>1. Wie hoch war der Bestand der von der Eidgen\u00f6ssischen Steuerverwaltung zur steuerfreien Aussch\u00fcttung genehmigten Kapitaleinlagereserven per 31. Dezember 2016?</p><p>2. Wie hoch waren im Jahr 2016 die effektiv steuerfrei ausgesch\u00fctteten Kapitaleinlagereserven sowie die neuangemeldeten und genehmigten Kapitaleinlagereserven?</p><p>3. Wie viel wurde von Statusgesellschaften angemeldet?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform II. Bestand und effektive Aussch\u00fcttungen von Kapitaleinlagereserven                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Von Jahr zu Jahr erh\u00f6hen sich die von der Eidgen\u00f6ssischen Steuerverwaltung zur steuerfreien Aussch\u00fcttung genehmigten Kapitaleinlagereserven dynamisch.</p><p>1. Wie hoch war dieser Bestand per 30. November 2016?</p><p>2. Wie hoch waren die effektiv steuerfrei ausgesch\u00fctteten Kapitaleinlagereserven seit 1. Januar 2011 bis und mit 30. November 2016?</p><p>3. Welcher Prozentanteil davon wurde ins Ausland ausgesch\u00fcttet?</p><p>4. Wie haben sich die Neuanmeldungen von Kapitaleinlagereserven in diesen Jahren entwickelt?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform II. \u00dcber eine Billion Franken steuerfreie Aussch\u00fcttungen                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Aus der Unternehmenssteuerreform II (Art. 20 Abs. 3 DBG) resultierten per 31. Dezember 2015 insgesamt 1 047 000 000 000 Schweizerfranken durch die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung zur steuerfreien Aussch\u00fcttung genehmigte Kapitaleinlagereserven.</p><p>- Wie hat sich dieser Bestand seither entwickelt?</p><p>- Welcher Anteil davon entf\u00e4llt auf b\u00f6rsenkotierte Aktiengesellschaften, bei denen die Aktien regelm\u00e4ssig und in hohem Umfang die Hand wechseln, sodass die steuerfreie Aussch\u00fcttung anderen Personen zukommt als denjenigen, die Agios geleistet haben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Das Fuder ist \u00fcberladen!                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>- Inwiefern kann der Bundesrat hieb- und stichfest behaupten, dass die Inputf\u00f6rderung mit 150 Prozent wirklich international anerkannt und akzeptiert ist?</p><p>- Gibt es \u00fcberhaupt L\u00e4nder, die eine \u00fcber den effektiv belegbaren Gesch\u00e4ftsaufwand hinausgehende Inputf\u00f6rderung als Steuerabzug zulassen?</p><p>- Sieht er nicht ein folgenschweres Pr\u00e4judiz in einem 150-prozentigen Abzug?</p><p>- Erw\u00e4gt er, Kinderbetreuungskosten mit 150 Prozent steuerlich abzugsf\u00e4hig zu machen, da diese eine Investition in die Zukunft sind?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Steuerabzug auf fiktivem Eigenkapital                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Im Anschluss an meine Frage 16.5511 in der Fragestunde vom 5. Dezember 2016 zur zinsbereinigten Gewinnsteuer bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Fragen:</p><p>1. In welchen Staaten der EU und der OECD wird aktuell eine zinsbereinigte Gewinnsteuer angewendet?</p><p>2. Welche Staaten haben sie wieder abgeschafft oder sind daran, sie aufzuheben?</p><p>3. Wer hat das Schweizer Modell f\u00fcr die zinsbereinigte Gewinnsteuer vorbereitet: die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung und/oder private Treuhandfirmen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Verzicht auf zinsbereinigte Gewinnsteuer in Luxemburg?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Entgegen fr\u00fcheren Absichten der luxemburgischen Regierung soll Luxemburg jetzt definitiv auf die Einf\u00fchrung der zinsbereinigten Gewinnsteuer (neuer Steuerabzug basierend auf fiktivem Zinssatz f\u00fcr das Eigenkapital in Aktiengesellschaften) verzichten.</p><p>1. Hat der Bundesrat Kenntnis von dieser Entwicklung?</p><p>2. Falls ja, kennt er die Gr\u00fcnde, welche die luxemburgischen Beh\u00f6rden zum definitiven Verzicht auf diese Steuersenkungsmassnahme bewogen haben?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Christine H\u00e4sler", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Welche Ertragsausf\u00e4lle sind in den Kantonen zu erwarten? (1)                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Im Rahmen der Unternehmenssteuerreform III senken diverse Kantone die Gewinnsteuern oder beabsichtigen dies und haben Vernehmlassungen gestartet.</p><p>Wie hohe Ertragsausf\u00e4lle ergeben sich aus den beschlossenen oder in Vernehmlassungen zum Ausdruck kommenden, beabsichtigten Gewinnsteuersenkungen pro Kanton und im Gesamten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Christine H\u00e4sler", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Welche Ertragsausf\u00e4lle sind in den Kantonen zu erwarten? (2)                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Unternehmenssteuerreform III hat auf Kantone und Gemeinden grosse Auswirkungen. Auf meine Frage habe ich jedoch im ersten Anlauf keine Antwort erhalten. Deshalb stelle ich sie erneut:</p><p>Im Rahmen der Unternehmenssteuerreform III senken diverse Kantone die Gewinnsteuern oder beabsichtigen dies und haben Vernehmlassungen gestartet.</p><p>Wie hohe Ertragsausf\u00e4lle ergeben sich aus den beschlossenen oder in Vernehmlassungen zum Ausdruck kommenden, beabsichtigten Gewinnsteuersenkungen pro Kanton und im Gesamten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform IV. N\u00f6tige Korrektur beim Kapitaleinlageprinzip                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Per Ende 2016 gab es 1255 Milliarden Franken genehmigte Kapitaleinlagereserven bei der Eidgen\u00f6ssischen Steuerverwaltung zur zuk\u00fcnftigen steuerfreien Aussch\u00fcttung an die Aktion\u00e4re.</p><p>Heute wird bekannt, dass solche Kapitaleinlagereserven innerhalb von Holdingstrukturen nicht an bisherige Aktion\u00e4re ausgesch\u00fcttet, sondern zur Neugr\u00fcndung von Dividendenperlen in neue Aktiengesellschaften verschoben werden; so k\u00fcrzlich bei der Gr\u00fcndung der Galenica Sant\u00e9 AG.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, solche Missbr\u00e4uche des Kapitaleinlageprinzips zu korrigieren?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "Unterscheidung zwischen bodenabh\u00e4ngiger und bodenunabh\u00e4ngiger Produktion                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Erachtet der Bundesrat die aktuelle Gesetzeslage und die daraus abgeleitete Rechtsprechung bez\u00fcglich bodenabh\u00e4ngiger und bodenunabh\u00e4ngiger Produktion als zeitgem\u00e4ss und zukunftsorientiert f\u00fcr den Gem\u00fcsebau, insbesondere unter Ber\u00fccksichtigung der Marktanforderungen an Qualit\u00e4t und Liefersicherheit?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Andrea Martina Geissb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Unterschiede zwischen definitiv und vorl\u00e4ufig aufgenommenen Asylbewerbern                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>1. Wo liegen die Unterschiede in der Behandlung von definitiv aufgenommenen und vorl\u00e4ufig aufgenommenen Asylsuchenden?</p><p>2. Wie hoch sind die Kosten eines definitiv aufgenommenen und wie hoch diejenigen eines vorl\u00e4ufig aufgenommenen Asylsuchenden pro Monat?</p><p>3. Welchen Status haben unter 18-j\u00e4hrige Asylsuchende?</p><p>4. Welche Massnahmen erhalten unbegleitete minderj\u00e4hrige Asylsuchende? Wie hoch sind die Kosten pro Person pro Monat?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadine Masshardt", "party": "SP", "affair_title": "Verl\u00e4ngerung der Archivschutzfrist f\u00fcr Dokumente des Nachrichtendienstes des Bundes                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>In der Vernehmlassung zur Verordnung zum Nachrichtendienstgesetz wird ersichtlich, dass der Bundesrat die Sperrfrist f\u00fcr Akten des Nachrichtendienstes des Bundes von f\u00fcnfzig auf achtzig Jahre verl\u00e4ngern will.</p><p>1. Was ist der Grund f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung der Archivschutzfrist f\u00fcr s\u00e4mtliche Dokumente des Nachrichtendienstes?</p><p>2. Verzichtet die Schweiz auf Teile ihrer Souver\u00e4nit\u00e4t, wenn sie mit ausl\u00e4ndischen Diensten zusammenarbeitet?</p><p>3. Auf welche rechtliche Grundlage st\u00fctzt sich der Bundesrat ab?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Vermeintlich minderj\u00e4hrige Asylsuchende                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Laut dem Blick werden in Vallorbe Asylsuchende, die behaupten, minderj\u00e4hrig zu sein, nicht auf ihre Minderj\u00e4hrigkeit untersucht, dies im Gegensatz zu anderen Bundeszentren.</p><p>- Kann der Bundesrat diese Meldung best\u00e4tigen?</p><p>- Falls ja: Bedeutet dies, dass ein Missbrauch sogar dann nicht aufgedeckt wird, wenn Zweifel an der Minderj\u00e4hrigkeit einer asylsuchenden Person bestehen?</p><p>- Sollte der Bund nicht alle Asylsuchenden, die behaupten, minderj\u00e4hrig zu sein, im Zweifelsfall einer Untersuchung unterziehen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Versteckte Finanzierung von antiisraelischen und antisemitischen Organisationen im Nahen Osten                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Finanzierung von Organisationen in den Pal\u00e4stinensergebieten ist umstritten. Im Artikel Mit Schweizer Steuergeld gegen Israel vom 23. Februar 2017 h\u00e4lt die Basler Zeitung der Eidgenossenschaft vor, via ein Tarnb\u00fcro Kampagnen, die seiner eigenen Nahost-Politik widersprechen, zu finanzieren.</p><p>1. Wie werden die erw\u00e4hnten Bundesgelder vom Menschenrechtssekretariat in Ramallah verwendet?</p><p>2. Wie wird sichergestellt, dass Bundesgelder nicht an antiisraelische und antisemitische Organisationen verteilt werden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Verweigerte Dublin-Wegweisungen                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Laut dem regionalen Radiosender RTN l\u00e4uft der Kanton Neuenburg Gefahr, f\u00fcr die vers\u00e4umte Wegweisung eines Asylsuchenden im Dublin-System zahlen zu m\u00fcssen. In den letzten f\u00fcnf Monaten gab es im Kanton Waadt 43 solcher F\u00e4lle.</p><p>1. Wie viele Dublin-F\u00e4lle wurden 2016 und 2017 vom Kanton Neuenburg nicht weggewiesen?</p><p>2. Was unternimmt der Bundesrat, damit das Dublin-Abkommen von den sich widersetzenden Kantonen (insbesondere Waadt und Neuenburg) konsequent angewendet wird?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Vierspurige Gotthard-Strassenr\u00f6hre. Braucht es auch f\u00fcr tempor\u00e4re \u00d6ffnungen eine Verfassungs\u00e4nderung?                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat und die Bef\u00fcrworter der zweiten Gotthardr\u00f6hre haben stets betont, dass selbst ein tempor\u00e4res Abweichen vom einspurigen Betrieb eine Kapazit\u00e4tserweiterung ist und deshalb einer Verfassungs\u00e4nderung bedarf.</p><p>1. Best\u00e4tigt der Bundesrat diese Haltung? Braucht es auch f\u00fcr ein tempor\u00e4res Abweichen vom einspurigen Betrieb eine Verfassungs\u00e4nderung?</p><p>2. Best\u00e4tigt er, dass er den Volksentscheid zur Alpen-Initiative respektiert und nie eine solche Verfassungs\u00e4nderung vorschlagen wird?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Marianne Streiff-Feller", "party": "EVP", "affair_title": "Vorf\u00e4lle bei der UNRWA. Zieht der Bundesrat Konsequenzen?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Schweiz unterst\u00fctzt in keiner Weise Organisationen, die zu Hass, Gewalt, Rassismus oder Antisemitismus aufrufen, steht in der bundesr\u00e4tlichen Antwort auf eine Motion vom April 2016. Nun wurde publik, dass Lehrpersonal des Uno-Pal\u00e4stinenserhilfswerks UNRWA wiederholt seinem Antisemitismus in den sozialen Netzwerken freien Lauf l\u00e4sst. Etwa 25 Millionen Franken zahlt die Schweiz j\u00e4hrlich an das UNRWA.</p><p>- Welche Folgerungen zieht der Bundesrat aus diesen Vorf\u00e4llen?</p><p>- Sind Beitragsk\u00fcrzungen vorgesehen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Wann geht das AKW Beznau I wieder ans Netz? Und f\u00fcr wie lange?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Laufzeit des AKW Beznau liege eher bei 50 als bei 60 Jahren, sagte Bundesr\u00e4tin Leuthard 2014 vor den Medien. Vor der Handelskammer beider Basel stellte die Bundesr\u00e4tin im November 2016 offenbar generell infrage, ob Beznau I je wieder ans Netz gehen k\u00f6nne, dies aus Sicherheits- und Kostengr\u00fcnden.</p><p>1. Teilt der Bundesrat die kritische Einsch\u00e4tzung zu den Restlaufzeiten von Beznau I (null bis drei Jahre)?</p><p>2. Wo steht das Verfahren betreffend Wiederinbetriebnahme?</p><p>3. Wann kann Beznau I fr\u00fchestens ans Netz?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Was ist mit der Patientenfreiz\u00fcgigkeit?                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Vor Kurzem hat der Kanton Neuenburg angek\u00fcndigt, dass er die Referenztarife f\u00fcr ausserkantonale Spitalaufenthalte auf das Niveau der Tarife einer Privatklinik senken werde, was 600 Franken tiefer ist als sein eigener \u00f6ffentlicher Tarif und derjenige des benachbarten H\u00f4pital du Jura bernois.</p><p>1. Ist diese Entscheidung nicht eine Form des unlauteren Wettbewerbs?</p><p>2. Handelt es sich dabei nicht um eine Behinderung der bundesrechtlich verankerten Patientenfreiz\u00fcgigkeit?</p><p>3. K\u00f6nnte sich der Bund einschalten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Weltweiter Versand von SRG-Werbebrosch\u00fcren via diplomatischen Kurier                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Laut Presseberichten hat die SRG ihre Werbebrosch\u00fcre SRG f\u00fcr alle via diplomatischen Kurier des EDA an 169 Schweizer Botschaften, Generalkonsulate usw. weltweit versandt.</p><p>Vor diesem Hintergrund frage ich:</p><p>- K\u00f6nnen private Schweizer Medienunternehmen zu gleichen Konditionen Brosch\u00fcren an Schweizer Vertretungen versenden?</p><p>- Wie viele solche Vers\u00e4nde von staatsnahen Betrieben gab es in den vergangenen zehn Jahren?</p><p>- Wie viele solche Vers\u00e4nde von privaten Betrieben gab es in den letzten zehn Jahren?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Weshalb hat die Schweiz f\u00fcnfzig Jahre lang waffenf\u00e4higes Plutonium gelagert?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Das WBF hat am 26. Februar 2016 dar\u00fcber informiert, dass Ende Januar 20 Kilogramm waffenf\u00e4higes Plutonium in die USA transportiert wurden.</p><p>- Warum hat die Schweiz 20 Kilogramm Plutonium (Material f\u00fcr vier Atombomben) so lange aufbewahrt?</p><p>Das tut man ja nur, wenn man einen Verwendungszweck zu haben glaubt.</p><p>- Wie hoch sind die Gesamtkosten f\u00fcr diese Entsorgungsaktion? Wer tr\u00e4gt sie?</p><p>- Was geschieht nun mit den 20 Kilogramm Plutonium, die im Rahmen des Nuclear Security Summit-Prozesses in die USA exportiert wurden?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "J\u00fcrg Grossen", "party": "glp", "affair_title": "Weshalb wird der Veloselbstverlad im Gotthard-Basistunnel zeitweise verunm\u00f6glicht oder erschwert?                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Im Gotthard-Basistunnel wird gem\u00e4ss Fahrplan der Veloselbstverlad zeitweise verunm\u00f6glicht bzw. erschwert.</p><p>1. Wie konkret setzt sich der Bundesrat ein, damit auch Velofahrer ein attraktives Bahnangebot durch den Gotthard-Basistunnel erhalten?</p><p>2. Setzt er sich daf\u00fcr ein, dass die ETR 610 durch Trenitalia raschestm\u00f6glich mit gen\u00fcgend Velohaken ausger\u00fcstet werden?</p><p>3. Ist er vom Velokonzept der SBB am Gotthard \u00fcberzeugt? Werden die Platzkapazit\u00e4ten im Velobereich ausreichen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Wie lange will der Bundesrat fahrl\u00e4ssige Flugshow-Spektakel noch finanzieren?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Mit Gl\u00fcck sind die Ski-Weltmeisterschaften in St. Moritz an einer Katastrophe mit der PC-7-Staffel der Schweizer Armee vorbeigeschrammt.</p><p>1. Wie viele Unf\u00e4lle oder Beinahe-Unf\u00e4lle der Kunstflugstaffeln Patrouille Suisse und des PC-7-Teams wurden in den letzten zehn Jahren verzeichnet?</p><p>2. Wie hoch sind die j\u00e4hrlichen Kosten des Bundes f\u00fcr den Betrieb der beiden Kunstflugstaffeln?</p><p>3. Will der Bundesrat auch in Zeiten knapper Finanzen an dieser teuren und riskanten PR-Aktion der Luftwaffe festhalten?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Wie sch\u00fctzt der Bundesrat die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung entlang der Gotthardachse?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die Luftschadstoffbelastung im Alpenraum, vor allem entlang der Gotthardachse (A2), ist gemessen an den gesetzlich geltenden Grenzwerten nach wie vor zu hoch. Die Immissionen f\u00fcr krebserregende Stickoxide (NO2) liegen entlang der A2 mehrheitlich \u00fcber den Grenzwerten. Weiterhin ist die Russbelastung zu hoch.</p><p>Die CO2-Belastung des G\u00fcterverkehrs bleibt zudem unver\u00e4ndert hoch.</p><p>1. Was unternimmt der Bundesrat, um die Situation zu verbessern?</p><p>2. Wie sch\u00fctzt er die Bev\u00f6lkerung entlang der Transitachsen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Erich von Siebenthal", "party": "SVP", "affair_title": "Wie werden Minister von ausl\u00e4ndischen Regierungen in der Schweiz empfangen?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Der israelische Minister f\u00fcr Forschung, Technologie und Raumfahrt, Ofir Akunis, hat am 22. Februar 2017 der Schweiz einen Arbeitsbesuch abgestattet. Er wurde nicht vom zust\u00e4ndigen Bundesrat empfangen, sondern von Staatssekret\u00e4r Mauro DellAmbrogio.</p><p>1. Nach welchen Grunds\u00e4tzen werden ausl\u00e4ndische Regierungsmitglieder von untergeordneten Schweizer Regierungsvertretern empfangen?</p><p>2. In welchen F\u00e4llen werden offizielle Besucher im Ministerrang durch den zust\u00e4ndigen Bundesrat empfangen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "Wie wissenschaftlich ist der Science Brunch 24 vom 23. Juni 2016 in Z\u00fcrich?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Schweizerische Eidgenossenschaft bzw. die Bundes\u00e4mter BAG, Bafu, BFE und Bakom laden zusammen mit der Forschungsstiftung Strom und Mobilkommunikation (FSM) c/o ETH Z\u00fcrich einen von den Landgerichten Hamburg und Saarbr\u00fccken rechtskr\u00e4ftig wegen Verleumdung anderer Wissenschafterinnen und Wissenschafter verurteilten Referenten zu obigem Anlass ein.</p><p>1. Wie viele \u00f6ffentliche Gelder fliessen via ETH, FSM und Bundes\u00e4mter in diesen Anlass?</p><p>2. Leidet mit solchen Referenten nicht die Glaubw\u00fcrdigkeit der ETH, der FSM und des Bundes?</p><p>3. Wie viel Bundesgeld fliesst in die FSM?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Regula Rytz", "party": "GPS", "affair_title": "Wohin steuern die SBB mit ihrer Wohnpolitik?                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die SBB verwalten ein grosses Immobilienportfolio. Rund 80 Prozent der Wohnungen sind heute im preisg\u00fcnstigen Segment angesiedelt. In Zukunft soll dieser Anteil auf einen Drittel reduziert werden.</p><p>- Unterst\u00fctzt der Bundesrat das Ziel der SBB, nur noch teure Wohnungen zu erstellen?</p><p>- Erachtet er einen Anteil von einem Drittel preisg\u00fcnstigem Wohnraum beim Bundesbetrieb SBB als gen\u00fcgend?</p><p>- Was sind seine Erwartungen an die Wohnpolitik der SBB?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Manfred B\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Zusammenarbeit des Grenzwachtkorps mit Italien                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>1. Wie funktioniert gegenw\u00e4rtig die Zusammenarbeit des Grenzwachtkorps mit den italienischen Beh\u00f6rden hinsichtlich Grenzkontrollen und R\u00fcck\u00fcbernahmen?</p><p>2. Wurden im Hinblick auf eine Zunahme der Migrationszahlen Absprachen oder andere Vorbereitungen getroffen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Nadja Pieren", "party": "SVP", "affair_title": "\u00c4nderung der Verkehrsregelnverordnung. \u00dcben des R\u00fcckw\u00e4rtsfahrens in Fahrschulbetrieben                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Zum neuen Artikel 17 Absatz 3 der Verkehrsregelnverordnung, in Kraft seit dem 1. Januar 2016:</p><p>- Was bedeutet \u00fcber eine l\u00e4ngere Strecke? Ab welcher Distanz wird \u00fcber eine l\u00e4ngere Strecke gefahren?</p><p>- Ist es seit 1. Januar 2016 f\u00fcr Fahrschulbetriebe f\u00fcr Schulungs- und Pr\u00fcfungszwecke noch erlaubt, auf einer wenig befahrenen und breiten Strasse eine l\u00e4ngere Strecke r\u00fcckw\u00e4rts zu fahren?</p><p>- Falls nicht: Wie kann gew\u00e4hrleistet werden, dass zuk\u00fcnftige F\u00fchrer von Fahrzeugen das R\u00fcckw\u00e4rtsfahren \u00fcber eine l\u00e4ngere Strecke im Fahrschulbetrieb \u00fcben k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "BE", "fullname": "Margret Kiener Nellen", "party": "SP", "affair_title": "\u00c4nderung der Verordnung \u00fcber nichtionisierende Strahlung. Vorgesehene Inkraftsetzung am 1. Juli 2016                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Bei \u00c4nderungen bestehender H\u00f6chstspannungsleitungen der Ebene 1 soll eine Erdverlegung oder Verschiebung untersagt werden (Anhang 1 Ziff. 17 Abs. 3 NISV).</p><p>Diese Neufassung widerspricht vier Bundesgerichtsurteilen.</p><p>Ist sich der Bundesrat bewusst, dass damit der Ausbau des schweizerischen H\u00f6chstspannungsnetzes um f\u00fcnf bis zehn Jahre verz\u00f6gert wird, da im konkreten Anwendungsfall die Anwohnerinnen und Anwohner die Gesetzeskonformit\u00e4t dieser Ziffer vorerst infrage stellen und vom Bundesgericht \u00fcberpr\u00fcfen lassen werden?</p>"}], "GR": [{"canton": "GR", "fullname": "Martin Candinas", "party": "CVP", "affair_title": "Eisenbahn-Jahrhundertprojekt Bioceanico. R\u00fcckenst\u00e4rkung der Schweizer Bahnindustrie durch den Bund                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Bolivien, Peru und Brasilien erw\u00e4gen ein Eisenbahn-Jahrhundertprojekt Bioceanico vom Atlantik zum Pazifik. Die Bahnindustrie und Swissrail engagieren sich gemeinsam mit der deutschen Bahnindustrie f\u00fcr das Projekt. Das deutsche Bundesministerium f\u00fcr Verkehr unterst\u00fctzt sie tatkr\u00e4ftig.</p><p>- Wieso nutzt die Schweiz nicht auch ihre guten Kontakte zur Unterst\u00fctzung unserer Industrie?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, auch eine Bundesstelle zur Vertretung unserer Wirtschaftsinteressen im Projekt zu benennen?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Silva Semadeni", "party": "SP", "affair_title": "Glyphosat. Zuerst die Frage der Risiken kl\u00e4ren                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>In der EU ist das Pestizid Glyphosat umstritten. Die EU-Staaten konnten sich auf die Verl\u00e4ngerung der Zulassung f\u00fcr die Zeit nach Juni 2016 noch nicht einigen. Ein Vermittlungsausschuss soll eine Kl\u00e4rung bringen.</p><p>- Sind Schweizer Vertreter aus Verwaltung oder Forschung in die Entscheidfindung involviert?</p><p>- Plant die Schweiz auch einen Prozess f\u00fcr eine Neuevaluation von Glyphosat?</p><p>- Wie werden bei uns m\u00f6gliche Empfehlungen der EU zur Einschr\u00e4nkung der Verwendung von Glyphosat ber\u00fccksichtigt?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Duri Campell", "party": "BDP", "affair_title": "Jagdgesetz. Revision                                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Wenn ein B\u00e4r zum Problemb\u00e4ren wird, darf dieser von der Wildhut erlegt werden. Ist bei der Revision des Jagdgesetzes auch ein Artikel \u00fcber den Abschuss von Problemw\u00f6lfen vorgesehen? F\u00fcr mich ist ein Problemwolf ein Tier, das in Geb\u00e4ude oder St\u00e4lle eindringt und dort Schaden anrichtet.</p><p>Zur Beratung des Jagdgesetzes sollen dem Parlament auch die beabsichtigten Anpassungen auf Verordnungsstufe vorgelegt werden. Welche Verordnungen werden mit dem Gesetz zusammen vorgelegt?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Silva Semadeni", "party": "SP", "affair_title": "Keine Bundesgelder f\u00fcr die Romanischprofessur an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich?                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die ETH muss sparen. Sie streicht ihren Beitrag von 100 000 Franken f\u00fcr die Romanischprofessur an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Insbesondere im Kanton Graub\u00fcnden, der keine eigene Universit\u00e4t f\u00fchrt, sind Absolventen mit universit\u00e4rer Bildung in Romanisch f\u00fcr die Gymnasial- und Sekundarstufe sowie f\u00fcr die Lehrerausbildung unentbehrlich.</p><p>1. Wie beurteilt der Bundesrat diese K\u00fcrzung?</p><p>2. Wie will er ein qualifiziertes Romanischstudium sichern und seine finanzielle Mitverantwortung in Zukunft wahrnehmen?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Martin Candinas", "party": "CVP", "affair_title": "Label f\u00fcr die Mehrsprachigkeit. Warum nicht auch auf R\u00e4toromanisch?                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Das vom Bund wesentlich finanzierte Label f\u00fcr die Mehrsprachigkeit verzichtet in Label und Logo auf die r\u00e4toromanische Sprache. Seitens des Forums f\u00fcr die Zweisprachigkeit wird auf die Unterscheidung zwischen Amts- und Landessprachen verwiesen.</p><p>Entspricht diese Praxis den zentralen Handlungsachsen des Bundes gem\u00e4ss Kulturbotschaft 2016-2020 (beispielsweise die Viersprachigkeit als Wesensmerkmal der Schweiz bewahren, die individuelle und institutionelle Mehrsprachigkeit in den Landesteilen f\u00f6rdern)?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Duri Campell", "party": "BDP", "affair_title": "Milchmarkt und Artikel 5 des Landwirtschaftsgesetzes                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Erachtet der Bundesrat die wirtschaftliche Situation der Produzenten von Molkereimilch als derart angespannt, dass eine Anwendung von Artikel 5 des Landwirtschaftsgesetzes notwendig ist?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Silva Semadeni", "party": "SP", "affair_title": "Stromversorgung. Wo bleibt die Preistransparenz?                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Viele gebundene Stromkonsumenten - bis \u00fcber 90 Prozent in mehreren St\u00e4dten - kaufen bereits heute bei geringen Mehrkosten Standardprodukte aus Wasserkraft. Die Medien behaupten nun landauf, landab - Bundespr\u00e4sidentin Doris Leuthard k\u00fcrzlich im Nationalrat ebenso -, die festen Endkunden w\u00fcrden geschr\u00f6pft, wenn die Stromlieferung ausschliesslich mit inl\u00e4ndischer Wasserkraft erfolgen w\u00fcrde.</p><p>Mit welchen konkreten Daten kann das Bundesamt f\u00fcr Energie solche Aussagen zu den Kosten der inl\u00e4ndischen Wasserkraft untermauern?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Magdalena Martullo-Blocher", "party": "SVP", "affair_title": "WTO-kompatible Alternative zum Schoggi-Gesetz. Daten der Oberzolldirektion                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Exportierende Schweizer Lebensmittelhersteller ben\u00f6tigen f\u00fcr die Ausgestaltung einer privatrechtlichen, WTO-kompatiblen Alternative zum Schoggi-Gesetz von der Oberzolldirektion gewisse Daten. Offenbar gestaltet sich dies aufwendiger als erwartet.</p><p>- Sind dem Bundesrat diese Probleme bekannt?</p><p>- Wie k\u00f6nnen diese Daten den Unternehmen rasch und unb\u00fcrokratisch zur Verf\u00fcgung gestellt werden?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Martin Candinas", "party": "CVP", "affair_title": "Wann kommt der Bericht zur Weiterbildung \u00e4lterer Arbeitnehmerinnen und -nehmer?                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Am 27. September 2013 wurde mein Postulat 13.3639, Weiterbildung von \u00e4lteren Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern sicherstellen, angenommen. Der Bundesrat hatte sich dabei bereiterkl\u00e4rt, die geforderte \u00dcberpr\u00fcfung gezielt in die laufenden Projekte einfliessen zu lassen.</p><p>- Welche Projekte wurden seither hinsichtlich einer besseren Qualifizierung \u00e4lterer Arbeitnehmerinnen und -nehmer lanciert oder dementsprechend angepasst?</p><p>- Bis wann liegen die Schlussfolgerungen des Bundesrates zur vorliegenden Fragestellung vor?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Martin Candinas", "party": "CVP", "affair_title": "Wann wird dem Schuldnertourismus ein Riegel geschoben?                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Am 14. Dezember 2012 wurde mein Postulat 12.3957, Dem Schuldnertourismus einen Riegel schieben, angenommen.</p><p>Ich bitte den Bundesrat, dazu folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Wie erkl\u00e4rt er sich, dass mein mehr als drei Jahre altes Postulat ohne sichtbare Folgen blieb?</p><p>- Bis wann gedenkt er Ergebnisse zur vom Postulat aufgeworfenen Thematik zu pr\u00e4sentieren?</p><p>- Welche Massnahmen hat er zur Bek\u00e4mpfung des Schuldnertourismus seit Annahme des Postulates unternommen?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Martin Candinas", "party": "CVP", "affair_title": "Was wird aus der R\u00e4toromanischprofessur an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich?                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die ETH Z\u00fcrich hat entschieden, ihren j\u00e4hrlichen Beitrag an die R\u00e4toromanischprofessur an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, den sie seit dreissig Jahren ausrichtet, zu streichen.</p><p>In seiner Stellungnahme zur Motion Maissen 11.3049 hat der Bundesrat geschrieben, dass in der Verf\u00fcgung, mit der die fr\u00fchere R\u00e4toromanischprofessur eingestellt wurde, festgehalten sei, dass sich die ETH Z\u00fcrich k\u00fcnftig an der Professur an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich finanziell beteiligen werde.</p><p>- Kann dieser entscheidende Beitrag also aus Spargr\u00fcnden \u00fcberhaupt gestrichen werden?</p><p>- St\u00fctzt der Bundesrat diesen Entscheid der ETH Z\u00fcrich?</p>"}, {"canton": "GR", "fullname": "Heinz Brand", "party": "SVP", "affair_title": "Zwangsr\u00fcckf\u00fchrungen von Straft\u00e4tern und abgewiesenen Asylsuchenden nach Algerien                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die zwangsweise R\u00fcckf\u00fchrung von abgewiesenen Asylsuchenden aus Algerien bereitet europ\u00e4ischen Staaten bekanntlich seit Jahren gr\u00f6sste Schwierigkeiten. Dank der pers\u00f6nlichen Intervention des Innenministers ist es Deutschland k\u00fcrzlich gelungen, den R\u00fcckf\u00fchrungsprozess zu deblockieren.</p><p>- Haben die Vorsteher des EJPD und/oder des EDA ebenfalls schon diesbez\u00fcgliche Anstrengungen unternommen?</p><p>- Wenn nein, gedenken die vorerw\u00e4hnten Departementschefs, in B\u00e4lde mit der algerischen Regierung Gespr\u00e4che aufzunehmen?</p>"}], "VD": [{"canton": "VD", "fullname": "Micha\u00ebl Buffat", "party": "SVP", "affair_title": "Abgewiesene Asylsuchende. Kantonale Unterschiede beim Wegweisungsvollzug                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Es gibt markante Unterschiede beim Wegweisungsvollzug bez\u00fcglich abgewiesener Asylsuchender durch die Kantone.</p><p>- Wie sind diese Unterschiede zu erkl\u00e4ren?</p><p>- Welche Massnahmen will der Bund ergreifen, damit die Wegweisungen in allen Kantonen einheitlich vollzogen werden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Ambulante Behandlung                                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Unser Krankenversicherungssystem fusst zu sehr auf Spitalaufenthalt und zu wenig auf ambulanter Behandlung von weniger gravierenden F\u00e4llen. Diese w\u00fcrde die Allgemeinheit jedoch weniger kosten.</p><p>- Was kann man tun, damit h\u00e4ufiger ambulant behandelt wird?</p><p>- M\u00fcssten ambulante Behandlungen verst\u00e4rkt beaufsichtigt werden, damit eine einheitlichere Qualit\u00e4t gew\u00e4hrleistet werden kann?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Arbeitsgruppe Chlortransporte. Stand der Dinge                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Eine Arbeitsgruppe bestehend aus Vertreterinnen und Vertretern der Kantone, des Bundes und der chemischen Industrie wurde gebildet, um M\u00f6glichkeiten zu pr\u00fcfen, wie die Risiken in Verbindung mit dem Transport von Chlor eingeschr\u00e4nkt werden k\u00f6nnten. Bundesr\u00e4tin Doris Leuthard hatte angek\u00fcndigt, dass erste Ergebnisse bis zum ersten Quartal 2016 vorliegen w\u00fcrden.</p><p>Wie weit fortgeschritten ist die Arbeit der Gruppe, und wann werden die Ergebnisse voraussichtlich bekanntgegeben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Arbeitslosengelder auch bei Aufrechterhaltung des Arbeitsverh\u00e4ltnisses durch den Arbeitgeber?                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Ein europ\u00e4ischer Arbeitnehmer mit Ausweis L hat 2015 w\u00e4hrend neun Monaten in einem Unternehmen gearbeitet und f\u00fcr 2016 einen neuen Vertrag mit einer Probezeit von drei Monaten unterschrieben.</p><p>Dieser Arbeitnehmer beschliesst nun nach den drei Monaten Probezeit zu k\u00fcndigen, obwohl der Arbeitgeber seine Dienstleistung braucht und ihn zu bleiben bittet.</p><p>- Der Arbeitnehmer hat also auf zwei Jahre verteilt zw\u00f6lf Monate gearbeitet. Zudem will er sein Arbeitsverh\u00e4ltnis nicht aufrechterhalten. Hat er trotzdem Anrecht auf Arbeitslosengelder?</p><p>- Wenn ja, ist das mit irgendeiner Sanktion verbunden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Micha\u00ebl Buffat", "party": "SVP", "affair_title": "Asyl. Wegweisungsvollzug im Kanton Waadt                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Im Zusammenhang mit den Antworten von Bundesr\u00e4tin Simonetta Sommaruga zu Fragen des Wegweisungsvollzuges hat die ehemalige Pr\u00e4sidentin der Staatspolitischen Kommission erkl\u00e4rt, dass die Bundesr\u00e4tin vor dem Parlament formalrechtlich argumentiert habe. Es bestehe jedoch ein stillschweigendes Einvernehmen mit dem Kanton Waadt zugunsten eines gem\u00e4ssigten Wegweisungsvollzuges.</p><p>Gibt es tats\u00e4chlich ein stillschweigendes Einvernehmen zwischen dem Staatssekretariat f\u00fcr Migration und dem Kanton Waadt zugunsten eines gem\u00e4ssigteren Wegweisungsvollzuges?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Daniel Br\u00e9laz", "party": "GPS", "affair_title": "Atomkraft. Wirtschaftliches Desaster und Sicherheit                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Im Vergleich zu den Marktpreisen b\u00fcssen die Schweizer Kernkraftwerke etwa 2,5 Rappen pro Kilowattstunde ein, was einen Verlust von fast 500 Millionen Franken pro Jahr bedeutet. Der Anteil der festen Endverbraucherinnen und Endverbraucher ist zudem nicht sehr gross.</p><p>Wie kann der Bundesrat unter solchen wirtschaftlichen Voraussetzungen garantieren, dass die Finanzierung der Sicherheitsmassnahmen in den kommenden Jahren gew\u00e4hrleistet ist?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Ausnahmen von der CO2-Norm f\u00fcr Fahrzeuge?                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Laut einem am 20. Februar in Le Temps erschienenen Artikel verhandle die Vereinigung Auto Schweiz momentan mit Bundesr\u00e4tin Doris Leuthard \u00fcber Ausnahmen von den zuk\u00fcnftigen, in der Energiestrategie vorgesehenen CO2-Normen f\u00fcr Fahrzeuge. Doris Leuthard sei bereits darauf eingetreten.</p><p>- Stimmt das?</p><p>- Falls ja, plant der Bundesrat, die an der COP 21 eingegangenen Verpflichtungen umzusetzen, indem er Gesetzesbestimmungen abschw\u00e4cht, bevor das Parlament \u00fcberhaupt dar\u00fcber abgestimmt hat?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Rebecca Ana Ruiz", "party": "SP", "affair_title": "Bek\u00e4mpfung der P\u00e4dokriminalit\u00e4t. Hat das Fedpol seine Priorit\u00e4ten ge\u00e4ndert?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Auf Seite 26 des erl\u00e4uternden Berichtes f\u00fcr die Vernehmlassung Stabilisierungsprogramm 2017-2019 liest man, dass das Bundesamt f\u00fcr Polizei (Fedpol) in drei Bereichen Leistungen abbaut, darunter der Bereich der P\u00e4dokriminalit\u00e4t/Pornografie, um, wie es heisst, sich auf einige Schwerpunktthemen zu konzentrieren.</p><p>Muss man aus diesem Abschnitt schliessen, dass der Bundesrat die Bek\u00e4mpfung der P\u00e4dokriminalit\u00e4t nicht mehr als priorit\u00e4ren Bereich des Fedpol betrachtet?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Laurent Wehrli", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Betreuung der Opfer von Terroranschl\u00e4gen und terroristischer Gewalt                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Ich danke dem Bundesrat f\u00fcr seine Antwort auf meine Interpellation 16.3816. Gleichzeitig frage ich ihn, warum er die Frage zu den Pflichten der Versicherungen und dem dringenden Koordinationsbedarf nicht beantwortet hat. Zudem k\u00fcndigt er in seiner Antwort an, dass die Ergebnisse der Evaluation des Opferhilfegesetzes im Herbst 2016 ver\u00f6ffentlicht werden sollen.</p><p>Kann er sagen, wann genau sie ver\u00f6ffentlicht werden, wie das Parlament dar\u00fcber informiert wird und was auf die Ergebnisse folgen wird?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Brachliegende und sich verfl\u00fcchtigende Geldanlagen. Investition in die Zukunft unseres Landes                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Mit dem Postulat Derder 13.4237 wird verlangt, dass der Bund Mittel findet, um Risikokapital in der Schweiz zu f\u00f6rdern. Denn das Geld ist vorhanden: Hunderte Milliarden Franken liegen in den Reserven der Schweizerischen Nationalbank und den Pensionskassen brach. Schlimmer noch: Sie l\u00f6sen sich auf den B\u00f6rsenm\u00e4rkten in Luft auf.</p><p>Plant der Bundesrat, sich Gedanken dar\u00fcber zu machen, wie man f\u00fcr die Zukunft einen Staatsfonds, eine Investitionsbank oder einen Risikokapitalfonds auf die Beine stellen k\u00f6nnte?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Chlortransporte. Wird die Produktion vor Ort ernsthaft in Betracht gezogen?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Eine Arbeitsgruppe bestehend aus Vertreterinnen und Vertretern der Kantone, des Bundes und der chemischen Industrie wurde gebildet, um M\u00f6glichkeiten zu pr\u00fcfen, wie die Risiken in Verbindung mit dem Transport von Chlor eingeschr\u00e4nkt werden k\u00f6nnten. Verschiedene M\u00f6glichkeiten wurden in Betracht gezogen, darunter die Herstellung vor Ort, wie das bereits in Schweizerhalle geschieht, wo sogar vorgesehen ist, die Produktionsanlage bis 2017 zu vergr\u00f6ssern.</p><p>Wurde diese M\u00f6glichkeit von der Arbeitsgruppe sorgf\u00e4ltig gepr\u00fcft und genau umschrieben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Datenschutzgesetz. Sollte die Beweislast nicht umgekehrt werden?                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Der Vorentwurf f\u00fcr die Revision des Datenschutzgesetzes ist bis 4. April 2017 in der Vernehmlassung. Im Klagefall ist vorgesehen, dass die Kl\u00e4gerin oder der Kl\u00e4ger beweisen muss, dass die Daten nicht korrekt bearbeitet wurden, was sehr schwierig ist. Die Umkehrung der Beweislast w\u00fcrde bedeuten, dass der oder die Verantwortliche f\u00fcr die Datenbearbeitung beweisen muss, die Daten korrekt bearbeitet zu haben.</p><p>Warum nicht diese L\u00f6sung in das Datenschutzgesetz aufnehmen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Datenschutzgesetz. Warum keine Sammelklagen erlauben?                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Vorentwurf f\u00fcr die Revision des Datenschutzgesetzes ist bis 4. April in der Vernehmlassung. Wenn mehrere Personen der Meinung sind, dass ihre Daten nicht korrekt bearbeitet wurden, l\u00e4sst ihnen das Datenschutzgesetz nicht die M\u00f6glichkeit einer Sammelklage offen. Folglich m\u00fcssen sie ihre Rechte einzeln geltend machen, obwohl die Zusammenlegung der Verfahren mehr Gewicht h\u00e4tte und ihre Bearbeitung vereinfacht w\u00fcrde.</p><p>Warum wird nicht die M\u00f6glichkeit einer Sammelklage in das Datenschutzgesetz aufgenommen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Deklaration von Hors-sol-Produkten                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Seit 1. Januar 2017 deklarieren die Grossverteiler und die Verb\u00e4nde der Obst- und Gem\u00fcsebranche ihre Hors-sol-Produkte nicht mehr. Ihre Entscheidung l\u00e4uft der heutigen, von der Bev\u00f6lkerung bef\u00fcrworteten Tendenz entgegen, die auf bessere Auskunft \u00fcber die Produktionsweise der gekauften Nahrungsmittel abzielt.</p><p>Was kann der Bundesrat unternehmen, damit die Konsumentinnen und Konsumenten weiterhin angemessen dar\u00fcber informiert werden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Der Bundesrat \u00fcbernimmt die EU-Verordnung zur St\u00e4rkung von Frontex. Welche Konsequenzen f\u00fcr die Schweiz?                                                                                                ", "affair_text": "<p>Diese EU-Verordnung verst\u00e4rkt den Schutz der Aussengrenzen des Schengen-Raums und erleichtert die R\u00fcckf\u00fchrung von Drittstaatenangeh\u00f6rigen, die sich illegal in einem Staat aufhalten.</p><p>- Welchen Beitrag wird die Schweiz an Frontex leisten?</p><p>- Unter welchen Umst\u00e4nden kann ein Staat Frontex hinzuziehen, um seine Grenzen zu sch\u00fctzen?</p><p>- Frontex soll bei der R\u00fcckf\u00fchrung abgewiesener Migrantinnen und Migranten eine gr\u00f6ssere Verantwortung zufallen. Inwiefern wird dies der Eidgen\u00f6ssischen Zollverwaltung und dem Staatssekretariat f\u00fcr Migration helfen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Die EU kommt beim Ausstieg aus Anlagen in fossilen Energien voran. Und die Schweiz?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Das Europaparlament hat im November \u00fcber die Verwaltung der beruflichen Vorsorgeeinrichtungen beraten. Es beschloss u. a., dass bei den Investitionen Kriterien der \u00d6kologie und der Nachhaltigkeit ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Dieser Beschluss geht in Richtung Ausstieg aus Anlagen in fossilen Energien, eine der wichtigsten Massnahmen f\u00fcr die Erf\u00fcllung der Ziele des Pariser Klimaschutz\u00fcbereinkommens.</p><p>W\u00e4re der Bundesrat geneigt, \u00e4hnliche Massnahmen in der Schweiz einzuf\u00fchren?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Alice Glauser-Zufferey", "party": "SVP", "affair_title": "Die Kirschessigfliege, ein weiterer Sch\u00e4dling f\u00fcr Schweizer Fr\u00fcchte                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Kanton Wallis ist fest entschlossen, mit allen Mitteln gegen dieses kleine sch\u00e4dliche Insekt zu k\u00e4mpfen, das durch den internationalen Austausch aller Art in unsere Breitengrade gelangt ist.</p><p>Was hat der Bundesrat in Zusammenarbeit mit der Walliser Forschung unternommen, oder was gedenkt er zu tun in diesem Bereich, in dem immer noch viel Ungewissheit herrscht und von dem eine grosse Bedrohung f\u00fcr die einheimischen Ernten ausgeht?</p><p>Ich danke dem Bundesrat f\u00fcr seine Antwort.</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Die Tierschutzverordnung besser durchsetzen                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Kontrollen durch den Tierschutzbund Z\u00fcrich haben gezeigt, dass gewisse Betriebe, in denen Freiberger Pferde gez\u00fcchtet werden, die Bestimmungen der Tierschutzverordnung nicht befolgen.</p><p>- Verf\u00fcgt der Bundesrat \u00fcber vergleichbare Informationen?</p><p>- Was kann der Bundesrat in Zusammenarbeit mit den Kantonen und den Zuchtorganisationen unternehmen, damit die Z\u00fcchterinnen und Z\u00fcchter, die ja f\u00fcr die Erhaltung der Freibergerrasse vom Bund unterst\u00fctzt werden, k\u00fcnftig die Bestimmungen der Tierschutzverordnung befolgen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Micha\u00ebl Buffat", "party": "SVP", "affair_title": "Diskriminierung bei der Anstellung wegen milit\u00e4rischer Verpflichtungen                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Eine k\u00fcrzlich erschienene Stellenanzeige verlangte von m\u00e4nnlichen Bewerbern, keinerlei milit\u00e4rische Verpflichtungen zu haben.</p><p>- Ist diese Diskriminierung bei der Anstellung rechtlich zul\u00e4ssig?</p><p>- Auf welche Weise und mit welchen rechtlichen Mitteln gedenkt der Bundesrat diesen Ansatz zu bek\u00e4mpfen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Drittstaatenkontingente auf das Niveau von 2014 erh\u00f6hen, um den Bedarf der Wirtschaft und des Forschungsplatzes Schweiz zu decken                                                                       ", "affair_text": "<p>Die K\u00fcrzung der Kontingente f\u00fcr aussereurop\u00e4ische Staatsangeh\u00f6rige benachteiligt die Genferseeregion stark. Anfang September konnten die Kantone Waadt und Genf keine Bewilligungen mehr ausstellen.</p><p>Die Kontingente entsprechen dem Bedarf nicht, und mit der Bundesreserve kann der Mangel nicht mehr kompensiert werden.</p><p>- Ist sich der Bundesrat der Situation bewusst?</p><p>- Plant er, den Kantonen zus\u00e4tzliche Einheiten zur Verf\u00fcgung zu stellen?</p><p>- Hat er vor, Massnahmen zu ergreifen, um die Kontingente wieder auf das Niveau von 2014 zu erh\u00f6hen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Dry-out-Problem beim Kernkraftwerk Leibstadt. Mehr Transparenz                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Das Ensi hat keinen Bericht zum Dry-out-Problem im Kernkraftwerk Leibstadt ver\u00f6ffentlicht, lediglich die Freigabe zur Wiederaufnahme des Leistungsbetriebs und ein Interview mit Gerhard Schwarz.</p><p>- Werden noch andere Dokumente ver\u00f6ffentlicht?</p><p>- Warum hat das Ensi bisher weder die Berichte der beigezogenen externen Fachleute noch die technischen Berichte der Betreiber oder seine eigenen Unterlagen zur Untersuchung ver\u00f6ffentlicht?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Rebecca Ana Ruiz", "party": "SP", "affair_title": "Ein Medikament f\u00fcr die HIV-Pr\u00e4vention. Auch in der Schweiz?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss der Aids-Hilfe Schweiz (AHS) erfahren in der Schweiz j\u00e4hrlich rund 600 Personen, dass sie sich mit dieser Krankheit angesteckt haben. Die Weltgesundheitsorganisation empfiehlt seit Kurzem eine Pr\u00e4ventivbehandlung gegen HIV, die NPEP (Postexpositionsprophylaxe). Diese richtet sich an Personen, die nicht infiziert, aber einem hohen Risiko ausgesetzt sind.</p><p>Falls die Schweiz eine solche Behandlung zulassen sollte, welche Massnahmen w\u00fcrden getroffen, damit die Kosten dieser Behandlung f\u00fcr die betroffenen Patientinnen und Patienten tragbar bleiben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Entwicklung der Europ\u00e4ischen Union. Perspektiven f\u00fcr die Schweiz                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Vor Kurzem haben zwei bedeutende Ereignisse stattgefunden: der Brexit und die Wahl Emmanuel Macrons zum Pr\u00e4sidenten Frankreichs.</p><p>- Inwiefern beeinflussen diese Ereignisse das Bestreben nach einer Erneuerung Europas und die M\u00f6glichkeiten, eine solche Erneuerung auch umzusetzen?</p><p>- Wird das erneuerte Bekenntnis zur deutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit die etwas ins Stocken geratene Maschinerie wieder in Gang bringen?</p><p>- Werden diese Entwicklungen Auswirkungen auf unsere Verhandlungen mit der EU \u00fcber ein institutionelles Rahmenabkommen haben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Chevalley", "party": "glp", "affair_title": "Erf\u00fcllt die Pelzdeklarationsverordnung ihren Zweck?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Mit der Einf\u00fchrung der Pelzdeklarationsverordnung im Jahr 2012 bezweckte der Bundesrat insbesondere das Eind\u00e4mmen der steigenden Einfuhren von Pelzprodukten aus Pelzen, die von Tieren aus schlechter Haltung stammen, indem die Konsumentinnen und Konsumenten besser informiert werden.</p><p>- Erf\u00fcllt die Pelzdeklarationsverordnung ihren Zweck?</p><p>- Kann die Einfuhr von Pelzprodukten aus Pelzen, die von Tieren aus schlechter Haltung stammen, dadurch wirksam einged\u00e4mmt werden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Erlass von strengeren Normen zu Luftschadstoffen durch die EU. Und die Schweiz?                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die EU hat vor Kurzem neue Normen verabschiedet, deren Zweck es ist, den Ausstoss von f\u00fcnf Luftschadstoffen, darunter Stickoxide, Schwefeldioxide und Feinstaub, bis 2030 zu reduzieren. Mit diesem Beschluss soll die gesundheitliche Belastung durch die Schadstoffe bis 2030 halbiert werden.</p><p>- Wie steht es damit in der Schweiz?</p><p>- Plant der Bundesrat ebenfalls, strengere Normen einzuf\u00fchren, um die Gesundheit der Bev\u00f6lkerung zu sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Micha\u00ebl Buffat", "party": "SVP", "affair_title": "Finanzierung der Inhaftierung durch die H\u00e4ftlinge und ihre Familien                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die H\u00e4ftlinge in den Gef\u00e4ngnissen sind f\u00fcr die Schweizer Kantone ein besonders grosser Kostenpunkt. Die Haftbedingungen sind in unserem Land ausserdem ziemlich komfortabel.</p><p>Berechtigt die aktuelle Gesetzgebung die Kantone dazu, den H\u00e4ftlingen oder ihren Familien eine Beteiligung an den Inhaftierungskosten in Rechnung zu stellen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Folgen eines m\u00f6glichen Konkurses der Alpiq auf die Atomkraftwerke G\u00f6sgen und Leibstadt                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Mehreren Medienvertreterinnen und Medienvertretern zufolge ist ein Konkurs der Alpiq nicht mehr ausgeschlossen.</p><p>Was w\u00fcrde ein solcher Konkurs aus technischer, juristischer und finanzieller Sicht f\u00fcr den Betrieb der Atomkraftwerke G\u00f6sgen und Leibstadt bedeuten?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Fotovoltaikanlagen auf der KEV-Warteliste                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Zahlreiche Geb\u00e4udeeigent\u00fcmerinnen und -eigent\u00fcmer, die den Mut hatten, in eine Fotovoltaikanlage zu investieren, warten auf die versprochene KEV. Diese Situation gef\u00e4hrdet die Amortisation der Anlage, aber auch die Investition als Ganzes.</p><p>- Wie viele Anlagen sind auf der Warteliste?</p><p>- Wie viele bereits gebaute Anlagen erhalten keine KEV?</p><p>- W\u00e4re es m\u00f6glich, den bereits gebauten Fotovoltaikanlagen auf der Warteliste der KEV Priorit\u00e4t einzur\u00e4umen? Erhalten diejenigen Investorinnen und Investoren, die bereits zur Energiewende beitragen, eines Tages die KEV?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Freihandelsabkommen mit Malaysia                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Zurzeit sind zwischen der Schweiz und Malaysia Verhandlungen \u00fcber ein Freihandelsabkommen im Gange.</p><p>- Wann k\u00f6nnte das Abkommen abgeschlossen werden?</p><p>- Oder wurde es schon abgeschlossen?</p><p>- Welchen Platz nimmt das Palm\u00f6l in diesem Abkommen ein?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Geht der Aufpreis f\u00fcr gr\u00fcnen Strom an die Richtigen?                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Wenn eine Privatperson einen Aufpreis f\u00fcr gr\u00fcnen Strom zahlt, so erh\u00e4lt der Stromversorger und nicht der Produzent diesen Aufpreis.</p><p>- Warum ist das so?</p><p>- Die Produzenten von Strom aus Wasserkraft haben zurzeit finanzielle Schwierigkeiten. Warum erhalten nicht sie diese Zusatzverg\u00fctung?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Gemeinsame Werbevermarktung von SRG, Swisscom und Ringier                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>SRG, Swisscom und Ringier planen, bei der Werbevermarktung zusammenzuspannen. Die Genehmigung dieses Projekts w\u00e4re ein harter Schlag f\u00fcr die verschiedenen lokalen und regionalen privaten Medien, die durch ihre Vielfalt das reibungslose Funktionieren unserer Demokratie im Alltag sicherstellen und hart um ihre Existenz und f\u00fcr ihre Weiterentwicklung k\u00e4mpfen.</p><p>- F\u00fchrt dieses Projekt nicht zu einer inakzeptablen marktbeherrschenden Stellung in der Schweizer Medienlandschaft?</p><p>- Wie sch\u00e4tzt der Bundesrat dieses Projekt ein?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Alice Glauser-Zufferey", "party": "SVP", "affair_title": "Gesamtarbeitsvertrag f\u00fcr Schweizer Gastgewerbe und B\u00e4uerinnen?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Swiss Tavolata bietet Essen auf dem Bauernhof an. Diese Essen stellen f\u00fcr die B\u00e4uerinnen einen Nebenerwerb und nicht ihren Haupterwerb dar. Dennoch haben die Gastgeberinnen von Gastrosuisse eine Rechnung f\u00fcr den Mitgliederbeitrag erhalten.</p><p>Ich danke dem Bundesrat f\u00fcr die Antwort auf folgende Frage:</p><p>Inwiefern und warum sind auch die Gastgeberinnen von Swiss Tavolata aufgrund der Allgemeinverbindlicherkl\u00e4rung des Gesamtarbeitsvertrages f\u00fcr das Schweizer Gastgewerbe an diesen Gesamtarbeitsvertrag gebunden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Gestaffelte F\u00f6rderung f\u00fcr Freiberger Pferde, um das Schlachten von Fohlen zu verhindern                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Eine Studie des Tierschutzbundes Z\u00fcrich hat ergeben, dass 40 Prozent der Freiberger Fohlen im Schlachthof landen. Der Bund zahlt f\u00fcr diese Pferde jedoch eine F\u00f6rderung, deren Zweck bestimmt nicht ist, dass die Pferde vorzeitig geschlachtet werden. Laut einer Arbeitsgruppe von Agroscope ist eine m\u00f6gliche L\u00f6sung f\u00fcr dieses Problem die Staffelung der F\u00f6rderung, damit die Pferde vermehrt f\u00fcr Freizeitaktivit\u00e4ten genutzt werden.</p><p>- Wird der Bundesrat diese Massnahme umsetzen?</p><p>- Sind andere Massnahmen vorgesehen, um die Freiberger Pferde besser zu unterst\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Iran nach den Wahlen                                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Bei den j\u00fcngsten Pr\u00e4sidentschaftswahlen in Iran konnte das Lager der Gem\u00e4ssigten erneut einen Sieg verbuchen. Die k\u00fcrzlich zwischen den USA und Saudi-Arabien abgeschlossenen umfangreichen R\u00fcstungsvertr\u00e4ge stellen f\u00fcr Iran allerdings eine erhebliche Bedrohung dar.</p><p>- Besteht die Gefahr, dass die Vertreter einer h\u00e4rteren Linie aufgrund des sich abzeichnenden Ungleichgewichts Aufwind erhalten?</p><p>- Welche Auswirkungen h\u00e4tte dies auf die gesamte Krise im Nahen und Mittleren Osten?</p><p>- Kann die Schweiz bei der Suche nach einer Friedensl\u00f6sung f\u00fcr die Region auf ihre Weise einen Beitrag leisten?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Kann das Monopol der SBB abgeschafft werden?                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Fernverkehr als einziges eigenwirtschaftliches Verkehrsangebot ist heute den SBB vorbehalten. Gewisse private Anbieter wie etwa die BLS w\u00fcnschen eine Liberalisierung dieses Marktes.</p><p>- W\u00fcrde eine Marktliberalisierung die Bahnleistungen verbessern?</p><p>- W\u00fcrde der Markteintritt von Privatanbietern zu einer besseren Instandhaltung des Bahnnetzes beitragen?</p><p>- Sind die geografischen Gegebenheiten und die Gr\u00f6sse des Bahnnetzes f\u00fcr eine Marktliberalisierung geeignet?</p><p>- Welchen Standpunkt vertritt der Bundesrat in Bezug auf diese Entwicklung?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Kann die Bundeskanzlei mit der Koordination der digitalen Aktivit\u00e4ten in der Schweiz betraut werden?                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die digitale Revolution wirkt sich auf alle Bereiche und Departemente des Bundes aus. Eine Gesamt\u00fcbersicht ist unbedingt notwendig. Der Bundesrat r\u00e4umt in seiner Antwort auf die Interpellation Derder 14.4299 ein, dass die Koordination bei der Digitalisierung sehr wichtig sei, sagt aber auch, dass er gegen ein Staatssekretariat f\u00fcr die digitale Gesellschaft sei.</p><p>- Ist der Bundesrat der Meinung, dass die Bundeskanzlei mit dieser Aufgabe betraut werden k\u00f6nnte?</p><p>- Lohnt es sich, diese Option vertieft zu pr\u00fcfen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Kann die Schweiz dabei helfen, die Situation in der T\u00fcrkei zu entsch\u00e4rfen?                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die j\u00fcngsten Ereignisse in der T\u00fcrkei geben den Menschenrechtsverteidigerinnen und -verteidigern zu Recht Anlass zur Sorge. Einige Staaten verurteilen sie heftig und nehmen die Regierung in Ankara ins Visier. Die Schweiz dagegen \u00fcbt sich in mehr Zur\u00fcckhaltung und k\u00f6nnte so bei Bedarf Gute Dienste (z. B. zwischen T\u00fcrken und Kurden) leisten.</p><p>- Wie gross ist die Wahrscheinlichkeit, dass die Schweiz eine solche Anfrage erh\u00e4lt?</p><p>- Und wie w\u00fcrde sie in einem solchen Fall reagieren?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Kinderarbeit in der Palm\u00f6lindustrie und Freihandel mit Indonesien                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Nach Ermittlungen in Indonesien ver\u00f6ffentlichte Amnesty International vor wenigen Tagen einen anklagenden Bericht \u00fcber Kinderarbeit in der Palm\u00f6lindustrie. Zu den katastrophalen Auswirkungen der Palm\u00f6lgewinnung auf die Umwelt kommt nun dieser Skandal hinzu.</p><p>- Gedenkt der Bundesrat nach wie vor, im Rahmen des Freihandelsabkommens mit Malaysia die Einfuhr von malaysischem Palm\u00f6l zu f\u00f6rdern?</p><p>- Kann er garantieren, dass auf den Plantagen in Malaysia keine Kinder arbeiten?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Klimapolitik. Keine Steuererleichterungen mehr f\u00fcr biogene Treibstoffe nach 2020!                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>In der Vernehmlassungsvorlage zum neuen CO2-Gesetz will der Bundesrat die Steuererleichterungen f\u00fcr biogene Treibstoffe streichen und die Abgaben auf CO2-Emissionen verdoppeln.</p><p>- Ist nicht die Steuerentlastung der finanzielle Hauptanreiz f\u00fcr die Produktion und die Nutzung von biogenen Treibstoffen?</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass die Produktion und die Nutzung von biogenen Treibstoffen selbst bei einer Verdopplung der Abgaben, die die biogenen Treibstoffe bevorteilen, nicht mehr m\u00f6glich sind?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Kolumbien                                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die kolumbianische Regierung hat mit der Farc ein Friedensabkommen abgeschlossen, welches vom Volk in einem Referendum abgelehnt wurde. Dies macht deutlich, dass das kollektive Ged\u00e4chtnis in diesem schon zu lange anhaltenden Konflikt noch vieles verarbeiten muss. Die Schweiz hat bereits fr\u00fcher Expertinnen und Experten f\u00fcr Waffenstillstand und Abr\u00fcstung entsandt, die erfolgreiche Eins\u00e4tze geleistet haben.</p><p>K\u00f6nnte sie (auf Wunsch der Parteien) ihre Unterst\u00fctzung bei der Vergangenheitsbew\u00e4ltigung verst\u00e4rken, f\u00fcr die sie als Expertin gilt?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Kontakt der Bev\u00f6lkerung mit endokrinen Disruptoren (Pestizide, Bisphenole, Phthalate)                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>G\u00e9n\u00e9rations Futures hat die Resultate einer besorgniserregenden Studie zum Kontakt der franz\u00f6sischen Bev\u00f6lkerung mit endokrinen Disruptoren ver\u00f6ffentlicht. In den K\u00f6rpern aller getesteten Personen befanden sich Spuren von Pestiziden, Bisphenolen und Phthalaten: ein richtiger Cocktail von 36 bis 68 Schadstoffen pro Person.</p><p>- Gibt es f\u00fcr die Schweiz wissenschaftliche Studien zu unserem Kontakt mit diesen Gemischen und zu ihren Auswirkungen?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, damit die Bev\u00f6lkerung diesem Schadstoff-Cocktail weniger ausgesetzt ist?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Olivier Feller", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Lebensmittelgesetz. Zeitplan f\u00fcr die Umsetzung                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Am 20. Juni 2014 hat das Parlament das Lebensmittelgesetz (LMG) verabschiedet.</p><p>Vom 22. Juni bis zum 30. Oktober 2015 fand eine Vernehmlassung zu den Verordnungen zur Ausf\u00fchrung des LMG statt. Die Vertreterinnen und Vertreter der direkt betroffenen Kreise haben diese Verordnungen zur\u00fcckgewiesen und sie als B\u00fcrokratiemonster bezeichnet.</p><p>1. Wie sieht der aktuelle Zeitplan f\u00fcr die Ausarbeitung der Verordnungen zur Ausf\u00fchrung des LMG aus?</p><p>2. Wann gedenkt der Bundesrat das LMG und die dazugeh\u00f6rigen Verordnungen in Kraft zu setzen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Roger Nordmann", "party": "SP", "affair_title": "Lohnexzesse in \u00f6ffentlichen Unternehmen                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Was unternehmen der Bundesrat und seine Vertreterinnen und Vertreter in den Verwaltungsr\u00e4ten von Unternehmen des Service public, bei denen der Bund alleiniger Aktion\u00e4r oder Mehrheitsaktion\u00e4r ist, um gegen \u00fcberh\u00f6hte Verg\u00fctungen gewisser h\u00f6herer Kader und gegen Lohnungleichheiten vorzugehen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Luftverschmutzung und Feinstaubpartikel. Die Schweiz erstickt. Was macht der Bundesrat?                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Im Tessin und in Genf wurden vor Kurzem zum x-ten Mal zu hohe Schadstoffwerte gemessen. Es ist bekannt, dass zahlreiche in der Schweiz verkaufte Dieselpersonenwagen die Grenzwerte \u00fcberschreiten. Der Bundesrat hat in seiner Antwort auf die Interpellation Vogler 16.4107 angegeben, dass er vorgehen kann gegen die Einfuhr von verschmutzenden Dieselfahrzeugen, die Umwelt und Gesundheit schwer bedrohen.</p><p>- Wann wird er das tun?</p><p>- Welche anderen Massnahmen kann er ergreifen, um die j\u00e4hrlich 5000 auf Luftverschmutzung zur\u00fcckzuf\u00fchrenden vorzeitigen Todesf\u00e4lle zu vermeiden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Medien. Nutzung der vom Bund bereitgestellten Mittel zur Innovationsf\u00f6rderung                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Mehrmals hat der Bundesrat festgestellt, dass die Medien die von der KTI (Innosuisse) zur Verf\u00fcgung gestellten Mittel nicht nutzen, obwohl diverse Medientitel bedroht sind. Fragen:</p><p>1. Wie hoch sind die verf\u00fcgbaren Summen? Zu welchen Bedingungen k\u00f6nnen sie genutzt werden?</p><p>2. Kann der Bundesrat die nichtgenutzten Betr\u00e4ge beziffern? Und warum werden sie nicht genutzt?</p><p>3. Was kann der Bundesrat tun, um die Medien dazu zu bringen, die Gelder zu nutzen?</p><p>4. Muss er diese Art der F\u00f6rderung \u00fcberdenken? Wird es mit der neuen Innosuisse eine \u00c4nderung geben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Mehrwertsteuer. Besteuerung der Subventionen, die die Gemeinwesen f\u00fcr die Erf\u00fcllung gesetzlicher Aufgaben erhalten                                                                                      ", "affair_text": "<p>Auf Subventionen, die Gemeinwesen f\u00fcr die Erf\u00fcllung gewisser gesetzlicher Aufgaben erhalten, wird Mehrwertsteuer erhoben. Diese Besteuerung hat denn auch zu Einsprachen gef\u00fchrt. Eine im St\u00e4nderat eingereichte Motion (16.3431) verlangt die Kl\u00e4rung der Situation. Der Bundesrat empfiehlt die Annahme dieser Motion. Da der Gesetzgebungsprozess Jahre dauern wird, stelle ich folgende Frage:</p><p>Wie wird sich die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung in Zukunft zur Erhebung der Mehrwertsteuer auf Subventionen stellen, die die Gemeinwesen f\u00fcr die Erf\u00fcllung gesetzlicher Aufgaben erhalten?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Muss der Auftrag des Eidgen\u00f6ssischen Datenschutzbeauftragten an die Big Data-Revolution angepasst werden?                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Datenmenge, die von den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern produziert wird, nimmt sehr stark zu. Wir produzieren - meistens unbewusst - immer mehr und immer heiklere Daten (Big Data). Der Schutz der individuellen Grundfreiheiten, die bedrohter sind denn je, wird in unserem Rechtsstaat zu einer Priorit\u00e4t, und die Aufgabe des Eidgen\u00f6ssischen Datenschutz- und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragten ist so wichtig wie noch nie.</p><p>M\u00fcsste vor diesem Hintergrund der Auftrag an den Datenschutz- und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragten nicht \u00fcberpr\u00fcft und m\u00fcssten ihm nicht mehr Mittel zur Verf\u00fcgung gestellt werden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "M\u00f6glicher Beitrag Taiwans zu \u00dcberlegungen zur Kreislaufwirtschaft                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Schweiz unterh\u00e4lt keine diplomatischen Beziehungen mit Taiwan.</p><p>Wird dadurch jegliche Form der Zusammenarbeit unm\u00f6glich, oder w\u00e4re die Einrichtung einer interdisziplin\u00e4ren Arbeitsgruppe denkbar, zu der auch Forscherinnen und Forscher sowie Vertreterinnen und Vertreter des Privatsektors geh\u00f6ren, mit dem Ziel, gemeinsame \u00dcberlegungen zur Kreislaufwirtschaft anzustellen?</p><p>W\u00e4hrend einer parlamentarischen Reise nach Taipeh konnten wir uns davon \u00fcberzeugen, dass in Taiwan eine beachtliche Sachkenntnis in diesem Bereich besteht.</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Nordirak. K\u00f6nnte man Blauhelme einsetzen, um der vertriebenen Bev\u00f6lkerung die R\u00fcckkehr zu erm\u00f6glichen?                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Mehr als sechs Monate nach dem Abzug des Islamischen Staates sind von den einst 50 000 Einwohnerinnen und Einwohnern der christlichen Stadt Karakosch lediglich 300 zur\u00fcckgekehrt. In der etwas weiter westlich gelegenen Stadt Sindschar, wo einst 40 000 Jesiden lebten, eine den Kurden nahestehende Minderheit, sind gerade einmal 350 Familien anzutreffen. Die Menschen kehren aus Angst vor Scharm\u00fctzeln nicht in ihre alte Heimat zur\u00fcck, jedermann ist bewaffnet.</p><p>W\u00fcrde die Pr\u00e4senz von Blauhelmen zur Gew\u00e4hrleistung der Sicherheit in den beiden St\u00e4dten nicht den Wiederaufbau erm\u00f6glichen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Pensionskassen in der Sackgasse. Investitionen in die lokale Wirtschaft                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>B\u00f6rsen brechen ein, Obligationen bringen keine Rendite, Negativzinsen usw.: Bei den Pensionskassen l\u00f6sen sich Milliarden in Luft auf, und sie k\u00f6nnen die Anforderungen nicht mehr erf\u00fcllen, die an sie gestellt werden.</p><p>Wann wird man sie dazu anregen, in die lokale Wirtschaft zu investieren, eine Investition mit Zukunft f\u00fcr die Schweiz von morgen, die langfristig rentabel sein wird, wie es das Parlament vom Bundesrat verlangte, als es die Motion Graber Konrad 13.4184 annahm?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Polemische, tendenzi\u00f6se und pauschal verurteilende Plakataktion von Pro Natura gegen Pestizide                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Mit ihren Plakaten, die einen Traktor zeigen, mit dem ein Feld neben einem Bach bespr\u00fcht wird, bringt Pro Natura alle Anstrengungen in Misskredit, die von der Landwirtschaft unternommen wurden, um den gezielteren Einsatz von Pflanzenschutzmitteln und D\u00fcnger zu f\u00f6rdern.</p><p>Mit der Einf\u00fchrung des \u00f6kologischen Leistungsnachweises wurde n\u00e4mlich der bisherige Umgang mit diesen Mitteln bereits infrage gestellt, und ihre Anwendung ist jetzt reglementiert.</p><p>- Was h\u00e4lt der Bundesrat vom Inhalt und von der Botschaft dieses Plakates?</p><p>- Wann wird der Bundesrat einen nationalen Aktionsplan zu den Pestiziden vorstellen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Laurent Wehrli", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Postfinance. Warum will der Bundesrat den Auslandschweizerinnen und Auslandschweizern nicht helfen?                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Auslandschweizerrat hat diesen Fr\u00fchling eine Resolution verabschiedet, in der er vom Bundesrat verlangt, bei Postfinance zu intervenieren, damit Auslandschweizerinnen und Auslandschweizer zu den in der Schweiz geltenden Bedingungen Zugang zu Dienstleistungen (Konto, Kreditkarte) von Postfinance erhalten.</p><p>Bundespr\u00e4sidentin Leuthard hat vor Kurzem darauf geantwortet, dass der Bundesrat es ablehnt, in dieser Sache etwas zu unternehmen.</p><p>Warum will der Bundesrat nicht gegen diese Diskriminierung vorgehen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Sicherheit des Kursortes f\u00fcr Neulenker in Bex. Betriebsbewilligung des Verkehrssicherheitsrates                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Das im Kanton Waadt t\u00e4tige Unternehmen Top Driving GmbH hat von der Walliser Dienststelle f\u00fcr Strassenverkehr und Schifffahrt die Bewilligung erhalten, auf dem Gel\u00e4nde der Fixit AG in Bex Weiterbildungskurse f\u00fcr Neulenkende durchzuf\u00fchren.</p><p>Dieses Gel\u00e4nde birgt in unmittelbarer N\u00e4he der \u00dcbungsstrecke mehrere Gefahrenquellen, beispielsweise eine Ladeplattform, Silos und Mulden.</p><p>Hat der Verkehrssicherheitsrat das Gel\u00e4nde kontrolliert, bevor er Top Driving die Betriebsbewilligung erteilt hat?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Sind die multilateralen Abkommen zum Scheitern verurteilt?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- In welchem Ausmass werden sich die j\u00fcngsten Stellungnahmen von Pr\u00e4sident Trump negativ auf die Uno-Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung, auf das Klimaabkommen sowie auf die multilateralen Mechanismen im Allgemeinen auswirken?</p><p>- Werden sie nur unerw\u00fcnschte Auswirkungen haben, oder besteht die M\u00f6glichkeit, dass diese neuen Rahmenbedingungen Gegensteuer geben und andere L\u00e4nder dazu bewegen, sich langfristig f\u00fcr gemeinsame Anliegen einzusetzen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Chevalley", "party": "glp", "affair_title": "Sind unsere Kernkraftwerke seit den Anschl\u00e4gen von Paris in h\u00f6chster Alarmbereitschaft?                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Frankreich hat seine Kernkraftwerke aufgrund der Terrorgefahr in h\u00f6chste Alarmbereitschaft versetzt. Da niemand sicher ist vor radikalisierten Einzelt\u00e4terinnen und Einzelt\u00e4tern:</p><p>- Welche Massnahmen hat unser Land ergriffen, um solch empfindliche Orte wie die Kernkraftwerke zu sch\u00fctzen?</p><p>- Wurden die Sicherheitsvorkehrungen verst\u00e4rkt?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Soll der Einsatz von Glyphosat in der Landwirtschaft verg\u00fctet werden?                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einem Bericht von Uniterre f\u00f6rdert das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft weiterhin den Einsatz von Glyphosat, das als wahrscheinlich krebserregend gilt, indem es den B\u00e4uerinnen und Bauern f\u00fcr die schonende Bodenbearbeitung 250 Franken pro Hektare auszahlt, obwohl sie vor der Aussaat Roundup einsetzen.</p><p>- Trifft das zu?</p><p>- Wenn ja, steht dieses Vorgehen nicht im Widerspruch zum Grundsatz der nachhaltigen Landwirtschaft und insbesondere zu den Zielen des Aktionsplans Pflanzenschutzmittel?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Sprechen die im Gesundheitsbereich t\u00e4tigen Personen aus dem Ausland unsere Sprache gut genug?                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Einige der im Gesundheitsbereich t\u00e4tigen Personen, die sich in letzter Zeit in der Schweiz niedergelassen haben, beherrschen nicht einmal eine unserer Landessprachen wirklich gut. Eine Physiotherapeutin oder ein Physiotherapeut muss erkl\u00e4ren k\u00f6nnen, welche Muskeln verletzt sind, und muss diese auch benennen k\u00f6nnen. Dies scheint jedoch nicht immer der Fall zu sein.</p><p>- M\u00fcssen sich im Gesundheitsbereich t\u00e4tige Personen aus dem Ausland einem Sprachtest unterziehen, wenn sie sich in der Schweiz niederlassen wollen?</p><p>- M\u00fcsste man nicht einen solchen Test f\u00fcr alle im Gesundheitsbereich t\u00e4tigen Personen (\u00c4rztinnen und \u00c4rzte, Zahn\u00e4rztinnen und Zahn\u00e4rzte, Physiotherapeutinnen und Physiotherapeuten sowie Pflegefachleute) einf\u00fchren oder, falls ein solcher Test bereits existiert, die Anforderungen erh\u00f6hen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Steuerlast f\u00fcr Gr\u00fcnder und Mitarbeiter von Start-ups. \u00dcbt das Finanzdepartement Druck auf die Kantone aus?                                                                                              ", "affair_text": "<p>Start-ups im Waadtland mussten vor Kurzem eine schmerzhafte Anpassung der Besteuerung ihrer geplanten Mitarbeiterbeteiligungen hinnehmen. Tats\u00e4chlich haben die kantonalen Steuerbeh\u00f6rden den Verkehrswert anhand des w\u00e4hrend der letzten Finanzierungsrunde bezahlten Preises ermittelt. Dies geschah offensichtlich unter dem Druck des Eidgen\u00f6ssischen Finanzdepartementes (EFD).</p><p>- Stimmt das?</p><p>- Falls ja, ist sich das EFD dar\u00fcber im Klaren, dass das f\u00fcr diese Start-ups ein Grund sein kann, die Schweiz zu verlassen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Steuerliche Massnahmen f\u00fcr Start-ups                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>In der Stellungnahme zur Motion 16.3293 anerkennt der Bundesrat die Notwendigkeit, Schweizer Start-ups vor allem auf steuerlicher Ebene zu f\u00f6rdern. Er habe das Eidgen\u00f6ssische Finanzdepartement beauftragt, zusammen mit den Kantonen nach Optimierungsm\u00f6glichkeiten zu suchen und die Standortattraktivit\u00e4t f\u00fcr Start-ups in der Schweiz zu verbessern.</p><p>- Wann wird das Eidgen\u00f6ssische Finanzdepartement Vorschl\u00e4ge machen?</p><p>- Welches sind die Fristen?</p><p>- Ist eine Vernehmlassung vorgesehen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Steuerung der Masseneinwanderung und Europa                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Wie gross ist laut Bundesrat die Wahrscheinlichkeit, dass die Europ\u00e4ische Union die vom Nationalrat und vom St\u00e4nderat ausgearbeiteten Vorschl\u00e4ge akzeptiert, dass sie \u00c4nderungen verlangt bzw. dass sie die Vorschl\u00e4ge ablehnt?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Syrien. Humanit\u00e4re Massnahmen der Schweiz                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>- Welche humanit\u00e4ren Massnahmen hat die Schweiz geplant f\u00fcr den Fall, dass Aleppo demn\u00e4chst f\u00e4llt und dass grosse Teile der Zivilbev\u00f6lkerung aus Ost-Aleppo fliehen m\u00fcssen? Dieselbe Frage stellt sich f\u00fcr Mosul.</p><p>- W\u00fcrde die Schweiz direkt handeln oder mit multilateralen Organisationen wie dem IKRK oder dem Weltern\u00e4hrungsprogramm zusammenarbeiten?</p><p>- Denkt sie, dass sie einen hinreichenden Zugang zu der betroffenen Bev\u00f6lkerung bekommen kann?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Moret", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Tarmed-Revision. Was gedenkt der Bundesrat bei den untertarifierten Leistungen zu tun?                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die Spit\u00e4ler finanzieren untertarifierte Tarmed-Leistungen, wie die rund um die Uhr ge\u00f6ffnete Notfallaufnahme, \u00fcber \u00fcbertarifierte Leistungen. Mit einer Totalrevision k\u00f6nnten im Sinne der Kostenneutralit\u00e4t die \u00fcber- und untertarifierten Leistungen angepasst werden. In seiner Antwort auf die Interpellation 16.3559 erkl\u00e4rt der Bundesrat, dass er sich \u00fcberwiegend auf die \u00fcbertarifierten Leistungen konzentrieren wird.</p><p>Es ist durchaus richtig, diese Tarife zu senken. Aber was gedenkt der Bundesrat hinsichtlich der untertarifierten Leistungen zu unternehmen, damit beispielsweise keine l\u00e4ngeren Wartezeiten in der Notfallaufnahme entstehen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Titel folgt                                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p></p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Rebecca Ana Ruiz", "party": "SP", "affair_title": "Tragen Gassenzimmer in der Drogenpolitik zur Schadenminderung bei?                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>In Lausanne wird zurzeit \u00fcber die Schaffung eines Gassenzimmers diskutiert.</p><p>1. Ist der Bundesrat der Ansicht, dass ein solches Projekt zur Politik der Schadenminderung passt, wie im Viers\u00e4ulenmodell vorgesehen?</p><p>2. Wie beurteilt der Bundesrat bestehende Gassenzimmer in anderen Schweizer St\u00e4dten?</p><p>3. Welche Auswirkungen hat die Umsetzung des Viers\u00e4ulenmodells auf den Bet\u00e4ubungsmittelkonsum?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Unterhalt der Autobahnen. K\u00f6nnte man die Dauer der Arbeiten nicht verk\u00fcrzen?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Im Winter kommt es im Strassenverkehr h\u00e4ufig zu Behinderungen durch Schneef\u00e4lle. Sobald es w\u00e4rmer wird, schiessen \u00fcberall Baustellen aus dem Boden, wodurch die Autofahrerinnen und Autofahrer gezwungen werden, die Geschwindigkeit zu reduzieren oder auf einer einzigen Spur zu fahren. Diese Unterhaltsarbeiten dauern meist Wochen oder gar Monate, anders als in unseren Nachbarl\u00e4ndern.</p><p>Gibt es keine M\u00f6glichkeit, diese Arbeiten zu beschleunigen, um dadurch den Zeitverlust f\u00fcr die Automobilistinnen und Automobilisten zu begrenzen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Daniel Br\u00e9laz", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Der Schweizerische St\u00e4dteverband beanstandet Mitnahmeeffekte und negative Effekte                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Schweizerische St\u00e4dteverband bringt in seinem Merkblatt zur Umsetzung der Unternehmenssteuerreform III (USR III) die Bef\u00fcrchtung zum Ausdruck, dass die Entlastungen f\u00fcr rein schweizerische Unternehmen direkte Auswirkungen auf das Steueraufkommen haben werden (Mitnahmeeffekte). Die Bestimmungen der USR III in Bezug auf Tochtergesellschaften ausl\u00e4ndischer Konzerne bleiben jedoch aufgrund der ausl\u00e4ndischen Controlled Foreign Company-Regeln m\u00f6glicherweise wirkungslos oder haben gar negative Auswirkungen.</p><p>- St\u00fctzt der Bundesrat diese fundierte Analyse?</p><p>- Falls nicht, warum nicht?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Chevalley", "party": "glp", "affair_title": "Unterst\u00fctzt die Schweiz die Verhandlungen \u00fcber ein Atomwaffenverbot?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Uno-Arbeitsgruppe zur nuklearen Abr\u00fcstung (OEWG) hat am 19. August der Uno-Generalversammlung empfohlen, 2017 eine Konferenz zur Aushandlung eines Vertrags \u00fcber ein Nuklearwaffenverbot einzuberufen. 107 Staaten haben sich f\u00fcr solche Verhandlungen ausgesprochen. Die Schweiz hat sich der Stimme enthalten.</p><p>Es liegt nun an der Generalversammlung, das Mandat zur Er\u00f6ffnung der Verhandlungen zu erteilen.</p><p>Unterst\u00fctzt der Bundesrat die Empfehlung der OEWG (Paragraf 67 des Berichtes)?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Vallorbe. Umwandlung des Empfangszentrums f\u00fcr Asylsuchende in ein Ausreisezentrum                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat plant, das Empfangszentrum f\u00fcr Asylsuchende in Vallorbe in ein Ausreisezentrum umzuwandeln, obwohl mit dem Empfangszentrum alles bestens l\u00e4uft. Die Beh\u00f6rden und die Bev\u00f6lkerung sind sehr beunruhigt und gegen diese \u00c4nderung, die wiederum Anpassungen erfordert im Hinblick darauf, dass nun zur Ausreise verpflichtete Personen im Zentrum wohnen sollen.</p><p>- Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr diese \u00c4nderung?</p><p>- W\u00e4re ein Ort wie Savatan nicht geeigneter f\u00fcr ein Ausreisezentrum?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Verdacht auf Verstoss gegen das Vertraulichkeits- und das Spezialit\u00e4tsprinzip im Rahmen der Amtshilfe zwischen der Schweiz und Frankreich                                                               ", "affair_text": "<p>Die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung verlangt in einem an Frankreich gerichteten Schreiben vom 29. M\u00e4rz 2017, wie die Wirtschaftszeitung LAgefi berichtet, von Frankreich die Zusicherung, dass das Vertraulichkeitsprinzip und das Spezialit\u00e4tsprinzip gegen\u00fcber der Schweiz nicht verletzt werden.</p><p>- Seit wann ist der Informationsaustausch ausgesetzt?</p><p>- Hat Frankreich die gestellten Fragen beantwortet?</p><p>- Hat Frankreich zugesichert, sich an seine Verpflichtungen zu halten?</p><p>- Ist es in Steuerfragen ein zuverl\u00e4ssiger Partner?</p><p>- Welche Lehren zieht der Bundesrat aus dieser St\u00f6rung?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Verfahrensweise des Menschenrechtsrates in Genf. Kann die Schweiz etwas zur Verbesserung tun?                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die j\u00fcngsten Schwierigkeiten des Menschenrechtsrates in Genf und die Skepsis gewisser kritischer Stellen k\u00f6nnen eine Bedrohung f\u00fcr den Fortbestand der Institution darstellen. Die Aufgaben des Menschenrechtsrates entsprechen jedoch den Werten, f\u00fcr die unser Land eintritt. Es handelt sich ausserdem um eine Institution, die wesentlich f\u00fcr das Funktionieren des internationalen Genf ist.</p><p>Kann die Schweiz in Anbetracht dieser Umst\u00e4nde einen Vorschlag machen, wie die Arbeitsweise und die Effizienz des Menschenrechtsrates gesteigert werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Micha\u00ebl Buffat", "party": "SVP", "affair_title": "Vollzug von Wegweisungen                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der Bund kann den Kantonen die Auszahlung des gesetzlich vorgeschriebenen Pauschalbetrages verwehren, wenn diese ihrer Pflicht zur Wegweisung von abgewiesenen Asylsuchenden nicht nachkommen.</p><p>- Hat der Bund von diesem Recht im Fall des Kantons Waadt Gebrauch gemacht?</p><p>- In wie vielen F\u00e4llen, und wie hoch war der Gesamtbetrag?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Wann wird der Bundesrat seine Vorschl\u00e4ge f\u00fcr den Zukunftsfonds Schweiz pr\u00e4sentieren?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>In seiner Antwort auf meine letzte Frage 16.5079 zur Motion Graber Konrad 13.4184 hat der Bundesrat vergessen, auf die zentrale Frage zu antworten:</p><p>Wann wird die eingesetzte Arbeitsgruppe ihre Diskussionen abschliessen, und wann wird man den vom Parlament erteilten Auftrag vorantreiben, einen Zukunftsfonds Schweiz einzurichten?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Olivier Feller", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Werden bei einem Entscheid \u00fcber die Schliessung von Poststellen objektive Faktoren ber\u00fccksichtigt?                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Im M\u00e4rz 2016 erfuhren die Beh\u00f6rden von Gingins/VD, dass die Post die Schliessung der Poststelle in der Gemeinde beabsichtige. Sollte die Poststelle geschlossen werden, w\u00e4re die n\u00e4chstgelegene Poststelle nur f\u00fcr 68 Prozent der Wohnbev\u00f6lkerung innerhalb von zwanzig Minuten erreichbar. In der Postverordnung ist jedoch festgehalten, dass dies f\u00fcr mindestens 90 Prozent der Fall sein muss.</p><p>Ber\u00fccksichtigt die Post solche objektiven Faktoren bei einem Entscheid \u00fcber die Schliessung von Poststellen?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean Christophe Schwaab", "party": "SP", "affair_title": "Weshalb wurden die Mineure nicht zur offiziellen Er\u00f6ffnung des Gotthard-Basistunnels eingeladen?                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>1. Weshalb wurden die Mineure nicht zur offiziellen Er\u00f6ffnung des Gotthard-Basistunnels vom 1. Juni 2016 eingeladen?</p><p>2. Erachtet der Bundesrat ihren Beitrag zur Jahrhundertbaustelle als weniger wichtig als jenen von anderen geladenen G\u00e4sten, etwa gew\u00e4hlten Personen aus der Politik, leitenden Angestellten aus der Verwaltung sowie hohen Kadern von Firmen und leitenden Organen von Organisationen?</p><p>3. Erhielten die Mineure anl\u00e4sslich der f\u00fcr sie organisierten Feier dieselbe Anerkennung und die gleichen Geschenke wie die in Frage 2 erw\u00e4hnten geladenen G\u00e4ste?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Wie entwickelt sich die Lage in der T\u00fcrkei?                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Pr\u00e4sident Erdogan hat es geschafft, seine Verfassungsreform durchzubringen, wenn auch nur ganz knapp. Das Pr\u00e4sidialsystem in der T\u00fcrkei wird dadurch weiter gest\u00e4rkt. Angesichts dieses Pyrrhussiegs und angesichts der aktuellen Lage in Syrien stellen sich folgende Fragen:</p><p>- Welchen Einfluss haben diese Entwicklungen nach Meinung des Bundesrates auf die Haltung der T\u00fcrkei?</p><p>- Werden die Hardliner in der T\u00fcrkei noch an Macht gewinnen, oder wird die T\u00fcrkei eher nach einer ausgewogenen L\u00f6sung suchen?</p><p>- Wie geht es in der Frage der Todesstrafe voran?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Fathi Derder", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Wie gedenkt der Bundesrat die Steuerung der Digitalen Schweiz zu verst\u00e4rken?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat k\u00fcrzlich seine Strategie Digitale Schweiz ver\u00f6ffentlicht. Dabei geht es um etwas sehr Wichtiges, aber auch um etwas sehr Komplexes, weil es sich um eine Querschnittthematik handelt.</p><p>- Wie gedenkt der Bundesrat die Steuerung dieser Strategie mit ihren zahlreichen Akteuren zu verst\u00e4rken?</p><p>- Wie kann sichergestellt werden, dass Aktionen, in die verschiedene Departemente involviert sind, von diesen Departementen auch gemeinsam und koordiniert gef\u00fchrt werden?</p><p>- Wie k\u00f6nnen die Departemente dazu gebracht werden, ihr Wissen und ihre Informationen zu teilen, damit die einzelnen Vorhaben vorangebracht werden k\u00f6nnen?</p><p>- Wie k\u00f6nnte der interdepartementale Ausschuss verst\u00e4rkt werden, der seit vier Jahren besteht, aber von dem man bisher kaum etwas geh\u00f6rt hat?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Wie gef\u00e4hrlich ist die Lage im Fernen Osten, insbesondere in Korea?                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Einerseits provoziert die nordkoreanische Regierung am laufenden Band, und Pr\u00e4sident Trump versendet unberechenbare Tweets.</p><p>Andererseits erkennen die Nordkoreaner, dass sie im Kriegsfall den Untergang der Kim-Dynastie riskieren; die Chinesen sind sich bewusst, dass sie den USA milit\u00e4risch nicht die Stirn bieten k\u00f6nnen; die Checks and Balances des amerikanischen Systems scheinen ausreichend, um den \u00dcberschwang eines impulsiven Pr\u00e4sidenten im Zaum zu halten.</p><p>Wie gross ist die Bedrohung also wirklich?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Wie kann die Medienvielfalt in der Westschweiz langfristig gesichert werden?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Das Verschwinden des Nachrichtenmagazins LHebdo und die Stellenk\u00fcrzungen in der Redaktion der Tageszeitung Le Temps rufen in der Westschweiz Emp\u00f6rung hervor. Die Vielfalt unserer Medienlandschaft ist infrage gestellt.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die aktuelle Lage der Medien in der Westschweiz?</p><p>- Denkt er, dass die immer wieder aufs Neue geschw\u00e4chte Westschweizer Medienlandschaft ihren Platz im demokratischen Diskurs behalten kann?</p><p>- Welche Massnahmen f\u00fcr die Verbesserung der Lage der Westschweizer Medien sind m\u00f6glich?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Wie kann man den Frieden in Kolumbien nachhaltig gew\u00e4hrleisten?                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die kolumbianische Geschichte ist gepr\u00e4gt von einer langen Reihe von B\u00fcrgerkriegen. Die Gewalt nimmt in dem Land kein Ende. Der Beitrag der Schweiz zum Friedensprozess in Kolumbien ist bemerkenswert.</p><p>1. Was kann aber noch getan werden, um den Frieden in der Zivilbev\u00f6lkerung zu verankern?</p><p>2. Wie kann verhindert werden, dass Gruppen mit fragw\u00fcrdigen Absichten die befreiten Gebiete zur\u00fcckerobern?</p><p>3. Besteht ein R\u00fcckfallrisiko, falls die Gegner des Friedensprozesses 2018 die Pr\u00e4sidentenwahl gewinnen, obwohl die Farc-Rebellen ihre Waffen ausgeh\u00e4ndigt haben?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Claude B\u00e9gl\u00e9", "party": "CVP", "affair_title": "Wie sieht die Zukunft des Freihandels aus?                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Wie sch\u00e4tzt der Bundesrat die Zukunft des Freihandels angesichts der j\u00fcngsten Entwicklungen in den USA und in Grossbritannien ein?</p><p>- Werden diese zu einem Dominoeffekt f\u00fchren?</p><p>- Welche Massnahmen kann die von guten Handelsgesch\u00e4ften stark abh\u00e4ngige Schweiz ergreifen, um die Gefahren abzuwenden, die der zunehmende Protektionismus/Isolationismus mit sich bringt?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Ad\u00e8le Thorens Goumaz", "party": "GPS", "affair_title": "Wie steht es um die Schadstoffe im Milchpulver f\u00fcr Babys?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Sendung A bon entendeur hat k\u00fcrzlich \u00fcber gesundheitssch\u00e4dliche Inhaltsstoffe (3-MCPD-Ester und Glycidylester) berichtet, die in mehreren auf dem Markt erh\u00e4ltlichen Milchpulvern f\u00fcr Babys nachgewiesen wurden. Ein Vertreter des BLV versicherte im Beitrag, dass regulatorische Massnahmen ergriffen werden w\u00fcrden, dass man aber hierf\u00fcr erst noch gewisse Informationen der WHO und der FAO ben\u00f6tige, die ab November verf\u00fcgbar seien. Das Ziel sei es, Referenzwerte insbesondere f\u00fcr Milchpulver festzulegen. Wie steht es nun darum?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Jean-Pierre Grin", "party": "SVP", "affair_title": "Wolfs- und Luchskonzepte. Das Bafu stellt den Schutz und die Erh\u00f6hung der Best\u00e4nde dieser zwei Arten zu sehr in den Vordergrund                                                                         ", "affair_text": "<p>Die in den beiden Umsetzungspl\u00e4nen enthaltenen Anforderungen f\u00fchren dazu, dass die Verordnungen nicht mehr anwendbar sind, und sie versch\u00e4rfen sogar die bestehenden Bedingungen. Die Konzepte delegieren den Kantonen nicht gen\u00fcgend Kompetenzen - dies zu einem Zeitpunkt, zu dem die Wolfsangriffe zunehmen.</p><p>- Nutzt die Schweiz den gesamten Handlungsspielraum aus, den ihr die Berner Konvention l\u00e4sst?</p><p>- Weshalb enth\u00e4lt dieses \u00dcbereinkommen kein Kapitel zu Haftungsfragen und Entsch\u00e4digungen im Falle eines Angriffs auf Heim- oder Nutztiere?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Chevalley", "party": "glp", "affair_title": "Zirkustiere (1)                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>In den letzten zwei Jahren hatten zwei Zirkusse erneut Raubtiere in ihrem Programm. 2015 hatte der Bundesrat, damals zu Recht, geantwortet, man m\u00fcsse Vorf\u00fchrungen mit Raubtieren in der Schweiz nicht verbieten, da es hierzulande solche gar nicht mehr gebe. Die heutige Realit\u00e4t sieht leider anders aus.</p><p>Kann der Bundesrat angesichts der aktuellen Lage seinen Standpunkt noch einmal \u00fcberdenken und auf dem Verordnungsweg aktiv werden?</p>"}, {"canton": "VD", "fullname": "Isabelle Chevalley", "party": "glp", "affair_title": "Zirkustiere (2)                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>F\u00fcr Zirkusse gelten unter anderem abweichende Bestimmungen in Bezug auf die notwendige Mindestfl\u00e4che bei der Haltung von Tieren. Gesetze sind dazu gemacht, die meiste Zeit eingehalten zu werden!</p><p>Falls der Bundesrat nicht gewillt ist, seinen Standpunkt bez\u00fcglich der Pr\u00e4senz von Tieren in Zirkussen rasch zu \u00e4ndern, kann er dann auf die f\u00fcr Zirkusse geltenden Ausnahmeregelungen zur Haltung von Tieren verzichten, eingedenk der Tatsache, dass solchen Betrieben w\u00e4hrend mehr als sechs Monaten pro Jahr Ausnahmen gew\u00e4hrt werden, wohingegen sich z. B. Zoos an \u00e4usserst strenge Regeln halten m\u00fcssen?</p>"}], "BS": [{"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Aktionsplan Pflanzenschutz. Geordnete und nachvollziehbare Verfahren unter Einbezug aller Betroffenen                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat plant einen nationalen Aktionsplan Pflanzenschutzmittel. Risikoeinsch\u00e4tzungen wie auch allf\u00e4llige Massnahmen betreffen dabei die Industrie und die Landwirtschaft in besonderem Mass.</p><p>Wie und in welcher Form wird der Bundesrat - mindestens ein halbes Jahr vor Verabschiedung des Aktionsplans - dem Parlament \u00fcber seine Einsch\u00e4tzung allf\u00e4lliger Risiken und \u00fcber seine Schlussfolgerungen berichten?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Aktionsplan Pflanzenschutz. Verbesserungsvorschl\u00e4ge ber\u00fccksichtigen und fr\u00fchzeitig einbauen                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Wie und in welcher Form wird der Bundesrat einen allf\u00e4lligen Massnahmenplan vor der Verabschiedung des gesamten Aktionsplans der zust\u00e4ndigen parlamentarischen Kommission unterbreiten, erl\u00e4utern und der Kommission Gelegenheit zu Stellungnahme und vertiefter Diskussion geben?</p><p>- Wie plant er betroffene Kreise rechtzeitig vor Verabschiedung des Aktionsplans zu konsultieren und diesen nach Vorlegen des Geplanten gen\u00fcgend Zeit zur Stellungnahme und zu Verbesserungsvorschl\u00e4gen einzur\u00e4umen?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Aktivit\u00e4ten der Versicherer im Ausland (1)                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Rundschreiben 2017/05 der Finma definiert sich die Auslandaktivit\u00e4t der Personenversicherungen nach dem Wohnort des Versicherten im Moment des Vertragsabschlusses. Die Auslandaktivit\u00e4t ist nur unter bestimmten Bedingungen m\u00f6glich. Dieses Rundschreiben wurde am 7. Dezember 2016 publiziert und trat am 1. Januar 2017 in Kraft.</p><p>Angesichts dieser sehr kurzen Umsetzungsfrist, was sieht der Bundesrat vor, um den Privatversicherern Zeit zu geben, sich zu adaptieren?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Aktivit\u00e4ten der Versicherer im Ausland (2)                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Das Finma-Rundschreiben 2017/02 bringt die Frage der Asymmetrie zwischen der obligatorischen Krankenpflegeversicherung (OKP), welche \u00fcber die bilateralen Vertr\u00e4ge geregelt wird, und der Zusatzversicherung mit sich, insbesondere f\u00fcr Grenzg\u00e4nger, welche sich f\u00fcr die OKP entschieden haben, da sie keine Zusatzversicherungen mehr bei einem Schweizer Versicherer abschliessen k\u00f6nnen.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, um die Koordination zwischen der OKP und der Krankenzusatzversicherung zu gew\u00e4hrleisten?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "An der Grenze zu \u00d6sterreich abgewiesene Fl\u00fcchtlinge mit Reiseziel Schweiz                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Schweiz am Sonntag berichtete in der Ausgabe vom 21. Februar 2016, dass an der Grenze zwischen Slowenien und \u00d6sterreich Fl\u00fcchtlinge mit Zielland Schweiz nicht nach \u00d6sterreich einreisen d\u00fcrfen und abgeschoben werden.</p><p>1. Basiert dieses Vorgehen \u00d6sterreichs auf einer Absprache oder einem Beschluss der Schweizer Beh\u00f6rden?</p><p>2. Wie stellt sich der Bundesrat zu diesen Entwicklungen? Begr\u00fcsst er die Praxis von \u00d6sterreich?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Beat Jans", "party": "SP", "affair_title": "Atomkraftwerk Fessenheim abstellen. Druck auf Frankreich                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Das AKW Fessenheim produziert regelm\u00e4ssig St\u00f6rf\u00e4lle und informiert nicht oder unvollst\u00e4ndig dar\u00fcber. Wie am 4. M\u00e4rz bekanntwurde, haben die franz\u00f6sischen Beh\u00f6rden einen gravierenden St\u00f6rfall aus dem Jahr 2014 nicht zeitnah und nicht vollst\u00e4ndig an die Schutzbeh\u00f6rden in Basel und Umgebung gemeldet. Die Sicherheit der Region Basel ist nicht mehr gew\u00e4hrleistet.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, damit Frankreich das AKW Fessenheim m\u00f6glichst rasch abstellt?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Silvia Schenker", "party": "SP", "affair_title": "Atomkraftwerk Fessenheim. Zeitnahe St\u00f6rfallinformation                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Im Jahr 2014 ereignete sich ein gravierender St\u00f6rfall im grenznahen Atomkraftwerk Fessenheim. Ein schwerwiegender Unfall konnte nur mit drastischen Massnahmen abgewendet werden. Diese Information gelangte erst in diesen Tagen an die \u00d6ffentlichkeit.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, damit die zust\u00e4ndigen Bundesstellen, die grenznahen Gemeinden und Kantone k\u00fcnftig direkt, zeitnah und vollst\u00e4ndig \u00fcber St\u00f6rf\u00e4lle im Atomkraftwerk Fessenheim informiert werden?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Auswirkungen der Wirtschaftssituation in der T\u00fcrkei auf die Schweiz                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die j\u00fcngsten Ereignisse in der T\u00fcrkei wirken sich auch auf die Wirtschaftssituation aus und f\u00fchren u. a. zu einem Kursverlust der t\u00fcrkischen W\u00e4hrung. Dies hat auch f\u00fcr Schweizer Unternehmen, welche in der T\u00fcrkei t\u00e4tig sind, Auswirkungen.</p><p>- Wie sch\u00e4tzt der Bundesrat die Situation ein?</p><p>- Wie hoch ist die Exportrisikogarantie seit dem Putschversuch im Juni 2015?</p><p>- Welche Folgen haben die Entwicklungen f\u00fcr die Schweizer Exportwirtschaft?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Entwicklung der Fl\u00fcchtlingssituation im Fr\u00fchling. Einsatz von Frontex und Nato                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Fl\u00fcchtlingssituation bleibt kritisch, und sie wird sich im Fr\u00fchling nochmals versch\u00e4rfen.</p><p>Der Bundesrat wird gebeten, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Die Grenzschutzbeh\u00f6rde Frontex steht und stand unter Verdacht, Menschen in Not die Einreise in den Schengen-Raum zu verweigern. Was meint er zu diesen Vorw\u00fcrfen?</p><p>- Ist er bereit, aus der Frontex auszutreten?</p><p>- Wie beurteilt er den Einsatz der Nato in der \u00c4g\u00e4ischen See, Stichworte Rettung oder Pushback?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Beat Jans", "party": "SP", "affair_title": "Faktenlage betreffend Energiestrategie                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die SVP behauptet in ihren \u00f6ffentlichen Referendumsunterlagen, die Energiestrategie 2050 koste einen vierk\u00f6pfigen Haushalt 3200 Franken pro Jahr.</p><p>- Wie viel kostet sie tats\u00e4chlich?</p><p>- Wie setzen sich die Kosten zusammen?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Ist die Schweiz gegen Pockenterror gewappnet?                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Nach den Anschl\u00e4gen in Paris wurde publik, dass auch Bioterrorangriffe drohen. Laut Sicherheitsbericht des Bundesrates gibt es in der Schweiz keine Produktionskapazit\u00e4ten f\u00fcr solche Impfstoffe mehr, dies, obwohl z. B. das Pockenvirus als gef\u00e4hrlicher Kampfstoff einfach herzustellen ist.</p><p>- Was tut der Bundesrat, um die alten Impfbest\u00e4nde zu erneuern, die bei einem Angriff sofort verf\u00fcgbar sein m\u00fcssen?</p><p>- Sind diese noch gen\u00fcgend sicher?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Kanton Luzern. Ambulant vor station\u00e4r (1)                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Anfang dieses Jahres hat der Kanton Luzern angek\u00fcndigt, dass dreizehn Eingriffe, welche auf einer Liste publiziert wurden, zuk\u00fcnftig nur ambulant durchgef\u00fchrt werden sollen.</p><p>- Ist aus Sicht des Bundesrates dieses Vorgehen des Kantons Luzern im Rahmen der geltenden gesetzlichen Grundlagen zul\u00e4ssig?</p><p>- Obliegt es gest\u00fctzt auf Artikel 32 KVG nicht den Krankenversicherern, die Wirtschaftlichkeit der Leistungen zu \u00fcberpr\u00fcfen?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sebastian Frehner", "party": "SVP", "affair_title": "Kanton Luzern. Ambulant vor station\u00e4r (2)                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Anfang dieses Jahres hat der Kanton Luzern angek\u00fcndigt, dass dreizehn Eingriffe, welche auf einer Liste publiziert wurden, zuk\u00fcnftig nur ambulant durchgef\u00fchrt werden sollen.</p><p>- Sind diese Vorgaben des Kantons Luzern aus Sicht des Bundesrates kompatibel mit der Therapiefreiheit?</p><p>- Wird dadurch die schweizerische Bev\u00f6lkerung nicht ungleich behandelt?</p><p>- Wie ist dieses Vorgehen zu rechtfertigen?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Kernkraftwerk Leibstadt. Wo bleibt die Ursachenanalyse?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die KKL-Betreiber betonten, dass sie mit den Herstellern der Brennelemente sowie des Reaktors und zusammen mit externen Experten die detaillierte Ursachenanalyse fortsetzen werden.</p><p>- Wie sieht das weitere Vorgehen in der Ursachenanalyse aus?</p><p>- Wie fliessen neue Erkenntnisse in den laufenden Betrieb?</p><p>- Welche Auflagen wurden der KKL AG zum Fortf\u00fchren der Ursachenanalyse gemacht und welche Mittel werden daf\u00fcr eingesetzt?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Politisch motivierte Untersuchungshaft oder Haft in der T\u00fcrkei darf nicht zum Verlust der Aufenthalts- oder Niederlassungsbewilligung f\u00fchren                                                            ", "affair_text": "<p>Die politische Situation in der T\u00fcrkei, insbesondere der Notstand, der l\u00e4ngere Untersuchungshaft erm\u00f6glicht, verunsichert viele t\u00fcrkischst\u00e4mmige Menschen in der Schweiz, die in der Sommerzeit in die T\u00fcrkei reisen wollen. Artikel 61 Absatz 2 das Ausl\u00e4ndergesetzes besagt, dass die Aufenthalts- und Niederlassungsbewilligung nach sechs Monaten erlischt, wenn Ausl\u00e4nder die Schweiz verlassen.</p><p>Wie stellt der Bundesrat sicher, dass t\u00fcrkische B\u00fcrger, deren R\u00fcckkehr durch Haft verz\u00f6gert wird, ihre Bewilligung nicht verlieren?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Beat Jans", "party": "SP", "affair_title": "Projekt Schule auf dem Bauernhof nicht erschweren                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will im landwirtschaftlichen Verordnungspaket 2017 den Eigenmittelanteil f\u00fcr Projekte im Bereich Absatzf\u00f6rderung erh\u00f6hen.</p><p>- Ist davon auch das Projekt Schule auf dem Bauernhof betroffen?</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass der Eigenmittelanteil schon heute viele Schulklassen davon abh\u00e4lt an diesem Projekt teilzunehmen?</p><p>- Ist er bereit, Schule auf dem Bauernhof von dieser Erh\u00f6hung auszunehmen, den Eigenmittelanteil gar zu senken?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Schutz der t\u00fcrkischst\u00e4mmigen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in der Schweiz                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die Ereignisse in der T\u00fcrkei bewegen viele T\u00fcrkischst\u00e4mmige in der Schweiz. Sie \u00e4ussern sich in den sozialen Medien oder demonstrieren hier, um auf die Missst\u00e4nde wie die Verhaftungswellen und Menschenrechtsverletzungen in der T\u00fcrkei aufmerksam zu machen.</p><p>Inzwischen bekommen viele von ihnen Meldungen aus der T\u00fcrkei, dass sie nicht in die T\u00fcrkei reisen sollten, da gegen sie ermittelt werde.</p><p>- Ist der Bundesrat in Kenntnis dieser Entwicklungen?</p><p>- Was gedenkt er f\u00fcr den Schutz dieser B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu tun?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Beat Jans", "party": "SP", "affair_title": "Ungleich lange Spiesse im Tabaksteuergesetz                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Stimmt es, dass Roll- und Feinschnitttabak - grund- und sinnloserweise - sehr viel tiefer besteuert wird als Zigarettentabak?</p><p>- Stimmt es, dass dies zu einer nachweisbaren Marktverzerrung f\u00fchrt?</p><p>- Warum hat der Bundesrat das in seiner aktuellen Botschaft zur \u00c4nderung des Tabaksteuergesetzes nicht korrigiert?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III und Patentboxen (1)                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Unternehmenssteuerreform III sieht vor, dass die Kantone Patentboxen einrichten und die Firmen damit bis zu 90 Prozent der daraus resultierenden steuerbaren Gewinne behalten k\u00f6nnen.</p><p>- Welche Kantone haben dies beschlossen oder in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he haben sie die Steuerentlastung beschlossen oder vorgeschlagen?</p><p>- Mit welchen Ertr\u00e4gen bzw. mit welchen Ertragserwartungen pro Kanton (effektiv heute, effektiv erwartet)?</p>"}, {"canton": "BS", "fullname": "Sibel Arslan", "party": "BastA", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III und Patentboxen (2)                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Aufgrund unzureichender Beantwortung stelle ich die folgende Frage nochmals: Die Unternehmenssteuerreform III sieht vor, dass die Kantone Patentboxen einrichten und die Firmen damit bis zu 90 Prozent der daraus resultierenden steuerbaren Gewinne behalten k\u00f6nnen.</p><p>- Welche Kantone haben dies beschlossen oder in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he haben sie die Steuerentlastung beschlossen oder vorgeschlagen?</p><p>- Mit welchen Ertr\u00e4gen bzw. mit welchen Ertragserwartungen pro Kanton (effektiv heute, effektiv erwartet)?</p>"}], "ZG": [{"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Abschaffung von Steuerregimes erst, wenn die EU auf ein institutionelles Rahmenabkommen verzichtet                                                                                                      ", "affair_text": "<p>In den Schlussfolgerungen des EU-Rates zu den Beziehungen der EU zur Eidgenossenschaft vom 28. Februar 2017 fordert die EU die Schweiz auf, f\u00fcnf Steuerregelungen ... wirksam und schnell aufzuheben.</p><p>Teilt der Bundesrat die Auffassung, dieser EU-Forderung nicht nachzukommen, solange die EU zahlreiche Verhandlungen betreffend die Anpassung von bestehenden bilateralen Abkommen blockiert?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Aktivit\u00e4ten der Deza-Delegation in Eritrea                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einem Interview des Migrations-Sonderbotschafters Eduard Gnesa (NZZ, 2. Februar 2017) besuchte eine Deza-Delegation Eritrea.</p><p>1. Weshalb hat der Bundesrat nicht \u00fcber diese Mission kommuniziert? War sie geheim?</p><p>2. Wie gross war die Delegation? Wer waren die Delegationsteilnehmer, und wie lange blieb sie in Eritrea?</p><p>3. Was hat die Deza-Delegation konkret erreicht?</p><p>4. Was sind die n\u00e4chsten Schritte des Bundes in Bezug auf die mangelhafte Schweizer Asylpraxis gegen\u00fcber eritreischen Wirtschaftsmigranten?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Anpassung des Abkommens \u00fcber den Abbau technischer Handelshemmnisse. Blockierte Verhandlungen                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Das Abkommen \u00fcber den Abbau technischer Handelshemmnisse (Mutual Recognition Agreement, MRA) zwischen der Schweizerischen Eidgenossenschaft und der EU trat am 1. Juni 2002 in Kraft und wurde per 1. Februar 2007 revidiert.</p><p>Welche Bereiche sollten bei diesem Abkommen neu verhandelt werden (was jedoch nicht m\u00f6glich ist, da die EU die Verhandlungen aufgrund der Uneinigkeit betreffend den Abschluss eines institutionellen Rahmenabkommens blockiert)?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Anzahl der bilateralen Abkommen zwischen der Schweiz und der EU                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>- Wie viele bilaterale Abkommen bestehen aktuell zwischen der Schweizerischen Eidgenossenschaft und der EU?</p><p>- Stimmt die Zahl von 279 Vertr\u00e4gen?</p><p>- Auf welcher Internetseite des Bundes findet sich eine gesammelte \u00dcbersicht \u00fcber diese Vertr\u00e4ge?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Gerhard Pfister", "party": "CVP", "affair_title": "Asylgesetzrevision und R\u00fcckf\u00fchrungen                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Mit Blick auf die Steigerung der Anzahl Asylgesuche bleibt die Schwierigkeit der Durchf\u00fchrung der Ausschaffungen von abgewiesenen Asylsuchenden.</p><p>Erm\u00f6glicht das neue Gesetz, die R\u00fcckf\u00fchrungen zu vereinfachen?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Gerhard Pfister", "party": "CVP", "affair_title": "Asylgesetzrevision. Einsparungspotenzial                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In der Botschaft zur Revision des Asylgesetzes wurden Einsparungen angek\u00fcndigt.</p><p>Best\u00e4tigen sich diese Prognosen im Testverfahren?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Bruno Pezzatti", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Bericht und Vorschl\u00e4ge der Elcom zu m\u00f6glichen Auswirkungen und Szenarien der Energiestrategie 2050                                                                                                      ", "affair_text": "<p>1. Wann kommen der Bericht und die Vorschl\u00e4ge der Elcom nach Artikel 22 Absatz 4 des Stromversorgungsgesetzes zu m\u00f6glichen Auswirkungen und Vorkehrungen im Zusammenhang mit der geplanten Umsetzung der Energiestrategie 2050?</p><p>2. Ist der Bundesrat auch der Auffassung, dass der Bericht im Sinne einer offenen Information der Stimmberechtigten rechtzeitig vor dem 21. Mai 2017 (Abstimmung \u00fcber das Energiegesetz) vorgelegt werden muss?</p><p>3. Wie gross ist die Wahrscheinlichkeit einer m\u00f6glichen Stroml\u00fccke ab den Jahren 2025 bis 2035?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Bruno Pezzatti", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Biozide. Horrende Geb\u00fchren f\u00fcr Zulassungserneuerungen                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat wird ersucht, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Warum kosten Zulassungserneuerungen f\u00fcr Biozide horrende 5750 Franken?</p><p>- Warum m\u00fcssen inl\u00e4ndische KMU-Betriebe solche Gesuche bei einer Dienststelle der EU (Echa) einreichen, dies mit Zusatzkosten von 750 Euro?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Blockierte Verhandlungen betreffend bestehende bilaterale Abkommen                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Aufgrund der Differenzen zwischen der Schweizerischen Eidgenossenschaft und der EU betreffend den Abschluss eines institutionellen Rahmenabkommens seien zurzeit zahlreiche Verhandlungen betreffend die Anpassung von 15 bestehenden bilateralen Abkommen blockiert.</p><p>Die Verhandlungen betreffend welche bestehenden bilateralen Abkommen sind zurzeit blockiert?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Die Schweiz ist nicht Mitglied des europ\u00e4ischen Binnenmarktes                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In den Schlussfolgerungen des EU-Rates zu den Beziehungen der EU zur Eidgenossenschaft vom 28. Februar 2017 sieht die EU die Schweiz als Teil ihres Binnenmarktes. Bei der Annahme der Motion der SVP-Fraktion 13.4117 am 24. September 2015 hielten die eidgen\u00f6ssischen R\u00e4te fest, dass die Schweiz nicht Mitglied des europ\u00e4ischen Binnenmarktes ist und auch nicht die Absicht hat, dies zu werden.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, diesen parlamentarischen Beschluss nochmals der EU mitzuteilen, da die EU die Schweiz offensichtlich nicht verstanden hat?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Durch die Schweiz angewandte EU-Beschl\u00fcsse, -Richtlinien und -Verordnungen im Asylbereich                                                                                                               ", "affair_text": "<p>- Welche EU-Beschl\u00fcsse, -Richtlinien und -Verordnungen wendet die Schweizerische Eidgenossenschaft im Asylbereich direkt an oder hat sie im autonomen Nachvollzug in nationales Recht \u00fcbernommen?</p><p>- Welche EU-Richtlinie unterbindet Haftstrafen f\u00fcr abgewiesene Fl\u00fcchtlinge wegen illegalen Aufenthalts (Tages-Anzeiger vom 21. Februar 2017)?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Illegale Einwanderung \u00fcber die Schengen-Aussengrenze                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die illegale Einwanderung \u00fcber die Schengen-Aussengrenze nimmt im S\u00fcden und S\u00fcdosten Europas ein besorgniserregendes Ausmass an.</p><p>- Sieht sich der Bundesrat gegen\u00fcber der EU verpflichtet, durch systematische Grenzkontrollen an der Landesgrenze die illegale Migration in und durch die Schweiz zu unterbinden?</p><p>- Was unternimmt er zudem, um verst\u00e4rkt Kontrollen in Z\u00fcgen durchzuf\u00fchren, da der Grossteil der illegalen Einwanderung heute auf dem Schienenweg stattfindet?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Keine Koh\u00e4sionszahlungen, solange die EU nicht auf ein institutionelles Rahmenabkommen verzichtet                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Ist der Bundesrat bereit, keine weiteren Koh\u00e4sionszahlungen an die EU zu leisten, solange die EU nicht auf ein institutionelles Rahmenabkommen verzichtet?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Keine weitere Versch\u00e4rfung des CO2-Gesetzes                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Nachdem zur bundesr\u00e4tlichen Vorlage 15.072 einstimmig Nichteintreten durch die vorberatende Kommission beantragt wird, wie will der Bundesrat die Ziele der durch die R\u00e4te angenommenen Vorlage 13.074 (siehe Art. 2 und Art. 3) erreichen?</p><p>- Zieht er eine allf\u00e4llige Versch\u00e4rfung des Bundesgesetzes \u00fcber die Reduktion der CO2-Emissionen in Betracht?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Luxusbauten im Asylwesen                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will f\u00fcr 700 Millionen Franken eine st\u00e4ndige Bundesinfrastruktur f\u00fcr Bauten im Asylwesen erstellen. Viele Gemeinden m\u00f6chten f\u00fcr die Jugend eine Dreifachturnhalle erstellen, haben aber die ben\u00f6tigten finanziellen Mittel von 5 bis 6 Millionen Franken nicht.</p><p>Ist der Bundesrat nicht der Meinung, dass 700 Millionen Franken Steuergeld besser f\u00fcr unsere Jugend statt f\u00fcr Luxusbauten im Asylwesen investiert w\u00fcrden?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Masseneinwanderungs-Initiative. K\u00f6nnen sich EU-B\u00fcrger um Inl\u00e4nder-Stellen bewerben?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Inwieweit k\u00f6nnen sich gem\u00e4ss dem parlamentarischen Umsetzungsvorschlag der Masseneinwanderungs-Initiative (16.027, Ausl\u00e4ndergesetz. Steuerung der Zuwanderung und Vollzugsverbesserungen bei den Freiz\u00fcgigkeitsabkommen, <a  href=https://www.parlament.ch/de/ratsbetrieb/suche-curia-vista/geschaeft?AffairId=20160027>https://www.parlament.ch/de/ratsbetrieb/suche-curia-vista/geschaeft?AffairId=20160027</a>) EU-B\u00fcrger bei einem regionalen Arbeitsvermittlungszentrum (RAV) melden und sich f\u00fcr eine von einem RAV ausgeschriebene Stelle bewerben?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Migrationsdialog mit \u00c4gypten                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Tages-Anzeiger vom 22. Januar 2015 hat die damalige Bundespr\u00e4sidentin versprochen, einen Migrationsdialog mit \u00c4gypten aufzunehmen. Dies k\u00fcndigte sie vor Journalisten am Weltwirtschaftsforum im Januar 2015 an. Gem\u00e4ss dieser Zeitung sei sie sehr froh gewesen, dass \u00c4gypten zugestimmt hatte, diesen Dialog aufzunehmen. Die Schweiz hat bereits mit Tunesien einen Migrationsdialog gef\u00fchrt und ein Abkommen zur Zusammenarbeit ausgehandelt. Es geht in diesem Abkommen um Einreise, Aufenthalt und R\u00fcck\u00fcbernahmen.</p><p>- Hat die Schweiz ein solches Abkommen mit \u00c4gypten verhandelt?</p><p>- Wenn nein, wo stehen die Verhandlungen?</p><p>- Warum wird mit \u00c4gypten ein Migrationsdialog angestrebt und nicht mit Eritrea?</p><p>- Was sind die Unterschiede?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Migrationspartnerschaft mit Sri Lanka                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Schweizer Aussenminister Didier Burkhalter und sein Amtskollege Mangala Samaraweera haben Anfang M\u00e4rz 2016 in einer Absichtserkl\u00e4rung deutlich gemacht, dass sie eine Migrationspartnerschaft anstreben.</p><p>- Was hat die Schweiz bis jetzt unternommen, um die Migrationspartnerschaft zu konkretisieren?</p><p>- Wann plant der Bundesrat die Vereinbarung \u00fcber die Migrationspartnerschaft zu unterzeichnen?</p><p>- Warum wird mit Sri Lanka eine Migrationspartnerschaft angestrebt und nicht mit Eritrea?</p><p>- Was sind die Unterschiede?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Netzwerk von Immigration Liaison Officers                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Schweiz entsendet durch die Welt Immigration Liaison Officers. Immigration Liaison Officers werden von EU-/Schengen-Staaten im Rahmen des Schutzes der Aussengrenzen in einen Drittstaat entsandt. Sie sollen vor Ort die von der EU und den Schengen-Staaten ergriffenen Massnahmen zur Bek\u00e4mpfung der illegalen Einwanderung unterst\u00fctzen.</p><p>- Wie viele Immigration Liaison Officers entsendet die Schweiz durch die Welt?</p><p>- Wo sind sie genau stationiert, und f\u00fcr welche L\u00e4nder sind sie zust\u00e4ndig?</p><p>- Wer \u00fcbernimmt die Kosten dieser Stellen?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Bruno Pezzatti", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Pflanzenschutz. L\u00fcckenhafte Statistik?                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In der Schweiz werden laut Agrarbericht des Bundesamtes f\u00fcr Landwirtschaft (BLW) j\u00e4hrlich rund 2200 Tonnen Pflanzenschutzmittel-Wirkstoffe verkauft. Unklar bleibt, wie hoch der Anteil von Pflanzenschutzmitteln ist, die im \u00f6kologischen Landbau zugelassen sind (Fibl-Liste).</p><p>1. Wie weist das BLW im Bericht jene Wirkstoffe aus, welche die Biobauern einsetzen d\u00fcrfen?</p><p>2. Wie viel von den rund 2200 Tonnen Pflanzenschutzmittel-Wirkstoffen sind Fibl-gelistete Mittel?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Sind EU-B\u00fcrger Inl\u00e4nder?                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Sind EU-B\u00fcrger Inl\u00e4nder?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Thomas Aeschi", "party": "SVP", "affair_title": "Vernehmlassungsvorlage zur Beseitigung der Heiratsstrafe noch vor der Sommerpause verabschieden                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die Motion 16.3044 wurde am 13. Juni 2016 im St\u00e4nderat und am 14. Dezember 2016 im Nationalrat angenommen. Gleichzeitig hat der Bundesrat an seiner Sitzung vom 31. August 2016 dem Eidgen\u00f6ssischen Finanzdepartement den Auftrag erteilt, bis Ende M\u00e4rz 2017 eine Botschaft zur Beseitigung der Heiratsstrafe bei der direkten Bundessteuer vorzulegen. Noch immer ist dies nicht erfolgt.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, noch vor der Sommerpause eine entsprechende Vorlage in die Vernehmlassung zu senden?</p>"}, {"canton": "ZG", "fullname": "Bruno Pezzatti", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "\u00dcberpr\u00fcfung der Medikamentenpreise f\u00fcr die Jahre 2016 bis 2018                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Inkraftsetzung von Krankenpflege-Leistungsverordnung und Verordnung \u00fcber die Krankenversicherung per 1. Juni 2015 bzw. 15. November 2015 f\u00fchrt f\u00fcr die Jahre 2016-2018 zu einer v\u00f6llig unterschiedlichen wirtschaftlichen Betroffenheit bei den einzelnen Pharmaherstellern.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, f\u00fcr die Jahre 2016-2018 analog den dringlichen Massnahmen zur Kostend\u00e4mpfung im Medikamentenbereich vom 22. Oktober 2009 eine \u00dcbergangsregelung zu schaffen, um die individuelle wirtschaftliche Betroffenheit der einzelnen Hersteller zu d\u00e4mpfen und um zahlreiche Beschwerden mit langwierigen Verfahren vor Gericht zu vermeiden?</p>"}], "NW": [{"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Asylgesuche von t\u00fcrkischen Diplomaten in der Schweiz                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Angesichts des harten Vorgehens gegen Regierungsgegner seit dem Putschversuch in der T\u00fcrkei beantragen immer mehr t\u00fcrkische Diplomaten Asyl in Deutschland. Gem\u00e4ss der deutschen Regierung seien 136 Asylantr\u00e4ge von Diplomatenpassinhabern aus der T\u00fcrkei bekannt.</p><p>- Wie viele t\u00fcrkische Diplomaten haben Asyl in der Schweiz (Diplomaten von Bern und Genf) beantragt?</p><p>- Wird das SEM ihnen Asyl gew\u00e4hren?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Finanzielles Gebaren des NGO-Sekretariates an der Universit\u00e4t Bir Zait                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Zusammen mit skandinavischen L\u00e4ndern finanziert die Schweiz ein Sekretariat, das seinerseits pal\u00e4stinensische NGO mitfinanziert.</p><p>- Wie hoch ist der j\u00e4hrliche Koordinationsaufwand des Sekretariates?</p><p>- Wie hoch ist der Betrag, den die Organisation Niras in Rechnung stellt?</p><p>- Nimmt das EDA Einfluss auf das finanzielle Gebaren der NGO?</p><p>- Werden die Mitarbeiter des Sekretariates nach westlichen oder lokalen Massst\u00e4ben honoriert?</p><p>- H\u00e4lt er das Sal\u00e4r von 320 000 Franken f\u00fcr den Manager des Sekretariates f\u00fcr angemessen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Finanzierung antiisraelischer NGO durch die Eidgenossenschaft?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Zusammen mit skandinavischen L\u00e4ndern finanziert die Schweiz ein Sekretariat, das seinerseits pal\u00e4stinensische NGO mitfinanziert. Das Sekretariat ist an der Bir-Zait-Universit\u00e4t.</p><p>- Werden die Mittel gem\u00e4ss der schweizerischen Neutralit\u00e4tspolitik eingesetzt?</p><p>- Die aufgelisteten Organisationen setzen sich offenbar nicht f\u00fcr die Zweistaatenl\u00f6sung ein, sondern verfolgen eine einseitige, antiisraelische Stossrichtung. Wird der Bundesrat das Sekretariat trotzdem weiter alimentieren?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Matthias Remund. Verquickung privater Interessen mit der T\u00e4tigkeit als Baspo-Direktor                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Blick ist Baspo-Chef Matthias Remund zeichnungsberechtigter Partner der Catering-Firma seiner Ehefrau. Diese hat offenbar auch das Catering bei Swiss Olympic \u00fcbernommen.</p><p>- Ist das VBS tats\u00e4chlich der Meinung, dass diese Gesch\u00e4ftsbeziehung einer privaten Firma mit einer Organisation (Swiss Olympic), die eng mit der T\u00e4tigkeit des Ehemanns und Gesch\u00e4ftspartners Remund verbunden ist, unproblematisch und ohne Interessenkonflikt ist?</p><p>- M\u00fcsste ein Direktor hier nicht mehr Fingerspitzengef\u00fchl zeigen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Mediale Solol\u00e4ufe des Chefs der Eidgen\u00f6ssischen Finanzkontrolle                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Schon 2016 k\u00fcndigt der Chef der Eidgen\u00f6ssischen Finanzkontrolle im Tages-Anzeiger an, er werde sich auch bei der Unternehmenssteuerreform III bemerkbar machen. Tage vor dem Urnengang tut er dies, indem er dem Bundesrat systematische Fehlprognosen vorh\u00e4lt. Sein Kernvorwurf basiert selbst auf nachweisbar falschen Zahlen.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die wiederholte Einmischung Huissouds in politische Debatten?</p><p>- Wie gedenkt er den Chef der Eidgen\u00f6ssischen Finanzkontrolle in seinen medialen Solol\u00e4ufen zu stoppen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Postfinance. Sind Auslandschweizer B\u00fcrger zweiter Klasse?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Auslandschweizerrat hat die Resolution Schweizer B\u00fcrger zweiter Klasse deutlich angenommen. Gross ist der Unmut gegen\u00fcber der Postfinance, die im Besitz des Bundes ist.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, bei der Postfinance zu intervenieren, damit die Auslandschweizer u. a. auch wieder auf das Kreditkartenangebot der Postfinance zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "R\u00fcckf\u00fchrungsprobleme mit Marokko. Was tut die EJPD-Chefin Simonetta Sommaruga?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Im Nachgang zu K\u00f6ln hat Angela Merkel pers\u00f6nlich interveniert, und ihr Innenminister hat erreicht, dass Marokko seine Landsleute zur\u00fccknimmt.</p><p>1. Haben die Vorsteher von EJPD oder EDA in letzter Zeit an ihre marokkanischen Amtskollegen geschrieben, um die mangelnde Kooperation im R\u00fcckkehrbereich zu beanstanden?</p><p>2. Ist ein solches Schreiben geplant?</p><p>3. Hat die EJPD-Vorsteherin w\u00e4hrend ihres Pr\u00e4sidialjahres die Gelegenheit genutzt, sich mit dem K\u00f6nig von Marokko \u00fcber die Vollzugsproblematik zu unterhalten?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Verhandlungen mit der T\u00fcrkei \u00fcber ein R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen sind Mitte Dezember 2016 abgeschlossen worden. Gem\u00e4ss Medien wollte der Bundesrat die Situation in der T\u00fcrkei im Auge behalten und dann entscheiden, wann der richtige Zeitpunkt f\u00fcr die Unterzeichnung des Abkommens gekommen ist.</p><p>- Hat der Bundesrat inzwischen entschieden?</p><p>- Warum konnte die EU bereits ein R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei in Kraft setzen und die Schweiz nicht?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Teilt der Gesamtbundesrat die gescheiterte Asylpolitik der deutschen Bundeskanzlerin?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Fl\u00fcchtlingskrise: Sommaruga stellt sich auf Merkels Seite (NZZ am Sonntag). Die EJPD-Chefin warnt vor Alleing\u00e4ngen. Ihre Sprecherin h\u00e4lt fest, mehr denn je brauche es eine gemeinsame europ\u00e4ische Asylpolitik.</p><p>1. Ist das die Haltung des Gesamtbundesrates? Wenn nicht, wurde Bundesr\u00e4tin Simonetta Sommaruga entsprechend korrigiert?</p><p>2. Unterst\u00fctzt der Bundesrat die Willkommenskultur der deutschen Bundeskanzlerin?</p><p>3. Ist er f\u00fcr die Kontingentl\u00f6sung und die Umverteilung von Asylsuchenden?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Verhandlung des R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommens mit der T\u00fcrkei                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>W\u00e4hrend der letzten Session hat Bundesr\u00e4tin Sommaruga erkl\u00e4rt, das Staatssekretariat f\u00fcr Migration plane, das R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei nach der letzten Verhandlungsrunde voraussichtlich im Fr\u00fchling abzuschliessen. Am 6. Juni sagte sie zu, das Abkommen im laufenden Jahr abzuschliessen. Offenbar will die T\u00fcrkei nicht.</p><p>- Warum genau? Die EU verf\u00fcgt \u00fcber ein solches Abkommen.</p><p>- Ist es richtig, dass die Schweiz das einzige Land Europas ist, das t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige nicht zwangsweise ausschaffen kann?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Was tun EJPD und EDA, um die Vollzugsprobleme bei den R\u00fcckf\u00fchrungen mit Tunesien zu verbessern?                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die Abg\u00e4nge von tunesischen Staatsangeh\u00f6rigen sind 2015 um 52,5 Prozent zur\u00fcckgegangen wegen Vollzugsproblemen trotz Migrationsabkommen.</p><p>1. Haben EJPD und EDA entsprechend interveniert?</p><p>2. Sind entsprechende Interventionen vorgesehen?</p><p>3. Deutschland hat nichtkooperierenden Staaten Auswirkungen auf die Entwicklungszusammenarbeit angek\u00fcndigt. Die Schweiz engagiert sich in Tunesien stark in diesem Bereich. Wird der Bundesrat dieses Engagement ins Gewicht legen, um die Vollzugsprobleme zu l\u00f6sen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Wie kann man von einer grunds\u00e4tzlich guten Zusammenarbeit mit den Dublin-Partnerstaaten reden?                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Obschon fast alle Asylsuchenden \u00fcber einen sicheren Drittstaat eingereist sind, wurden bloss 17 377 Dublin-out-Verfahren eingeleitet.</p><p>1. Weshalb erkl\u00e4rte sich bloss bei 8782 Personen ein Dublin-Staat f\u00fcr zust\u00e4ndig?</p><p>2. Weshalb konnten bloss 2461 Personen effektiv \u00fcberstellt werden?</p><p>3. Weshalb schreibt das SEM trotz dieser desolaten Zahlen: Die Erfahrungen mit dem Dublin-Assoziierungsabkommen sind weitgehend positiv, und die Zusammenarbeit mit den Partnerstaaten funktioniert grunds\u00e4tzlich gut?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Wie steht es um das angestrebte R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei?                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Staatssekretariat f\u00fcr Migration (SEM) strebt die Schweiz ein R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei an. Die EU hat bereits ein solches abgeschlossen.</p><p>1. Hat die Schweiz Probleme, t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige in die T\u00fcrkei zur\u00fcckzuf\u00fchren (2014 hat das SEM 15 t\u00fcrkische Ersatzreisepapiere erhalten, 2015 ebenfalls bloss 14)?</p><p>2. Wann haben Gespr\u00e4che \u00fcber das R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei stattgefunden?</p><p>3. Wann plant das SEM das R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei abzuschliessen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Wird auch der Bundesrat die Handys von papierlosen Fl\u00fcchtlingen ohne deren Einwilligung \u00fcberpr\u00fcfen?                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die deutsche Bundesregierung beabsichtigt, dass das deutsche Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge k\u00fcnftig die Handys von Fl\u00fcchtlingen mit unklarer Identit\u00e4t ohne deren Einwilligung einsehen kann. Das deutsche Bundesinnenministerium sch\u00e4tzt, dass im Vorjahr bei 50 bis 60 Prozent der Asylsuchenden das Auslesen eines Datentr\u00e4gers in Betracht gekommen w\u00e4re, um zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob Fl\u00fcchtlinge falsche Personalien angeben, um eine Abschiebung zu verhindern oder Sozialleistungen zu erschleichen.</p><p>Wird der Bundesrat diese Form der \u00dcberpr\u00fcfung ebenfalls zulassen?</p>"}, {"canton": "NW", "fullname": "Peter Keller", "party": "SVP", "affair_title": "Zwangsweise R\u00fcckf\u00fchrungen nach Eritrea                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Staatssekretariat f\u00fcr Migration kann im Moment die Schweiz niemanden zwangsweise nach Eritrea zur\u00fcckf\u00fchren, weil die eritreische Regierung keine zwangsweisen R\u00fcckf\u00fchrungen zul\u00e4sst.</p><p>1. Erlaubt Eritrea die freiwillige R\u00fcckkehr?</p><p>2. Am 31. Januar 2016 (Asylstatistik) sollen 128 Eritreer die Schweiz verlassen (Vollzugsunterst\u00fctzung). Was unternimmt der Bundesrat konkret, um diese F\u00e4lle in ihr Heimatland r\u00fcckzuf\u00fchren?</p><p>3. Warum verweigert Eritrea, seine Staatsangeh\u00f6rigen zwangsweise zur\u00fcckzunehmen?</p>"}], "AI": [{"canton": "AI", "fullname": "Daniel F\u00e4ssler", "party": "CVP", "affair_title": "Swissmedic gef\u00e4hrdet Arbeitspl\u00e4tze in der Schweizer Medizintechnikindustrie                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Medizinprodukte werden national und EU-weit durch ein Zertifikat einer benannten Stelle marktf\u00e4hig gemacht. Aufgrund neuer Vorschriften geben viele dieser benannten Stellen ihre T\u00e4tigkeit auf, die durch sie ausgestellten Zertifikate werden ung\u00fcltig. Dies gef\u00e4hrdet viele Schweizer Unternehmen und deren Arbeitspl\u00e4tze. Anders als die franz\u00f6sische Beh\u00f6rde ANSM bietet Swissmedic keine rasche L\u00f6sung an.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat zur Rettung der Unternehmen und ihrer Arbeitspl\u00e4tze?</p>"}], "LU": [{"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Anlagefreiheiten einschr\u00e4nken?                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>In der Botschaft 15.018 verspricht der Bundesrat, dass Banken ihren Anlegern f\u00fcr das BVG-\u00dcberobligatorium ein Angebot von f\u00fcnf bis zehn Anlagestrategien f\u00fcr Pl\u00e4ne gem\u00e4ss Artikel 1e der Verordnung \u00fcber die berufliche Alters-, Hinterlassenen- und Invalidenvorsorge (BVV 2) vorlegen k\u00f6nnen. Im Entwurf zur \u00c4nderung der BVV 2 sind nur noch drei Strategien enthalten. Diese massive Einschr\u00e4nkung ist nicht im Sinne des Parlamentes. Das BSV schlug in seiner Mitteilung 125 vom 14. Dezember 2011 selber f\u00fcnf bis zehn Strategien vor.</p><p>Steht der Bundesrat hinter dieser von der Verwaltung vorgeschlagenen Beschr\u00e4nkung der Wahlm\u00f6glichkeiten?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Felix M\u00fcri", "party": "SVP", "affair_title": "BFI-Botschaft. Vergleichbarkeit der Budgets                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Waren bei den \u00e4lteren BFI-Botschaften die in der heutigen BFI-Botschaft explizit nicht mit beantragten Finanzierungen der Ressortforschung, der Forschungs- und Innovationsf\u00f6rderung auf der Grundlage spezialgesetzlicher Bestimmungen, die Beteiligung an multilateralen Forschungsorganisationen und -infrastrukturen \u00fcber Pflichtbeitr\u00e4ge und die EU-Rahmenprogramme f\u00fcr Bildung und Forschung enthalten?</p><p>- Wie werden die Vergleichbarkeit und die Aussagekraft der Wachstumsraten gew\u00e4hrleistet?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Behinderte des Schweizer Paraplegikerzentrums brauchen Unterst\u00fctzung                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Nottwil ist der Standort der Privatklinik Schweizer Paraplegikerzentrum (SPZ). Der Bahnschalter wird von privaten Stationshaltern betrieben, das Defizit tragen die Gemeinde Nottwil und das SPZ.</p><p>Nun wollen die SBB den Bahnschalter trotz dieser besonderen Bedeutung schliessen.</p><p>- Geh\u00f6rt es nicht auch zum Service public, sich f\u00fcr Minderheiten einzusetzen?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, sich f\u00fcr den Bahnschalter Nottwil einzusetzen und mit den SBB das Gespr\u00e4ch zu suchen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Bek\u00e4mpfung von Geldw\u00e4scherei und Terrorismusfinanzierung (1)                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Laut Bericht \u00fcber die Geldw\u00e4scherei- und Terrorismusfinanzierungsrisiken stammt mehr als die H\u00e4lfte der Verm\u00f6genswerte in der Schweiz, die mutmasslich krimineller Herkunft sind, aus im Ausland begangenen Vortaten. Unser Finanzplatz steht bei der grenz\u00fcberschreitenden Verm\u00f6gensverwaltung weltweit mit etwa 25 Prozent Marktanteil an erster Stelle.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, um im Interesse der Reputation des Schweizer Finanzplatzes den internationalen Informationsaustausch in diesem Bereich zu intensivieren?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Bek\u00e4mpfung von Geldw\u00e4scherei und Terrorismusfinanzierung (2)                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Bek\u00e4mpfung von Geldw\u00e4scherei und Terrorismusfinanzierung ist f\u00fcr die Bewahrung der Integrit\u00e4t und des guten Rufes des Schweizer Finanzplatzes von herausragender Bedeutung.</p><p>Werden die Sparmassnahmen des Bundes dazu f\u00fchren, dass die Geldw\u00e4schereimeldestelle (MROS) nur noch Verdachtsmeldungen von Schweizer Finanzintermedi\u00e4ren bearbeitet und die internationalen Informationsanfragen sekund\u00e4r bearbeitet, statt diese Zusammenarbeit zu intensivieren?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Felix M\u00fcri", "party": "SVP", "affair_title": "Der Bund als Totengr\u00e4ber der KMU-Wirtschaft                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Bundesverwaltung (Bundesamt f\u00fcr Bauten und Logistik) hat offensichtlich ihre Beschaffungspolitik angepasst, indem sie die Beschaffung von G\u00fctern und Dienstleistungen b\u00fcndelt und damit Schwellenwerte erreicht, die WTO-Ausschreibungen notwendig machen.</p><p>Diese Politik bedroht die KMU-Wirtschaft in der Schweiz und beg\u00fcnstigt einen ruin\u00f6sen Preiswettbewerb.</p><p>1. Orientiert sich die Beschaffungspolitik des Bundes neu ausschliesslich an finanzpolitischen Kriterien?</p><p>2. Ist die volkswirtschaftliche Leistung der KMU infrage gestellt?</p><p>3. Weshalb verabschiedet sich der Bund von einer nachhaltigen Beschaffungspolitik?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Die CH-Stiftung unter der Lupe                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Ein Bericht \u00fcber die Erf\u00fcllung des Leistungsauftrages zwischen BAK und CH-Stiftung betreffend Sch\u00fcler-Sprachaustausch ist vernichtend.</p><p>1. Wird der Leistungsauftrag eingehalten? Wenn nein, warum erfolgte keine K\u00fcndigung?</p><p>2. Welche Konsequenzen werden aus dem Bericht gezogen?</p><p>3. Wird die Einhaltung des Leistungsauftrages kontrolliert? Wie?</p><p>4. Wann und wie informiert die Arbeitsgruppe, die seit dem Bericht eingesetzt wurde?</p><p>5. Warum erfolgte 2012 bei der Vergabung keine \u00f6ffentliche Ausschreibung?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Louis Schelbert", "party": "GPS", "affair_title": "Einf\u00fchrung einer Abgabe auf Pflanzenschutzmitteln?                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Das Leipziger Helmholtz-Zentrum f\u00fcr Umweltforschung (UFZ) empfiehlt im Gutachten vom 5. Oktober 2015, erstellt im Auftrag des Ministeriums f\u00fcr Energiewende, Landwirtschaft, Umwelt und l\u00e4ndliche R\u00e4ume Schleswig-Holstein, die Einf\u00fchrung einer Abgabe auf Pflanzenschutzmitteln in Deutschland (s. Internetseite des UFZ).</p><p>- Liefert es neue Erkenntnisse f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer Lenkungsabgabe auf Pestiziden?</p><p>- Welche Konsequenzen zieht der Bundesrat daraus?</p><p>- W\u00e4re es in den Grundz\u00fcgen auf die Schweiz \u00fcbertragbar?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Evaluation der Sachplanung des Bundes. Erf\u00fcllt der Bundesrat seinen Auftrag?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat erhielt am 27. September 2013 den Auftrag, pro Legislatur einen Bericht \u00fcber die Evaluation der Sachplanung des Bundes zu erstellen (Postulat 13.3461).</p><p>Die Legislatur 2011-2015 ist zu Ende, und das Parlament hat wiederum keinen Bericht erhalten.</p><p>- Warum nicht?</p><p>- Wann wird dieser Bericht erscheinen?</p><p>- Wie weit sind die Bestrebungen im Bereich der Koordination?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Fortschritte in der Bewirtschaftung der Immobilien des Bundes                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Das Parlament hatte entgegen dem Willen des Bundesrates den Auftrag angenommen, die Zusammenlegung aller Immobilien des Bundes in einer einzigen Dienststelle zu pr\u00fcfen (Postulat 12.4065). Der Zeitung ist zu entnehmen, dass bei der Immobilienbewirtschaftung im VBS scheinbar noch einiges im Argen liegt.</p><p>- Wie weit ist der Bundesrat mit der Pr\u00fcfung?</p><p>- Was wurde bisher unternommen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Peter Schilliger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Gr\u00fcne Wirtschaft. Verstaatlichung des Fussabdrucks?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Sollte die Volksinitiative Gr\u00fcne Wirtschaft angenommen werden, w\u00fcrde der \u00f6kologische Fussabdruck in der Verfassung verankert. Damit ist ein Wertindex gemeint, welcher von einer thematisch positionierten Organisation definiert wird. Die Schweiz hat dar\u00fcber keine Kontrolle, er hat aber direkten gesetzgeberischen Charakter bzw. direkte gesetzgeberische Konsequenzen.</p><p>- Wie gedenkt der Bundesrat mit dem Risiko einer Fremdbestimmung umzugehen?</p><p>- M\u00fcsste Global Footprint Network in der Folge verstaatlicht werden?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Ist die Schweiz auf weitere Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me vorbereitet?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Sobald es wieder w\u00e4rmer wird, werden die Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me zunehmen.</p><p>1. Wie ist die Schweiz darauf vorbereitet?</p><p>2. Wie lautet das Dispositiv?</p><p>3. Plant das EJPD, einen Sonderstab einzusetzen? Warum nicht?</p><p>4. Welche weitere Zusammenarbeit mit den Kantonen ist vorgesehen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Ist die Zewo-Zertifizierung f\u00fcr den Bund nicht massgebend?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medienberichten kamen Gelder des Hilfswerks World Vision, das von der Schweiz unterst\u00fctzt wird, nicht bed\u00fcrftigen Kindern zugute, sondern flossen an die Pal\u00e4stinenserorganisation Hamas.</p><p>1. Unterst\u00fctzt der Bund die Stiftung Zewo?</p><p>2. Warum unterst\u00fctzt der Bund nicht-Zewo-zertifizierte Hilfswerke?</p><p>3. Wie viel Geld des Bundes fliesst an nicht-Zewo-zertifizierte Hilfswerke? Wie viel an Zewo-zertifizierte?</p><p>4. Welche Kriterien m\u00fcssen Hilfswerke, die der Bund unterst\u00fctzt, erf\u00fcllen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Franz Gr\u00fcter", "party": "SVP", "affair_title": "Kanton Luzern. Ambulant vor station\u00e4r (1)                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Kanton Luzern hat angek\u00fcndigt, dass dreizehn Eingriffe zuk\u00fcnftig nur ambulant durchgef\u00fchrt werden sollen. Wenn der Kanton Luzern die Umsetzung dieser Vorgabe kontrollieren m\u00f6chte, muss er \u00fcber medizinische Daten verf\u00fcgen.</p><p>- Ist er berechtigt, diese Daten zu erhalten?</p><p>- Welche Voraussetzungen muss der Kanton Luzern erf\u00fcllen, um die gesetzlichen Bestimmungen einzuhalten?</p><p>- Haben Patienten eine M\u00f6glichkeit, sich rechtlich dagegen zu wehren?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Franz Gr\u00fcter", "party": "SVP", "affair_title": "Kanton Luzern. Ambulant vor station\u00e4r (2)                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Anfang dieses Jahres hat der Kanton Luzern angek\u00fcndigt, dass dreizehn Eingriffe, welche auf der Liste publiziert wurden, zuk\u00fcnftig nur ambulant durchgef\u00fchrt werden sollen.</p><p>- Wenn ein Luzerner bzw. eine Luzernerin sich trotzdem station\u00e4r behandeln l\u00e4sst, kann der Kanton seinen im KVG festgelegten Anteil an der station\u00e4ren Spitalfinanzierung verweigern?</p><p>- Ist es m\u00f6glich, dass die nicht vom Kanton \u00fcbernommenen Kosten schlussendlich zulasten des Patienten oder der Patientin gehen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Leo M\u00fcller", "party": "CVP", "affair_title": "Leistungsabbau der SBB auf dem Land. Wo steht der Service public?                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die SBB sind daran, auf dem Lande ihre Leistungen abzubauen. So soll u. a. der Billettverkauf am Bahnhof in Nottwil eingestellt werden (1,5 Millionen Franken Umsatz). Das sei nicht mehr opportun und es m\u00fcsse gespart werden. Dies trifft beim Bahnhof Nottwil nicht zu; das Defizit von 30 000 Franken wird durch das Schweizer Paraplegikerzentrum, das Seminarhotel Sempachersee und die Gemeinde Nottwil getragen.</p><p>- Was ist der wahre Grund f\u00fcr diesen Leistungsabbau?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, sich f\u00fcr den Service public einzusetzen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Leo M\u00fcller", "party": "CVP", "affair_title": "Luftraum\u00fcberwachung in der Schweiz                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die Lufthoheit ist f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit eines Landes sehr wichtig. Offenbar wird die zivile Luftraum\u00fcberwachung in der Schweiz neu vergeben und/oder neu geregelt und organisiert.</p><p>In diesem Zusammenhang stellt sich folgende Frage:</p><p>Ist heute und in Zukunft sichergestellt, dass die zivile Luftraum\u00fcberwachung ausschliesslich von Standorten aus der Schweiz und von Schweizer Firmen betrieben wird, sodass diesbez\u00fcglich keine Auslandabh\u00e4ngigkeit besteht?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Messmittel f\u00fcr thermische Energie. Nacheichungsfrist anpassen                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Verordnung des EJPD \u00fcber Messmittel f\u00fcr thermische Energie (SR 941.231) wurde 2006 erlassen. Inzwischen hat sich die Qualit\u00e4t der Messmittel (z. B. Ultraschall-Messger\u00e4te) enorm verbessert.</p><p>Die Wirtschaft muss ihre Messmittel jedoch gem\u00e4ss Artikel 9 Abs\u00e4tze 1a und 2a der Verordnung immer noch alle f\u00fcnf Jahre nacheichen lassen. Im Sinne von weniger B\u00fcrokratie k\u00f6nnte man die Nacheichungsfrist von f\u00fcnf auf zehn Jahre anpassen.</p><p>Wann beabsichtigt der Bundesrat die Verordnung der Entwicklung anzupassen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "N\u00e4hrwertkennzeichnung von Zucker                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Im neuen Lebensmittelgesetz wird eine N\u00e4hrwertkennzeichnung wie in der EU vorgeschrieben. Einzig die Auflistung von Zucker und Zuckerarten kann in unserem Land freiwillig erfolgen.</p><p>Was gedenkt der Bundesrat zu tun:</p><p>1. damit die Lebensmittelindustrie dieses Schlupfloch nicht f\u00fcr ungenaue Deklarationen ausnutzt;</p><p>2. die Konsumentinnen und Konsumenten in der Schweiz trotzdem informiert sind;</p><p>3. die Pr\u00e4ventionsbem\u00fchungen des Bundes f\u00fcr eine ausgewogene Ern\u00e4hrung nicht untergraben werden?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Optimierung der Lebens- und Nutzungsdauer von Produkten                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Am 28. November 2014 publizierte der Bundesrat den Bericht Optimierung der Lebens- und Nutzungsdauer von Produkten. Viele Empfehlungen daraus sind in den Gegenvorschlag zur Initiative Gr\u00fcne Wirtschaft eingeflossen.</p><p>Nachdem das Parlament diesen Gegenvorschlag abgelehnt hat, ist aus Sicht der Konsumenten folgende Frage relevant:</p><p>Welche im Bericht vorgestellten Massnahmen M01 bis M18 gedenkt der Bundesrat zu ergreifen, um die Optimierung der Lebens- und Nutzungsdauer von Produkten sicherzustellen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Passagierrechte. Wann kommt die Schlichtungsstelle?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Unter der Federf\u00fchrung des Bundesamtes f\u00fcr Zivilluftfahrt (Bazl) wurde 2015 mit der Schaffung einer Schlichtungsstelle im Bereich Passagierrechte begonnen. Ende M\u00e4rz teilte das Bazl mit, dass das Thema weiterverfolgt werden solle, man erwarte zum Zeitpunkt des Inkrafttretens der revidierten EU-Verordnung 261/2004 einen entsprechenden Umsetzungsantrag.</p><p>Die Revision dieser Verordnung ist seit Jahren h\u00e4ngig.</p><p>Weshalb setzt man die Schlichtungsstelle nicht jetzt schon aufgrund des geltenden Rechts ein?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "R\u00fcckrufaktion der Firma Mars                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>In der EU werden durchschnittlich zwei Lebensmittel pro Tag zur\u00fcckgerufen. Die R\u00fcckrufaktion von Mars in der Schweiz und 54 weiteren L\u00e4ndern hat gezeigt, dass das wichtige Instrument der R\u00fcckrufe \u00fcberstrapaziert werden kann. So besteht das Risiko, dass R\u00fcckrufe von den Konsumenten nicht mehr ernst genommen werden.</p><p>- \u00dcber welche Instrumente verf\u00fcgt das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft, um die Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit der R\u00fcckrufe zu gew\u00e4hrleisten?</p><p>- Ist der Bundesrat gewillt, Massnahmen zu pr\u00fcfen, um die Prozesse der R\u00fcckrufaktionen zu kl\u00e4ren?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Schuldenbremse. Angriff auf das Schweizer Erfolgsprodukt?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Aus einem Medientext der NZZ vom 6. Juni 2016 erfahren wir, dass der Bundesrat \u00fcber eine Aufweichung der Schuldenbremse nachdenkt. Im Jahr 2013 hat das Parlament die Schuldenbremse noch versch\u00e4rft. Dank ihr hat die Schweiz ihre Finanzen im Griff, Schulden konnten abgebaut werden.</p><p>- Will der Bundesrat tats\u00e4chlich die Schuldenbremse aufweichen?</p><p>- Was veranlasst ihn, \u00fcber eine Aufweichung der Schuldenbremse nachzudenken?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Spitzentreffen Fachkr\u00e4fte Schweiz. Einbezug von Frauenorganisationen endlich sicherstellen                                                                                                              ", "affair_text": "<p>An der Pressekonferenz vom 12. September 2016 unter der Leitung des Bundespr\u00e4sidenten war, die bessere Nutzung des Frauenpotenzials und die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein Hauptthema.</p><p>Wie stellt der Bundesrat sicher, dass bei diesem und k\u00fcnftigen Projekten der Einbezug von Frauenorganisationen endlich sichergestellt ist und Frauen auf Augenh\u00f6he bei diesem Thema mitentscheiden?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Ida Glanzmann-Hunkeler", "party": "CVP", "affair_title": "Spitzentreffen Fachkr\u00e4fte Schweiz. Mit oder ohne Frauen?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Am Spitzentreffen Fachkr\u00e4fte Schweiz vom 12. September 2016 unter der Leitung von Bundespr\u00e4sident Schneider-Ammann trafen sich Vertreter des Bundes, der Kantone und der Sozialpartner, um \u00fcber das Potenzial der erwerbst\u00e4tigen Frauen und die Vereinbarkeit von Beruf und Familie zu diskutieren.</p><p>- Wieso wurden weder Frauenorganisationen noch Parlamentarierinnen in diesen Prozess mit einbezogen? Frauen k\u00f6nnten doch bei dieser Diskussion einen Mehrwert einbringen.</p><p>- Oder ist der Bundesrat da anderer Meinung?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Leo M\u00fcller", "party": "CVP", "affair_title": "Status der Staatenlosigkeit                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Wie viele Personen wurden in der Schweiz in den Jahren 2012, 2013, 2014, 2015 und 2016 als staatenlos erkl\u00e4rt?</p><p>- Wie viele Personen davon in diesen Jahren hatten vor der Staatenlos-Erkl\u00e4rung einen negativen Asylentscheid?</p><p>- Was ist der Grund, dass Personen, deren Asylgesuch abgelehnt wurde, danach als staatenlos erkl\u00e4rt werden und nicht einen anderen Status erhalten (z. B. vorl\u00e4ufig Aufgenommene)?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Ida Glanzmann-Hunkeler", "party": "CVP", "affair_title": "T\u00e4tigkeit der Ruag im Ausland                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Ich bitte den Bundesrat, mir folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Wie kontrolliert er die Aktivit\u00e4ten der Ruag bei der Tochterfirma des Bundesbetriebes in den Vereinigten Arabischen Emiraten?</p><p>- Wird bei dieser Firma und ganz besonders bei der Niederlassung in den Vereinigten Arabischen Emiraten ebenfalls das Kriegsmaterialexportgesetz angewandt?</p><p>- Wird gew\u00e4hrleistet, dass von dieser Niederlassung keine R\u00fcstungsg\u00fcter in L\u00e4nder ausgeliefert werden, die in kriegerischen Handlungen involviert sind?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Louis Schelbert", "party": "GPS", "affair_title": "Umgestaltung des Unternehmenssteuerrechts                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>In der Kommisson f\u00fcr Wirtschaft und Abgaben wurde dem Bundesrat die Frage gestellt, was er im Falle einer Ablehnung der Unternehmenssteuerreform III tun werde. Die Antwort war, er w\u00fcrde dem Parlament sofort eine neue Vorlage unterbreiten. In der Folge wurde die Vorlage stark umgestaltet. Die neue Parlamentsmehrheit nutzte die Aussage f\u00fcr einen freien Auslauf (viele Steuerabz\u00fcge, Subventionen, kaum eine Gegenfinanzierung).</p><p>Welche Gr\u00fcnde bewogen den Bundesrat zu seiner Aussage?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Louis Schelbert", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Beabsichtigt der Bundesrat, nach einer Ablehnung Obstruktion zu machen?                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Auf die Frage 16.5481 antwortete der Bundesrat, bei einem Nein zur Unternehmenssteuerreform III w\u00fcrden f\u00fcr eine neue L\u00f6sung einige Jahre verstreichen. Das ist unverantwortlich. M\u00f6gliche Instrumente und Gegenfinanzierungen sind bekannt, die aussenpolitischen Umst\u00e4nde auch, und alles ist durchgerechnet. Die Voraussetzungen erlauben, sofort eine neue Vorlage zu erarbeiten und sie rasch zu bringen. Die WAK sind bereit.</p><p>- Woher weiss der Bundesrat, dass einige Jahre verstreichen w\u00fcrden?</p><p>- Beabsichtigt er Verz\u00f6gerungen? Wenn ja, weshalb?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Louis Schelbert", "party": "GPS", "affair_title": "Verst\u00fcmmeln von V\u00f6geln                                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die Tierschutzverordnung verbietet in Artikel 20 Buchstabe b das Coupieren der Fl\u00fcgel beim Hausgefl\u00fcgel mittels Amputation.</p><p>1. Auf welche wissenschaftlichen und fachlichen Grundlagen st\u00fctzt sich dieses Verbot?</p><p>2. Trifft es zu, dass Bestrebungen zur Lockerung dieses Verst\u00fcmmelungsverbots im Gange sind?</p><p>- Was f\u00fcr welche?</p><p>- Mit welcher Begr\u00fcndung?</p><p>3. Wie beurteilt er das Coupieren bei in Menschenobhut gehaltenen Wildv\u00f6geln unter Schmerzausschaltung mit Blick auf die W\u00fcrde und das Wohlbefinden der Tiere?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Warum pr\u00fcft das Bafu eine Grenzwertsenkung f\u00fcr giftige fl\u00fcchtige Kohlenwasserstoffe?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Das Bundesamt f\u00fcr Umwelt (Bafu) bereitet eine Revision der Luftreinhalte-Verordnung vor. Dabei wird auch eine Grenzwertsenkung f\u00fcr fl\u00fcchtige Kohlenwasserstoffe (VOC) gepr\u00fcft. VOC enthalten viele giftige Substanzen, so z. B. krebserregendes Formaldehyd. Der Grenzwert hat f\u00fcr Private und Unternehmen meines Wissens nie zu wirtschaftlich untragbaren oder technisch nicht umsetzbaren Massnahmen gef\u00fchrt.</p><p>- Hat das Bafu effektiv vor, den Grenzwert f\u00fcr VOC-Emissionen zu senken?</p><p>- Welche fachliche Begr\u00fcndung gibt es daf\u00fcr?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Yvette Estermann", "party": "SVP", "affair_title": "Wehrt sich der Bundesrat gegen die Willk\u00fcr aus Br\u00fcssel?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die EU blockiert sowohl den Neuabschluss von Abkommen wie auch die Weiterentwicklung von bestehenden Vertr\u00e4gen, dies mit dem Ziel, die Schweiz in ein Rahmenabkommen und damit zur Aufgabe ihrer Unabh\u00e4ngigkeit zu zwingen.</p><p>- Zu welchen Abkommen genau wurden die Verhandlungen blockiert?</p><p>- Wann und in welcher Form hat der Bundesrat gegen diese Willk\u00fcrmassnahmen der EU protestiert?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Weiterentwicklung der Armee. Vorverschiebung der Sommer-RS                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Vorverschiebung der Sommer-RS auf die Kalenderwoche 26 kollidiert mit der Beendigung der Lehren Ende Juli. Arbeitgeber m\u00fcssen ihre Lernenden vor dem vertraglichen Ende der Lehre gehen lassen. Dieser Entscheid schw\u00e4cht das duale Bildungssystem. Die Akzeptanz der Armee beim Gewerbe und bei der Wirtschaft wird reduziert. Offensichtlich wurde das Staatssekretariat f\u00fcr Bildung, Forschung und Innovation nicht in den Entscheid einbezogen.</p><p>1. Welche Stellen wurden vor dem Entscheid konsultiert?</p><p>2. Wurden andere Bundesdepartemente in den Entscheid einbezogen?</p><p>3. Gab es eine Vernehmlassung?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Albert Vitali", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Werden Bundesgelder f\u00fcr den Hochwasserschutz missbraucht?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bund leistet \u00fcber 100 Millionen Franken pro Jahr an den Hochwasserschutz. Es ist bekannt, dass viele dieser Gelder nicht nur dem Hochwasserschutz zugutekommen, sondern damit auch Renaturierungsprojekte finanziert werden. Daraus resultieren \u00fcberdimensionierte Eingriffe in Natur und Landwirtschaft.</p><p>- Werden Gelder f\u00fcr Renaturierungsprojekte zweckentfremdet?</p><p>- Entspricht das der Absicht des Gesetzgebers?</p><p>- Wie viele Prozente der Gelder kommen nicht dem Hochwasserschutz zugute?</p><p>- Was gedenkt der Bundesrat zu unternehmen?</p>"}, {"canton": "LU", "fullname": "Prisca Birrer-Heimo", "party": "SP", "affair_title": "Zu hohe Strompreise f\u00fcr Konsumenten                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Schweizer Stromproduzenten haben gefangenen Konsumenten und kleinen Firmen \u00fcber Jahre hinweg zu hohe Strompreise verrechnet, um Verluste bei ihren Atom- und Wasserkraftwerken auszugleichen. Das Bundesgerichtsurteil vom 20. Juli 2016 (2C_681/2015, 2C_682/2015) setzt dieser Praxis ein Ende.</p><p>- Welche Unternehmen und wie viele Konsumenten sind betroffen?</p><p>- Wann werden die Konsumentinnen und Konsumenten informiert, wie viel Geld sie zur\u00fcckerhalten?</p><p>- Wie wird das R\u00fcckverg\u00fctungsverfahren abgewickelt?</p><p>- Ist die Elcom zust\u00e4ndig?</p>"}], "SZ": [{"canton": "SZ", "fullname": "Marcel Dettling", "party": "SVP", "affair_title": "Abw\u00e4lzung der Asylkosten auf die Kantone                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Das Staatssekretariat f\u00fcr Migration (SEM) m\u00f6chte im Zwist um das geplante Bundesasylzentrum Wintersried die Mehrkosten eines allf\u00e4lligen Bundesasylzentrums Glaubenberg auf die Innerschweizer Kantone abw\u00e4lzen.</p><p>1. Wie hoch beziffert das SEM die Mehrkosten eines Bundesasylzentrums Glaubenberg zum Standort Wintersried?</p><p>2. Mit welcher gesetzlichen Grundlage will das SEM diese Mehrkosten auf die betroffenen Kantone abw\u00e4lzen?</p><p>3. Ist es der Sache dienlich, wenn das SEM versucht, einen Zwist unter den Innerschweizer Kantonen zu verursachen?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Marcel Dettling", "party": "SVP", "affair_title": "Ausreisezentrum Schwyz. Wer tr\u00e4gt die Kosten?                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Im Dezember wurde bekannt, dass der Bund in Schwyz ein Ausreisezentrum installiert. Es wurde mit Arbeitspl\u00e4tzen gek\u00f6dert. Nun stellt sich heraus, dass diese praktisch an keine Einheimischen vergeben werden.</p><p>- Ist es richtig, dass das Kontingent der Asylsuchenden f\u00fcr den Kanton Schwyz um exakt die Anzahl der Auszuschaffenden reduziert wird (eins zu eins)?</p><p>- Wer tr\u00e4gt die Kosten f\u00fcr zus\u00e4tzliche Polizeipatrouillen, Polizeieins\u00e4tze?</p><p>- Wer tr\u00e4gt allf\u00e4llige Spitalkosten der Zentrumsbewohner (Bund oder Kanton)?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Marcel Dettling", "party": "SVP", "affair_title": "Bis wann wird die Gew\u00e4sserschutzverordnung ge\u00e4ndert?                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat im Zusammenhang mit dem Gew\u00e4sserschutz s\u00e4mtliche Standesinitiativen (12.309 und folgende) sowie u. a. auch die Motion M\u00fcller Leo 12.3047 zur Ablehnung empfohlen. Gleichzeitig wurde aber versprochen, die Gew\u00e4sserschutzverordnung anzupassen. In einigen Kantonen wurde darauf die Gew\u00e4sserraumausscheidung sistiert, bis in Bern Klarheit herrscht.</p><p>Wann genau passt nun der Bundesrat die Gew\u00e4sserschutzverordnung an, bzw. welche weiteren Schritte sind geplant?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Pirmin Schwander", "party": "SVP", "affair_title": "Fehlbetrag beim Kindesunterhaltsbeitrag. Eine Sisyphusarbeit?                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Artikel 301a nZPO (2017) muss im Ehescheidungsentscheid zwingend der Fehlbetrag beim Kindesunterhaltsbeitrag errechnet werden.</p><p>Geht der Bundesrat auch davon aus, dass:</p><p>1. \u00fcber 70 Prozent der k\u00fcnftig vereinbarten Kindesunterhaltsbeitr\u00e4ge einen Deckungsfehlbetrag ausweisen?</p><p>2. sich diese Deckungsfehlbetr\u00e4ge mit zunehmendem Alter des Kindes st\u00e4ndig \u00e4ndern?</p><p>3. diese Deckungsfehlbetr\u00e4ge bei \u00fcber 95 Prozent der F\u00e4lle nie eingefordert werden k\u00f6nnen?</p><p>4. die ganzen Berechnungen damit eine Sisyphusarbeit sind?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Petra G\u00f6ssi", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Gotthard. Kurz-Rola als Dauerl\u00f6sung und LKW-Verbot im Tunnel                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>In ihrem Bericht Verkehrskonzept Gotthard. Konzept f\u00fcr den alpenquerenden Verkehr auf Schiene und Strasse propagiert die Alpen-Initiative die Kurz-Rola als Dauerl\u00f6sung sowie ein LKW-Verbot im Tunnel (Ausnahme lokaler Verkehr).</p><p>- Hat der Bundesrat die dauerhafte Einrichtung einer rollenden Landstrasse zwischen Erstfeld und Biasca, wie dies die Alpen-Initiative fordert, gepr\u00fcft?</p><p>- Mit welchem Resultat?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Petra G\u00f6ssi", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Gotthard. Neat-Eisenbahntunnel mit zwei R\u00f6hren, Strassentunnel mit einer R\u00f6hre                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der Neat-Basistunnel durch den Gotthard besteht aus zwei je 57 Kilometer langen Einspurr\u00f6hren.</p><p>Warum wird dieser Eisenbahntunnel, in dem die Fahrzeuge auf Schienen fahren und demnach Frontal- und Streifkollisionen ausgeschlossen sind, zweispurig gef\u00fchrt, w\u00e4hrend der Gotthard-Strassentunnel im Gegenverkehr betrieben werden darf?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Pirmin Schwander", "party": "SVP", "affair_title": "Keine unn\u00f6tige B\u00fcrokratie f\u00fcr die Familiengerichte                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Leider wurde in der schriftlichen Antwort auf die Frage 16.5508 vom 5. Dezember 2016 keine der vier konkreten Fragen beantwortet. Bereits jetzt schon sind aber die Folgen von Artikel 301a nZPO (2017) bekannt. Deshalb folgende Erg\u00e4nzungsfragen:</p><p>1. War es der Wille des Gesetzgebers, dass die Gerichte unn\u00f6tige und arbeitsintensive Berechnungen durchf\u00fchren m\u00fcssen?</p><p>2. Ist der Bundesrat bereit, nach ersten R\u00fcckmeldungen der Gerichte die entsprechenden Vorschriften zu \u00fcberarbeiten, analog der ge\u00e4nderten Bestimmung \u00fcber die Betreibungsferien im SchKG?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Pirmin Schwander", "party": "SVP", "affair_title": "Versteuerung von Retrozessionen                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die einkassierten Retrozessionen und Vermittlungsgeb\u00fchren unterliegen der Mehrwertsteuerpflicht.</p><p>In diesem Zusammenhang stellen sich folgende Fragen:</p><p>a. Gibt es eine einheitliche Praxis, wo die Retrozessionen und Vermittlungsgeb\u00fchren versteuert werden, bei den Zahlenden oder bei den Empf\u00e4ngern?</p><p>b. Wie \u00fcberpr\u00fcft die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung, ob die Retrozessionen und Vermittlungsgeb\u00fchren auch tats\u00e4chlich versteuert werden?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Marcel Dettling", "party": "SVP", "affair_title": "Wechselkurs und Milchpreis                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Der Milchmarkt in der Schweiz erlebt zurzeit eine turbulente Phase. Der Milchpreis f\u00fcr die Produzenten ist zum Teil unter 50 Rappen pro Kilogramm Milch und somit weit unter den Entstehungskosten.</p><p>In diesem Zusammenhang stellen sich einige Fragen:</p><p>1. Welchen Einfluss hat der Wechselkurs zum Euro auf den Schweizer Milchmarkt?</p><p>2. Welche Entwicklung erwartet der Bundesrat in diesem Bereich?</p>"}, {"canton": "SZ", "fullname": "Alois Gm\u00fcr", "party": "CVP", "affair_title": "Wer zahlt die Werbung f\u00fcr den Carlsberg-Konzern?                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Auf dem Dialogportal Gr\u00fcne Wirtschaft ist ein langer, ausschliesslich positiver Bericht \u00fcber Feldschl\u00f6sschen zu sehen.</p><p>- Wer hat den aufwendigen Spot bezahlt? Hat der Carlsberg-Konzern sich daran beteiligt?</p><p>- Wieso kommen die negativen Punkte (und somit die Potenziale) nicht explizit zur Sprache, z. B. die grosse Quote an Einwegdosen statt Mehrweggebinden?</p>"}], "UR": [{"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Armee. Obligatorischer Orientierungstag f\u00fcr Frauen (1)                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>An den Orientierungstagen geht es neben der Information zur Sicherheitspolitik darum, den jungen Schweizern die Armee zu vermitteln und sie auf die Rekrutierung vorzubereiten. Im Konzept wird die fehlende Ausbildung in der Sicherheitspolitik erw\u00e4hnt.</p><p>1. Muss man bef\u00fcrchten, dass mit der Ausrichtung der Orientierungstage die Vorbereitung auf die Rekrutierung auf der Strecke bleibt?</p><p>2. M\u00fcssten neben den Frauen nicht auch Menschen mit Behinderung und Doppelb\u00fcrger und Ausl\u00e4nder in der Sicherheitspolitik ausgebildet sein?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Armee. Obligatorischer Orientierungstag f\u00fcr Frauen (2)                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die zus\u00e4tzlich anfallenden personellen und finanziellen Aufwendungen sind gem\u00e4ss dem Konzept durch den Bund zu tragen. \u00dcber den Daumen gepeilt, kann man sagen, dass sich die Aufwendungen in den Kantonen verdoppeln. Die Kosten-Nutzen-Frage stellt sich hier.</p><p>1. Wurde im Rahmen des Konzeptes eine Sch\u00e4tzung gemacht, wie hoch die anfallenden Kosten und die personellen Ressourcen sind?</p><p>2. Gibt es Studien, z. B. aus der Milit\u00e4rakademie, welche ein allf\u00e4lliges Potenzial f\u00fcr die Armee aufzeigen?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Einfluss des Bundesamtes f\u00fcr Bauten und Logistik auf die R\u00fctliwiese                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>- Inwieweit hat der Bundesrat mit dem Bundesamt f\u00fcr Bauten und Logistik (BBL) Einfluss auf die Nutzung und Vergabe der Geb\u00e4ude und R\u00e4umlichkeiten auf dem R\u00fctli?</p><p>- Wie viel hat das BBL in den letzten f\u00fcnf Jahren auf Wunsch der Schweizerischen Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft in die Landschaft und die Geb\u00e4ude auf dem R\u00fctli investiert?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Versprochene Unterst\u00fctzung bei der Regulierung des Luchsbestandes                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Im Januar 2016 hat das UVEK das Konzept Luchs Schweiz ver\u00f6ffentlicht. Darin ist aufgezeigt, wie die Kantone vorzugehen haben, falls der Luchsbestand in einem Gebiet zu hoch wird. Im Konzept wird auch ein intensives Luchsmonitoring gefordert.</p><p>- Warum wird das bereits beschlossene regionale Monitoring wieder \u00fcber den Haufen geworfen? Warum will man einmal mehr das Rad neu erfinden?</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass kleine Kantone ein solches Monitoring alleine nicht durchf\u00fchren k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Verwendung der Gelder aus dem europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr innere Sicherheit                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medienmitteilung vom 3. Juni soll sich die Schweiz am europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr innere Sicherheit beteiligen. Die Schweiz erh\u00e4lt daraus rund 20 Millionen Franken pro Jahr f\u00fcr nationale Massnahmen. Diese sollen beispielsweise f\u00fcr die Infrastruktur bei Grenz\u00fcberg\u00e4ngen an Flugh\u00e4fen eingesetzt werden.</p><p>- Ist es m\u00f6glich, wie das einige Kantone fordern, dass diese Gelder auch an der Schweizer Aussengrenze eingesetzt werden?</p><p>- Falls nicht, f\u00fcr welche Massnahmen wird dieses Geld (immerhin rund 150 Millionen Franken) gebraucht?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Weshalb spart der Bundesrat nur an der Front und an der Sicherheit?                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Ab 2016 wird der Nachtsicherheitsdienst des Bundeshauses aus Kostengr\u00fcnden gestrichen. Dann entnehme ich dem Stabilisierungsprogramm 2017-2019, dass beim Eidgen\u00f6ssischen Finanzdepartement (total 8500 Mitarbeitende) im Eigenbereich 53 Stellen gestrichen werden, davon 44 beim zivilen Zoll - an der Front, wo heute schon Not am Mann ist! Angezeigt w\u00e4ren stattdessen K\u00fcrzungen in der ausufernden Bundesb\u00fcrokratie.</p><p>Weshalb spart der Bundesrat nur an Front und Sicherheit statt bei den \u00fcberdotierten St\u00e4ben und Kommunikationsabteilungen?</p>"}, {"canton": "UR", "fullname": "Beat Arnold", "party": "SVP", "affair_title": "Wie reagiert der Bundesrat auf die Schliessung der deutschen Grenze?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Ab dem 15. Dezember 2016 werden die Grenzkontrollen der deutschen Bundespolizei zum ersten Mal und zus\u00e4tzlich durch mindestens eine Hundertschaft der bayerischen Polizei verst\u00e4rkt; Deutschland betreibt einen immer h\u00f6heren Aufwand, um die Weiterreise von illegalen Migranten aus der Schweiz zu verhindern.</p><p>Welche Massnahmen ergreift der Bundesrat damit, um einen entsprechenden R\u00fcckstau in unserem Land zu verhindern?</p>"}], "OW": [{"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Abgasmanipulationen des Volkswagen-Konzerns. Anpassung der betroffenen Fahrzeuge                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Seit Monaten werden die von den Abgasmanipulationen des Volkswagen-Konzerns betroffenen Kunden im Zusammenhang mit der gesetzeskonformen Anpassung ihrer Fahrzeuge vertr\u00f6stet, dies mit allen Folgen u. a. f\u00fcr die Umwelt. Begr\u00fcndet wird das mit der fehlenden Freigabe des Software-Updates durch den Hersteller und das deutsche Kraftfahrtbundesamt. Ein verbindlicher Zeitplan daf\u00fcr liegt immer noch nicht vor.</p><p>- Hat der Bundesrat Kenntnis von diesem Umstand?</p><p>- Was unternimmt er in dieser Sache?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Abgasmessungen in der Schweiz. Massnahmen gem\u00e4ss Schutzklausel des Abkommens mit der EU                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Antwort des Bundesrates zur Interpellation 16.4107 hat in der Schweiz bisher keine Pr\u00fcfung stattgefunden, ob Stickoxid-Grenzwert\u00fcberschreitungen von Dieselneuwagen gem\u00e4ss dem Abkommen zwischen der Schweiz und der EU \u00fcber die gegenseitige Anerkennung von Konformit\u00e4tsbewertungen (SR 0.946.526.81) die Umwelt oder die \u00f6ffentliche Gesundheit ernsthaft gef\u00e4hrden.</p><p>Wann macht der Bundesrat bzw. das Astra diese Messungen?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Akademien der Wissenschaften Schweiz 2016. Bericht Brennpunkt Klima Schweiz                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>\u00dcber 70 Schweizer Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler haben den Bericht Brennpunkt Klima Schweiz erarbeitet. Die Feststellungen sind klar: Die Schweiz reagiert sehr empfindlich auf den Klimawandel. Im Vergleich zum globalen Mittel ist die Erw\u00e4rmung im Alpenraum rund doppelt so stark. Der Natur- und Lebensraum Schweiz ist von den Auswirkungen des Klimawandels in vielf\u00e4ltiger Weise betroffen.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Ergebnisse dieses Berichtes?</p><p>- Welche Schl\u00fcsse zieht er daraus?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Ausl\u00e4nder ohne Wohnsitz in der Schweiz. R\u00fcckerstattung der Soforthilfe von Kantonen und Gemeinden durch den Bund oder durch Dritte                                                                      ", "affair_text": "<p>Aufgrund der aktuellen Gesetzgebung (Art. 115 der Bundesverfassung und Art. 21 des Zust\u00e4ndigkeitsgesetzes) musste die Gemeinde Engelberg/OW f\u00fcr einen Gast Spitalkosten von knapp 350 000 Franken \u00fcbernehmen. Die \u00dcbernahme solcher Kosten f\u00fcr ausl\u00e4ndische Staatsangeh\u00f6rige basiert auf deren (zuf\u00e4lligem) Aufenthalt im Zeitpunkt eines Ereignisses.</p><p>- Sieht der Bundesrat M\u00f6glichkeiten, um die Kantone von solchen Kosten zu entlasten, bzw. ist er dazu bereit?</p><p>- Ist er bereit, international aktiv zu werden, damit das Herkunftsland diese \u00fcbernimmt?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Automatischer Informationsaustausch. Konkrete Umsetzung                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Schweiz bereitet sich rechtlich und operativ auf die Umsetzung des AIA per 2017/18 gem\u00e4ss den Vorgaben der OECD vor.</p><p>- Hat der Bundesrat Kenntnis dar\u00fcber, wie weit unsere Partnerl\u00e4nder diesbez\u00fcglich in ihren konkreten Umsetzungsarbeiten sind?</p><p>- Sind diese L\u00e4nder tats\u00e4chlich bereit, und zwar rechtzeitig, ein gegenseitiges Netzwerk des Informationsaustauschs aufzubauen, das auch tats\u00e4chlich funktioniert?</p><p>- Hat er Kenntnis von allf\u00e4lligen Alibi\u00fcbungen?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Befragung von Asylsuchenden in Bundeszentren                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einem k\u00fcrzlichen Bericht im Tages-Anzeiger w\u00fcrden einzelne Mitarbeitende des Staatssekretariates f\u00fcr Migration Asylsuchende bei den Befragungen in den Bundeszentren anschreien, ihnen drohen, sie einsch\u00fcchtern, sogar auslachen und beschimpfen. Die entsprechenden Befrager seien seit Jahren bekannt.</p><p>- Hat der Bundesrat Kenntnis von solchen Vorf\u00e4llen?</p><p>- Trifft solches zu?</p><p>- Wenn ja, was wird dagegen unternommen?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Betr\u00fcgerische Abgasmanipulationen bei Lastwagen                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss verschiedenen Medienberichten umgehen vorab ausl\u00e4ndische Transportfirmen durch den illegalen Einbau eines sogenannten Emulators die Sicherheitssperren des Bordcomputers der Lastwagen. Dadurch wird die Abgasreinigungstechnik ausgeschaltet. Diese Lastwagen stossen ein Mehrfaches an Schadstoffen aus als gesetzlich erlaubt.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat aus heutiger Sicht das Ausmass dieser Betr\u00fcgereien?</p><p>- Wie gedenkt er wirksam dagegen vorzugehen?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Harmonisierung der Strafrahmen im Strafgesetzbuch. Fahrplan                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Nach der Verabschiedung der Revision des Allgemeinen Teils des Strafrechts war vorgesehen, die Strafbestimmungen des Besonderen Teils rasch zu harmonisieren. Zwischenzeitlich kam es zu Verz\u00f6gerungen. Das Anliegen der Harmonisierung und Differenzierung ist nach wie vor aktuell und notwendig. Die Forderungen von potenziell betroffenen Personengruppen nach Anpassungen bestehen und werden lauter.</p><p>Wie sieht der konkrete Fahrplan zur Harmonisierung der Strafrahmen aktuell aus?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Kohlenstoffrisiken f\u00fcr den Finanzplatz Schweiz                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Schweiz geh\u00f6rt zu den global f\u00fchrenden Finanzpl\u00e4tzen. In j\u00fcngster Zeit ist die Erkenntnis gewachsen, dass Investitionen in Unternehmen, welche viel CO2 emittieren, erhebliche Risiken beinhalten, das wegen des Zwei-Grad-Zieles. F\u00fcr die Investoren wie die Volkswirtschaft bestehen gem\u00e4ss einer k\u00fcrzlichen Studie des Bundesamtes f\u00fcr Umwelt entsprechend erhebliche Risiken. Die Studie macht der Politik verschiedenste Empfehlungen zu dieser Problematik.</p><p>Erkennt der Bundesrat entsprechenden Handlungsbedarf?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Massnahmen zur Reduktion der Frostsch\u00e4den vom Fr\u00fchjahr 2017                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Der aussergew\u00f6hnlich starke Fr\u00fchjahrsfrost vom vergangenen April hat insbesondere im Obst- und Rebbau grosse Sch\u00e4den verursacht.</p><p>Welche Massnahmen unternimmt der Bundesrat, um die betroffenen Landwirte zu unterst\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Strafurteilsstatistik der Erwachsenen 2014                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Das Bundesamt f\u00fcr Statistik hat am 20. September 2016 erstmals Zahlen zur Nationalit\u00e4t der Verurteilten publiziert. Gleichzeitig erschien ein Methodenbericht, welcher die M\u00f6glichkeiten und Grenzen der Vergleichbarkeit der Kriminalit\u00e4t nach Nationalit\u00e4t aufzeigt.</p><p>Welche Schl\u00fcsse zieht der Bundesrat aus der genannten Auswertung bzw. Statistik und dem Methodenbericht?</p>"}, {"canton": "OW", "fullname": "Karl Vogler", "party": "csp-ow", "affair_title": "Zulassung von Glyphosat                                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die EU vertagte nach einer Anh\u00f6rung von Experten aller 28 Mitgliedstaaten die Entscheidung \u00fcber eine Verl\u00e4ngerung der Zulassung des weltweit meistgenutzten Herbizids Glyphosat.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat die entsprechende Verwendung in der Schweiz?</p>"}], "GL": [], "BL": [{"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Abstimmungskampf zum Energiegesetz. Beh\u00f6rdenpropaganda stoppen!                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Das Kantonsgericht Basel-Landschaft hat eben erst eine Stimmrechtsbeschwerde wegen Beh\u00f6rdenpropaganda bei der Abstimmung zu einer kantonalen Energieabgabe behandelt, diese zwar abgewiesen, gleichzeitig aber die Berechtigung der Kritik best\u00e4tigt. Nun werben sogar Bundes\u00e4mter (u. a. BFE), bundesnahe Betriebe (z. B. Empa) und kantonale Instanzen \u00fcber den Energie-Cluster mit Steuergeldern f\u00fcr ein Ja zum Energiegesetz.</p><p>- Ist das rechtens?</p><p>- Riskiert der Bund gerichtliche Klagen?</p><p>- Gedenkt der Bundesrat einzuschreiten?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Alpiq. Atomkraftwerke \u00fcbernehmen und stilllegen                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Stromkonzern Alpiq hat grosse wirtschaftliche Probleme. Mitverursacht werden diese durch die unwirtschaftlichen AKW-Beteiligungen.</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, die AKW zu \u00fcbernehmen und sofort stillzulegen, verbunden mit Arbeitsplatzgarantien f\u00fcr die Belegschaft f\u00fcr den R\u00fcckbau und eine Strategie f\u00fcr die n\u00f6tige Konversion?</p><p>- Teilt er die Ansicht, dass damit nicht nur ein Gewinn f\u00fcr die Sicherheit erzielt wird, sondern dass sich das auch wirtschaftlich rechnet?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Altersvorsorge 2020. Wie viel Geld fliesst ins Ausland?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Im Rahmen der Altersvorsorge 2020 wurden die AHV-Renten erh\u00f6ht (70 Franken pro Monat und Erh\u00f6hung des Ehepaarplafonds). Heute fliessen rund ein Drittel der AHV-Renten ins Ausland.</p><p>Wie viel der 1,4 Milliarden Franken Zusatzkosten f\u00fcr die AHV-Erh\u00f6hungen fliesst nach der Reform ins Ausland?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Anpassung des Abkommens \u00fcber technische Handelshemmnisse                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die EU hat neue Normen f\u00fcr zahlreiche Produkte erlassen. Unsere Unternehmungen (Medizinaltechnik, Messger\u00e4te usw.) sind darauf angewiesen, dass diese Normen nun rasch ins Abkommen \u00fcber technische Handelshemmnisse integriert werden, um den Marktzugang zur EU uneingeschr\u00e4nkt aufrechtzuerhalten.</p><p>1. Wo stehen die Verhandlungen mit der EU?</p><p>2. Stimmt es, dass die EU die Anpassung dieses Abkommens von den Verhandlungen \u00fcber die institutionellen Fragen abh\u00e4ngig macht?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Artikel 13 des Heilmittelgesetzes. Keine L\u00f6sung in Sicht?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Antwort auf die Interpellation 16.3724 belegt, dass die Umsetzung von Artikel 13 des Heilmittelgesetzes nicht funktioniert: Mit 60 Prozent werden viel zu viele Teilbegutachtungen gemacht, was die Kosten erh\u00f6ht, die Preise treibt und Innovationen verhindert.</p><p>- Wie wird das Problem im Rahmen der laufenden Revision der Verordnung (Verordnungspaket IV) angegangen, damit nur noch 10 Prozent erreicht werden?</p><p>- Welche Massnahmen werden ergriffen?</p><p>- Wie stellt der Bundesrat sicher, dass die Praxis bei der Anwendung der Teilbegutachtung verbessert wird?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Artikel 13 des Heilmittelgesetzes. Wird einem da Sand in die Augen gestreut?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Antwort auf meine Frage 17.5039 ist nicht erfolgt.</p><p>Nur neue Produkte bringen mehr Wettbewerb. Bei Gesuchen BWS mit Innovation werden 60 Prozent teilbegutachtet, was der Idee von Artikel 13 des Heilmittelgesetzes widerspricht. Eine reine Ausweitung bringt ebenfalls nichts. Eine deutliche Reduktion von Teilbegutachtungen bei Neuzulassungen (insbesondere der nicht rein administrativen) muss das Ziel sein.</p><p>Wie will der Bundesrat dies erreichen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Aus welchem Grund werden Gastgeberinnen von Swiss Tavolata dem Gesamtarbeitsvertrag f\u00fcr Gastronomie und Hotellerie unterstellt?                                                                         ", "affair_text": "<p>Swiss Tavolata wurde vom Schweizerischen B\u00e4uerinnen- und Landfrauenverband und Home Food Media gegr\u00fcndet und bietet Gasttafeln auf Schweizer Bauernh\u00f6fen an. Diese Aktivit\u00e4t gilt als Zweig einer Betriebseinheit in der Landwirtschaft und unterliegt damit dem Normalarbeitsvertrag der Landwirtschaft. Sie wird von Betriebsleitenden oder seinen Partnerinnen und Partnern ausgef\u00fchrt.</p><p>Warum bekommen sie eine Rechnung f\u00fcr 2016/17 von Gastrosuisse mit dem Hinweis auf die vom Bundesrat erteilte Allgemeinverbindlichkeit?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Ausgleichsfonds AHV/IV/EO. Fachkompetenz im Verwaltungsrat                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die F\u00fchrungs- und Fachkompetenz im Verwaltungsrat des Ausgleichsfonds AHV/IV/EO wird seit geraumer Zeit \u00f6ffentlich infrage gestellt. Der eher nach politischen statt fachlichen Kriterien zusammengesetzte Verwaltungsrat tut sich offenbar schwer mit strategischen Entscheiden im komplexen Finanzwelt-Umfeld. Befeuert wird die Kritik durch ungen\u00fcgende Anlageergebnisse der AHV/IV/EO.</p><p>- Wie stellt sich der Bundesrat zur Kritik?</p><p>- Sieht er Handlungsbedarf?</p><p>- Zieht er eine Anpassung des Anforderungsprofils f\u00fcr Verwaltungsr\u00e4te in Erw\u00e4gung?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Autofahren ohne Fahrerin oder Fahrer                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die neuen Technologien von Autos, die ein Fahren ohne Fahrer erm\u00f6glichen, haben grosse Auswirkungen auf die Verkehrspolitik der Zukunft. Mit meinem Postulat 14.4169 wurde der Bundesrat beauftragt, dies f\u00fcr die Schweiz abzukl\u00e4ren.</p><p>Welchen Stand haben die Arbeiten an dieser Untersuchung, und wer ist daf\u00fcr zust\u00e4ndig?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Bek\u00e4mpfung der Schwarzarbeit im Kanton Basel-Landschaft. Ist der Untersuchungsbericht \u00f6ffentlich?                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Kanton Basel-Landschaft hat einen Teil der Kontrollen zur Bek\u00e4mpfung der Schwarzarbeit an die Zentrale Arbeitsmarkt-Kontrolle (ZAK) delegiert. Die KPMG pr\u00fcfte die Zweckm\u00e4ssigkeit der Verwendung der Bundes- und Kantonsgelder. Gem\u00e4ss Medienmitteilung des Seco wurden in der Buchf\u00fchrung der ZAK M\u00e4ngel festgestellt. Da es sich um einen Einsatz \u00f6ffentlicher Gelder handelt, ist die Einsicht in den integralen Pr\u00fcfungsbericht wichtig.</p><p>Ist der Schlussbericht der KPMG \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Sandra Sollberger", "party": "SVP", "affair_title": "Belegung der Zivilschutzanlagen. Sind wirklich gen\u00fcgend Kapazit\u00e4ten f\u00fcr alle vorhanden?                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Immer mehr Zivilschutzanlagen werden umgebaut und mit Fl\u00fcchtlingen belegt. Dazu meine Fragen:</p><p>1. Schutzbed\u00fcrftigen zu helfen ist die eine Sache, aber wo w\u00fcrde die Schweizer Bev\u00f6lkerung untergebracht, wenn ein Katastrophenfall eintr\u00e4te?</p><p>2. Wo w\u00fcrden die Fl\u00fcchtlinge untergebracht?</p><p>3. Gibt es gen\u00fcgend Kapazit\u00e4ten f\u00fcr den Schutz der gesamten Bev\u00f6lkerung?</p><p>4. Ist es korrekt, dass der Bund gedenkt, die Zivilschutzanlagen und/oder andere geeignete Anlagen der Kantone zu requirieren?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Bericht des Bundesrates zum w\u00e4hrungspolitischen Instrumentarium                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Wann darf die Postulantin mit dem Bericht zum w\u00e4hrungspolitischen Instrumentarium rechnen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Ber\u00fccksichtigt die neue Klimaschutzgesetzgebung alle relevanten Fakten?                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Aktuell werden die Grundlagen f\u00fcr die Klimaschutzgesetzgebung 2020-2030 erarbeitet. Die Vernehmlassung ist f\u00fcr 2016 angek\u00fcndigt:</p><p>1. Wie stellt der Bundesrat sicher, dass Erkenntnisse der Vorperioden angemessen ber\u00fccksichtigt werden?</p><p>2. In den Vorperioden haben die Zielgruppen sehr unterschiedlich zur Zielerreichung beigetragen. Ist gew\u00e4hrleistet, dass diese Vorleistungen angemessen ber\u00fccksichtigt werden?</p><p>3. Plant der Bundesrat, bei dieser Revision administrative Entlastungen vorzunehmen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Beschulung von Fl\u00fcchtlingskindern                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss einem vom Bund definierten Verteilerschl\u00fcssel sind die Kantone verpflichtet, die ihnen zugewiesenen Asylsuchenden unterzubringen, zu betreuen und Fl\u00fcchtlingskinder zu beschulen.</p><p>1. Ab welchem Zeitpunkt m\u00fcssen die Fl\u00fcchtlingskinder neben der Betreuung durch die Kesb beschult werden?</p><p>2. Erhalten die Kommunen bei der Zuteilung von schulpflichtigen Kindern gr\u00f6ssere Pauschalen?</p><p>3. Welches Konzept hat der Bund zur Unterst\u00fctzung der Gemeinden und ihrer Schulen erstellt?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Besuche des Dalai-Lama in der Schweiz                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Lagebericht 2016 des Nachrichtendienstes des Bundes mit dem Schwerpunktthema China stellt fest, dass offizielle Empf\u00e4nge des Dalai-Lama von China in keiner Weise mehr geduldet w\u00fcrden.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diese Aussage in Bezug auf k\u00fcnftige Besuche des Dalai-Lama in der Schweiz und in Bezug auf offizielle Treffen mit Mitgliedern des Bundesrates?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Bundeszahlungen f\u00fcr kantonale Schwarzarbeitskontrollen                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Bei den Bundeszahlungen f\u00fcr die Schwarzarbeitskontrollen im Kanton Basel-Landschaft durch die Zentrale Arbeitsmarktkontrolle (ZAK) besteht der Verdacht auf \u00fcberh\u00f6hte Subventionsbez\u00fcge, ausgel\u00f6st durch eine Diskrepanz zwischen ausbezahlten und verrechneten L\u00f6hnen. Das Staatssekretariat f\u00fcr Wirtschaft (Seco) teilte mit, dass die Gesamtlohnkosten f\u00fcr den Kanton Basel-Landschaft im konkreten Fall dem landesweiten Durchschnitt entsprochen h\u00e4tten. Das Seco stellte die Zahlungen an den Kanton Basel-Landschaft f\u00fcr die ZAK vorl\u00e4ufig ein, bis die Ergebnisse der Abkl\u00e4rungen vorliegen. Auch die Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle befasst sich mit dem Fall.</p><p>1. Welche Konsequenzen h\u00e4tten \u00fcberh\u00f6hte Bez\u00fcge f\u00fcr den Kanton Basel-Landschaft?</p><p>2. Sind \u00e4hnliche Vorkommnisse auch in anderen Kantonen bekannt?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Die Drittstaatenkontingente sind aufgebraucht. Wie weiter?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat teilte anl\u00e4sslich der letzten Fragestunde (16.5330) mit, dass die Drittstaatenkontingente per 13. September 2016 ausgesch\u00f6pft sind.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, die Kontingente kurzfristig aufzustocken, damit die Wirtschaft jene Fachkr\u00e4fte bekommt, welche sie dringend braucht, um weiterhin wettbewerbsf\u00e4hig zu bleiben?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Drittstaatenkontingente                                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Drittstaatenkontingente einzelner Kantone sind bereits aufgebraucht.</p><p>Dazu meine Fragen:</p><p>- Wird ein mit den Kantonen abgestimmtes Monitoring installiert, um diese Entwicklung zu beobachten?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit - falls angezeigt -, einer weiteren Erh\u00f6hung der Kontingente zuzustimmen?</p><p>- Gibt es weitere Massnahmen, mit denen der Bundesrat sicherstellen will, dass sich Knappheitssituationen wie im Jahr 2016 nicht mehr wiederholen? Wenn ja, um welche Massnahmen handelt es sich dabei?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Drittstaatenkontingente                                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Kantone haben ihre Drittstaatenkontingente l\u00e4ngst ausgesch\u00f6pft: In Basel-Stadt waren die 136 Arbeitsbewilligungen B bereits Ende Februar weg, Z\u00fcrich brauchte sein Kontingent Ende April und Genf Ende August auf. Deshalb m\u00fcssen die Kantone auf die sogenannte Bundesreserve zur\u00fcckgreifen.</p><p>- Wann sind die diesbez\u00fcglichen Bundesreserven aufgebraucht?</p><p>- Welche M\u00f6glichkeiten sieht der Bundesrat, um dem Forschungs- und Entwicklungsstandort die Arbeitskr\u00e4fte zur Verf\u00fcgung zu stellen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Drittstaatenkontingente. Wie weiter?                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Aufgrund der Antworten auf die Fragen 16.5322 und 16.5330 zu den Drittstaatenkontingenten stellen sich weitere Fragen. Die Kontingente f\u00fcr die B-Bewilligung sind bereits ausgesch\u00f6pft. F\u00fcr die L-Bewilligungen besteht eine Reserve von weniger als 300 Personen zusammen.</p><p>1. Was kehrt der Bundesrat vor, sollte die Reserve auch an L-Bewilligungen f\u00fcr Personen aus Drittstaaten vor Ablauf des Jahres ausgesch\u00f6pft sein?</p><p>2. Welche Kantone und Branchen sind besonders betroffen?</p><p>3. Wie k\u00f6nnen die L\u00fccken an Fachkr\u00e4ften in der Schweiz kurzfristig geschlossen werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Sandra Sollberger", "party": "SVP", "affair_title": "EU-Filmquote                                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die EU plant offenbar eine Filmquote f\u00fcr Online-Videoabrufanbieter, sodass 30 Prozent der angebotenen Filme europ\u00e4ischer Produktion sein m\u00fcssen.</p><p>- F\u00e4nde eine solche Quote allenfalls oder zwangsweise auch Anwendung in der Schweiz?</p><p>- Besteht die Gefahr, dass die Schweiz wegen der angestrebten Assoziierung an das EU-Programm Kreatives Europa oder infolge des geplanten Rahmenabkommens zur institutionellen Einbindung solche unsinnigen Regelungen \u00fcbernehmen m\u00fcsste?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Eigentumsverh\u00e4ltnisse beim Euro-Airport Basel-M\u00fclhausen zum Zweiten                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>In der Fragestunde vom 6. Juni 2016 beantwortet der Bundesrat meine Frage 16.5192 nach den Eigentumsverh\u00e4ltnissen beim Euro-Airport Basel-M\u00fclhausen nicht.</p><p>Er verweist in der Antwort zu Ziffer 1 auf den Staatsvertrag zwischen der Schweiz und Frankreich von 1949, in dem dies nicht geregelt sei.</p><p>Damit stellt sich somit die Frage, wie sich die Eigentumsverh\u00e4ltnisse unter Anwendung allgemeiner Rechtsgrunds\u00e4tze (nach franz\u00f6sischem Recht) pr\u00e4sentieren, wem Grund und Boden geh\u00f6ren, auf dem die Geb\u00e4ulichkeiten des Euro-Airports erstellt worden sind, und welches Recht zur Kl\u00e4rung der Eigentumsfrage massgebend und welches die Schlussfolgerung daraus ist.</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Sandra Sollberger", "party": "SVP", "affair_title": "Eine Lohnpolizei in den Betrieben?                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat beabsichtigt trotz deutlicher Kritik in der Vernehmlassung, f\u00fcr Unternehmen ab 50 Mitarbeitenden staatlich verordnete Kontrollen zur Durchsetzung der Lohngleichheit zwischen Frau und Mann einzuf\u00fchren.</p><p>1. Ist sich der Bundesrat bewusst, dass nichterkl\u00e4rbare Lohnunterschiede nicht immer mit einer Lohndiskriminierung gleichzusetzen sind?</p><p>2. Warum will er mit einer Lohnpolizei ein neues B\u00fcrokratiemonster schaffen, statt die Unternehmen endlich administrativ zu entlasten?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Eric Nussbaumer", "party": "SP", "affair_title": "Erm\u00f6glichung des kanadischen Systems Private Sponsorship of Refugees Program in der Schweiz                                                                                                             ", "affair_text": "<p>In Kanada besteht im Rahmen des Resettlement-Programms f\u00fcr Uno-anerkannte Kriegsfl\u00fcchtlinge eine Einbindung der Zivilgesellschaft, indem auch private Hilfsorganisationen oder anerkannte Personengruppen in den Gemeinden des Resettlement das private Sponsoring und die Integrationsbegleitung \u00fcbernehmen k\u00f6nnen.</p><p>- Ist ein solches Sponsorship-Programm auch in der Schweiz m\u00f6glich?</p><p>- K\u00f6nnte damit die humanit\u00e4re Tradition zivilgesellschaftlich st\u00e4rker verankert werden?</p><p>- Br\u00e4uchte es dazu gesetzliche Anpassungen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Euro-Airport Basel-M\u00fclhausen. Eigentumsverh\u00e4ltnisse                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>- Wer ist bzw. sind zu welchen Teilen Eigent\u00fcmerin bzw. Eigent\u00fcmerinnen des Euro-Airports Basel-M\u00fclhausen?</p><p>- Nach welchen Kriterien erfolgt die Gewinn- bzw. Verlustverteilung?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Fifa. Massnahmen des Bundesrates?                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Fifa ist nach Schweizer Vereinsrecht strukturiert. Pr\u00e4sident, Generalsekret\u00e4r und weitere Exponenten sind wegen Korruptionsverdacht suspendiert oder schon im Gef\u00e4ngnis.</p><p>Eine geordnete Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung scheint infrage gestellt.</p><p>1. Schadet die Fifa dem Ansehen der Schweiz?</p><p>2. Bestehen M\u00f6glichkeiten, die geordnete Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung sicherzustellen?</p><p>3. Plant der Bundesrat gegen\u00fcber der Fifa staatliche Massnahmen?</p><p>4. Macht das United States Department of Justice Druck f\u00fcr einen staatlichen Zwangseingriff?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Eric Nussbaumer", "party": "SP", "affair_title": "Finanziert die Asiatische Infrastruktur-Investitionsbank klimasch\u00e4dliche Kohlekraft?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Jakarta Globe zitierte am 22. November 2015 einen Generaldirektor des indonesischen Finanzministeriums, die Asiatische Infrastruktur-Investitionsbank (AIIB) sei bereit, Kohlekraftwerk-Projekte zu finanzieren.</p><p>- Kann der Bundesrat diese Aussage best\u00e4tigen?</p><p>- Sind die Entscheide \u00fcber Investitionsrichtlinien und Safeguards der Bank bereits gefallen?</p><p>- Was unternimmt die Schweiz, um zu verhindern, dass die AIIB klimasch\u00e4dliche Kohleprojekte finanziert?</p><p>- Wird die AIIB analog zu EBRD und Weltbank CO2-Grenzwerte zur Bewertung von Kohleprojekten anwenden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Fl\u00fcchtlingszentrum in Muttenz auf einem Deponieareal                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Das Feldreben-Areal in Muttenz soll einem Bericht der Basler Zeitung vom 8. Dezember 2015 zufolge als Empfangszentrum f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zwischengenutzt werden.</p><p>1. Auf wann ist die Inbetriebnahme des Zentrums geplant?</p><p>2. F\u00fcr welche Dauer ist die Zwischennutzung vorgesehen?</p><p>3. Welche Konsequenzen hat die Zwischennutzung f\u00fcr die Sanierung des mit Altlasten belasteten Standorts?</p><p>4. Kann eine Gef\u00e4hrdung der Menschen durch die Altlasten ausgeschlossen werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Fragw\u00fcrdige Beteiligung der SRG an Erl\u00f6sen aus Online-Werbung                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In den vergangenen Wochen k\u00fcndigte die SRG verschiedene Video-Kooperationen mit der SDA und privaten Medienunternehmen an.</p><p>W\u00e4hrend Kooperationen grunds\u00e4tzlich zu begr\u00fcssen sind, bleiben einige Fragen offen:</p><p>- Wurden die Kooperationen dem Bakom vorab gem\u00e4ss RTVG gemeldet?</p><p>- Tr\u00e4gt die Verbreitung fertig geschnittener Videos aus Sicht der Landesregierung zur Medienvielfalt bei?</p><p>- Wie ist die geplante Beteiligung der SRG an Werbeerl\u00f6sen aus Online-Videowerbung mit dem Online-Werbeverbot vereinbar?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Sandra Sollberger", "party": "SVP", "affair_title": "Frauenfeindliche Schweiz?                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Uno-Ausschuss zur Geschlechtergleichstellung stellt die Schweiz bez\u00fcglich Frauenrechten in ein schiefes Licht und gibt \u00fcber 70 Empfehlungen zur Verbesserung der angeblich besorgniserregenden Situation in der Schweiz ab (vgl. NZZ-Artikel vom 7. M\u00e4rz 2017, S. 13).</p><p>Wie viele finanzielle und zeitliche Ressourcen hat die Bundesverwaltung f\u00fcr die Vorbereitung dieses L\u00e4nderexamens aufgewendet?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Eric Nussbaumer", "party": "SP", "affair_title": "Freihandelsabkommen zwischen der Schweiz und der T\u00fcrkei                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Im Juni 2015 fand die dritte und bisher letzte Verhandlungsrunde zur Weiterentwicklung des Freihandelsabkommens zwischen der Efta und der T\u00fcrkei statt.</p><p>- Stoppt der Bundesrat diese Verhandlungen, bis die T\u00fcrkei den Ausnahmezustand aufhebt, die Grundrechte, namentlich die Meinungs\u00e4usserungsfreiheit der Medien, die Unabh\u00e4ngigkeit der Justiz und die Zusammenarbeit mit Institutionen wie dem Europarat achtet?</p><p>- Halten die Efta-Staaten vor diesem Hintergrund an der Fortsetzung der Verhandlungen fest?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Geldspielgesetz. Ist eine Milliardenbranche in der Schweiz nicht erw\u00fcnscht?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will Online-Spiele, welche von Unternehmen aus dem Ausland in der Schweiz angeboten werden, in der Schweiz nicht zulassen.</p><p>1. Ist dem Bundesrat bewusst, dass durch dieses Verbot Milliardenums\u00e4tze in der Schweiz nicht versteuert und auch nicht mit der Mehrwertsteuer abgerechnet werden k\u00f6nnen?</p><p>2. W\u00e4re es nicht sinnvoller, diese Branche unter Aufsicht in der Schweiz t\u00e4tig werden zu lassen, um die damit verbundenen volkswirtschaftlichen und steuerlichen Multiplikatoreffekte zu nutzen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Gentech-Weizenversuch trotz erfolgreicher \u00f6kologischer Weizenz\u00fcchtung in der Schweiz?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Agroscope soll den Gentech-Weizen, der im deutschen Leibniz-Institut entwickelt wurde, in einem sechsj\u00e4hrigen Freisetzungsversuch pr\u00fcfen. Weltweit ist keine einzige gentechnisch ver\u00e4nderte Weizensorte zugelassen. Agroscope Changins z\u00fcchtet standortgerechte Weizensorten, die privat gez\u00fcchteten Bio-Getreidesorten sind \u00fcber die Schweiz hinaus anerkannt.</p><p>- Was ist das Ziel dieses Versuches?</p><p>- Welchen Nutzen hat er f\u00fcr die Schweizer Landwirtschaft und die Konsumentinnen und Konsumenten, die kein Gentech wollen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Glyphosat. Gelangt das Vorsorgeprinzip zur Anwendung?                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Im M\u00e4rz 2015 stufte die Internationale Agentur f\u00fcr Krebsforschung Glyphosat als wahrscheinlich krebserregend ein. J\u00fcngst teilte nun die EU-Beh\u00f6rde f\u00fcr Lebensmittelsicherheit (Efsa) mit: Es ist unwahrscheinlich, dass Glyphosat eine krebserregende Gefahr f\u00fcr den Menschen darstellt. Kommen zwei renommierte internationale Institutionen zu gegenteiligen Ansichten, muss zwingend das Vorsorgeprinzip zur Anwendung gelangen.</p><p>- Ist diese Einsch\u00e4tzung richtig?</p><p>- Wenn nein, weshalb nicht?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Gosteli-Archiv gef\u00e4hrdet                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Das Archiv von Marthe Gosteli ist das Ged\u00e4chtnis der Frauenbewegung, titelte die Aargauer Zeitung zum Tag der Frau.</p><p>Das Archiv wurde von Frau Gosteli 1982 gegr\u00fcndet. Es enth\u00e4lt unersetzliche Dokumente der Frauenbewegung. Das Archiv war auch eine Quelle der Regisseurin Petra Volpe f\u00fcr den Film Die g\u00f6ttliche Ordnung. Der Weiterbestand des Archivs ist gef\u00e4hrdet.</p><p>Teilt der Bundesrat die Meinung, dass der Weiterbestand dieses wichtigen Archivs gesichert werden muss?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Grenzschliessungen um die Wette in Europa. Ausweg Schweiz?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Im Zeichen der Krise in Europa ist zu erwarten, dass Fl\u00fcchtlinge auch \u00fcber die Nordgrenze in unser Land dr\u00e4ngen:</p><p>- Wie hat sich der Bundesrat auf dieses Szenario vorbereitet?</p><p>- Wie viele Fl\u00fcchtlinge erwartet er in der Region Basel?</p><p>- Welche Massnahmen sind f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung an der Grenze vorgesehen?</p><p>- Welche Unterst\u00fctzungsmassnahmen hat der Bund f\u00fcr die Kantone vorgesehen?</p><p>- Werden die Grenzkontrollen intensiviert, um gegen illegale Einwanderung vorgehen zu k\u00f6nnen? Wenn ja, mit welchen Massnahmen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Grenzschliessungen um die Wette in Europa. Die Schweiz als Ausweg f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Im Zeichen der Krise in Europa ist zu erwarten, dass Fl\u00fcchtlinge auch \u00fcber die Nordgrenze in unser Land dr\u00e4ngen:</p><p>- Wie hat sich der Bundesrat auf dieses Szenario vorbereitet?</p><p>- Wie viele Fl\u00fcchtlinge erwartet er in der Region Basel?</p><p>- Welche Massnahmen sind f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung an der Grenze vorgesehen?</p><p>- Welche Unterst\u00fctzungsmassnahmen hat der Bund f\u00fcr die Kantone vorgesehen?</p><p>- Werden die Grenzkontrollen intensiviert, um gegen illegale Einwanderung vorgehen zu k\u00f6nnen? Wenn ja, mit welchen Massnahmen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "H\u00f6here Sicherheitsmarge nach Austrocknungseffekten f\u00fcr das AKW Leibstadt                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die ersten Dry-out-Ph\u00e4nomene wurden gem\u00e4ss Ensi 2014 entdeckt. Die verschiedenen ergriffenen Massnahmen liefen jedoch allesamt ins Leere. Die im Nachweis verwendeten Rechenmodelle haben sich entsprechend wiederholt als unzureichend erwiesen.</p><p>W\u00e4re es nicht angebracht, eine f\u00fcr das Kernkraftwerk Leibstadt spezifische Sicherheitsmarge einzuf\u00fchren, die den Unsicherheiten Rechnung tr\u00e4gt und weiter geht als die marginale Leistungsreduktion um 10 Prozent?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Immobilienpreisindex. Ein neues B\u00fcrokratiemonster?                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Das Bundesamt f\u00fcr Statistik baut derzeit einen staatlichen Immobilienpreisindex auf. Hauptdatenlieferanten sollen Banken sein, die einen staatlichen Index als unverh\u00e4ltnism\u00e4ssig erachten.</p><p>- Welchen Mehrwert liefert ein staatlich finanzierter Index, wenn bereits heute verschiedene Immobilienpreisindizes von privaten Anbietern existieren?</p><p>- Weshalb bedarf es f\u00fcr einen Immobilienpreisindex der Adressdaten von Bankkunden?</p><p>- Weshalb werden die Daten nicht gem\u00e4ss dem Subsidiarit\u00e4tsprinzip in Artikel 4 Absatz 2 des Bundesstatistikgesetzes erhoben?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Kaderl\u00f6hne bundesnaher Organisationen. Schweiz Tourismus                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der Schweizer Tourismus ist unter Druck. Trotz Millionenkampagne kann keine Trendwende zum Besseren festgestellt werden.</p><p>- Fand diese fehlende Zielerreichung bei den Kaderl\u00f6hnen (insbesondere beim Direktor) von Schweiz Tourismus ihren Niederschlag?</p><p>- Wie haben sich diese L\u00f6hne und Spesen in den letzten zehn Jahren entwickelt?</p><p>- Wie setzen sich die Spesen zusammen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Kaderl\u00f6hne bundesnaher Unternehmen und Organisationen. Kaderlohnreport 2015                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Lohnexplosionen bei den bundesnahen Unternehmen und Organisationen f\u00fchrten Anfang der 2000er Jahre zu einer grossen Debatte \u00fcber die Kaderl\u00f6hne beim Bund.</p><p>Seit 2004 ver\u00f6ffentlicht der Bund den Kaderlohnreport zu den bundesnahen Unternehmen und Verb\u00e4nden.</p><p>Wann wird der Kaderlohnbericht f\u00fcr das Jahr 2015 ver\u00f6ffentlicht?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Kaderl\u00f6hne bundesnaher Unternehmen. Ruag                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die Ruag AG war von einem Datenleck betroffen. Die Reaktion darauf war suboptimal. Zudem musste die Ruag Stellen abbauen.</p><p>- Hat sich dies auf den Bonus des CEO ausgewirkt?</p><p>- Wie hoch sind die Kaderl\u00f6hne bei der Ruag?</p><p>- Wie viel Spesen werden ausgerichtet?</p><p>- Wie setzen sich die Spesen zusammen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Kanton Schaffhausen. Sonderregeln f\u00fcr Eink\u00fcnfte aus dem Ausland                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Kanton Schaffhausen f\u00fcgt in der Verordnung \u00fcber die direkten Steuern neu eine Bestimmung (Paragraf 45a) ein, die sich auf Domizil- und gemischte Gesellschaften bezieht: Sofern die betreffende Gesellschaft nichts anderes nachweist, unterliegen deren Eink\u00fcnfte aus dem Ausland gem\u00e4ss Artikel 79 Absatz 2 zweiter Satz StG in der Regel im Umfang von 10 Prozent der ordentlichen Besteuerung.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diese Bestimmung unter dem Aspekt der Rechtsgleichheit, der internationalen Akzeptanz insbesondere der OECD und der laufenden Reform der Unternehmensbesteuerung?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Kesb. Sorgen ernst nehmen und handeln!                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat verschleppt das Thema Kesb und vertr\u00f6stet gem\u00e4ss Antwort auf meine Interpellation 16.3638 auf ein Neues auf einen Bericht mit allf\u00e4lligen Massnahmen und Handlungsbedarf.</p><p>In der Bev\u00f6lkerung besteht nachweislich ein Unbehagen und eine Unzufriedenheit gegen\u00fcber dieser Beh\u00f6rde:</p><p>- Was muss geschehen, damit der Bundesrat hier handelt und die Sache beschleunigt?</p><p>- Wie kann es sein, dass das Bed\u00fcrfnis der Bev\u00f6lkerung nicht adressiert wird?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Klimaschutz. Reduktionsleistung der Schweizer Wirtschaft im In- und Ausland anrechnen                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will den CO2-Ausstoss bis 2030 gegen\u00fcber 1990 um 50 Prozent reduzieren. Nach aktueller Prognose k\u00f6nnen bis 2020 vielleicht 30 Prozent Reduktion erreicht werden. In den verbleibenden zehn Jahren m\u00fcssten damit nochmals 20 Prozent CO2-Reduktion realisiert werden. Das ist mit Massnahmen allein im Inland wahrscheinlich illusorisch.</p><p>W\u00e4re der Bundesrat deshalb bereit, auch einen Ansatz zu unterst\u00fctzen, bei dem von Schweizer Unternehmen im In- und im Ausland realisierte Reduktionsmassnahmen flexibel angerechnet werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Lohntransparenz in der Privatwirtschaft                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Lohntransparenz wird allgemein als wichtiges Instrument f\u00fcr die Durchsetzung gleicher L\u00f6hne betrachtet. Wie beurteilt der Bundesrat die Situation?</p><p>1. Ist zur Durchsetzung der Lohntransparenz eine Gesetzes\u00e4nderung angezeigt?</p><p>2. Wie kann mit weiteren Massnahmen die Lohntransparenz verbessert werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Sandra Sollberger", "party": "SVP", "affair_title": "Massnahmen bei entdeckter dschihadistischer Radikalisierung                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Wie wird mit Personen in der Schweiz umgegangen, die sich dschihadistisch radikalisiert haben?</p><p>- Welche Massnahmen folgen auf die Entdeckung der Radikalisierung?</p><p>- Wie sehen die konkreten Resultate der bisherigen Bestrebungen aus?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Mit Tisa den Service public und unsere Demokratie aufs Spiel setzen?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Ein Informationsleck hat neue Ergebnisse aus den geheimen Tisa-Verhandlungen \u00f6ffentlich gemacht. Die bisherigen Bef\u00fcrchtungen werden best\u00e4tigt: Das Tisa-Abkommen erm\u00f6glicht internationalen Konzernen weitreichende Rechte und Einflussnahmen auf die nationale Gesetzgebung und setzt den Service public und unsere Demokratie aufs Spiel.</p><p>- Welche Verpflichtungen f\u00fcr welche Sektoren will der Bundesrat aktuell eingehen?</p><p>- Wie stellt er sicher, dass weder Service public noch unsere Gesetzgebung ausgehebelt werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Pflanzenschutz. Missbrauch durch indirekten Parallelimport unterbinden                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>1. Ist der Bundesrat bereit, die PSMV in Artikel 36 Absatz 2 Buchstabe b (Liste der Pflanzenschutzmittel) so anzupassen, dass nur noch Mittel zugelassen sind, deren Zusammensetzung mit einem in der Schweiz bewilligten Pflanzenschutzmittel chemisch identisch ist?</p><p>2. Was konkret tut er, um sicherzustellen, dass Artikel 54 PSMV eingehalten wird und nur noch Pflanzenschutzmittel in Originalgebinde (parallel) importiert werden und somit die vors\u00e4tzliche Umgehung der Bestimmung verhindert wird?</p><p>3. Sieht er andere Probleml\u00f6sungsans\u00e4tze?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Poststellen. Sand in die Augen der Bev\u00f6lkerung?                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat legt in seiner Antwort auf die Interpellation 17.3030 dar, dass er den Unmut der Bev\u00f6lkerung wegen dem Kahlschlag bei den Poststellen ernst nimmt. Gleichzeitig will er fr\u00fchestens im Herbst 2017 einen entsprechenden Bericht vorlegen - also dann, wenn die Post bereits umgesetzt hat.</p><p>1. Was unternimmt der Bundesrat, damit keine Fakten geschaffen werden, bevor der Bericht da ist?</p><p>2. Wie erkl\u00e4rt er der Bev\u00f6lkerung dieses unsynchronisierte Vorgehen? Was verspricht er sich vom Bericht?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Poststellennetz                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die Gef\u00e4hrdung der traditionellen Poststellen ist auch Thema der Eidgen\u00f6ssischen Postkommission (Postcom). Sie kritisiert die zu laschen Vorgaben in der Postverordnung. Die Minimalvorgaben seien so tief, dass sich daraus keine Leitplanken f\u00fcr die Entwicklung des Poststellennetzes ableiten lasse.</p><p>Der Bundesrat wird dazu um die Beantwortung folgender Fragen zum Poststellennetz gebeten:</p><p>1. Er lehnt ein Moratorium (siehe Motion 17.3167) f\u00fcr die Poststellenschliessung ab. Wie will er sicherstellen, dass die Post nicht mit der Schliessung weiterer traditioneller Poststellen irreversible Fakten schafft?</p><p>2. Wie beurteilt er die Kritik an der Verordnung durch die Postcom?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Thomas de Courten", "party": "SVP", "affair_title": "Poststellennetz. Schliessungskriterien der Post transparent machen                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die Gewerkschaft Syndicom verunsichert die Bev\u00f6lkerung mit angeblichen Szenarien der Post, die Anzahl der Poststellen bis 2020 von heute 1400 auf 800 zu reduzieren. Dies unter Berufung auf Kriterien der Post, wonach eine Poststelle nur noch garantiert sei in Kantonshauptorten, in Gemeinden von mehr als 20 000 Einwohnern sowie dort, wo sie f\u00fcr 90 Prozent der Bev\u00f6lkerung binnen 20 Minuten erreichbar ist.</p><p>- Kann der Bundesrat irgendetwas davon best\u00e4tigen?</p><p>- Sollte die Post ihre Strategie nicht transparent kommunizieren?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Prek\u00e4re Situation betreffend Menschenrechte in Tibet                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Situation betreffend Menschenrechte in Tibet ist weiterhin sehr prek\u00e4r. Die vielen Selbstverbrennungen zeugen von gr\u00f6sster Verzweiflung. Der Bundesrat hat im Sommer dieses Jahres versprochen, sich bei Chinas Regierung daf\u00fcr einzusetzen, dass der Besuch eines Uno-Hochkommissars f\u00fcr Menschenrechte in Tibet stattfinden kann.</p><p>- Wie sieht der Stand dieser Gespr\u00e4che aus?</p><p>- Sind bereits Besuchstermine bekannt?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Pr\u00e4mien beim Bundespersonal                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Bundespersonalverordnung sind beim Bund auch Leistungs- und Spontanpr\u00e4mien m\u00f6glich.</p><p>- Wie hoch war der Betrag der Leistungs- und der Spontanpr\u00e4mien (absolute Zahlen, relativ zur Gesamtlohnsumme) in den Jahren 2015 und 2016?</p><p>- Erhalten auch Kontrollbeh\u00f6rden Leistungs- und Spontanpr\u00e4mien?</p><p>- Wenn ja, nach welchen Kriterien bemessen sich die Leistungs- und Spontanpr\u00e4mien von Kontrollbeh\u00f6rden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Schweiz Tourismus. Auftragsvergabe an Switzerland Travel Centre AG                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Switzerland Travel Centre AG (STC) wird weiterhin im Auftrag von Schweiz Tourismus als Contact Switzerland Kunden \u00fcber die touristische Schweiz beraten und bei der Buchung ihres Aufenthalts unterst\u00fctzen. Der Auftrag wurde dieses Jahr von Schweiz Tourismus ausgeschrieben. STC hat den Zuschlag ab 1. Juni 2017 erhalten.</p><p>1. Zu welchem Preis erfolgte der Zuschlag? Wie hoch war er in der vergangenen Vertragsperiode?</p><p>2. Wie viele andere Offerten sind eingegangen?</p><p>3. Geh\u00f6rt bzw. geh\u00f6rte die F\u00fchrung einer schweizerischen Buchungsplattform auch zum Auftrag?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Sofortige Stilllegung des Atomkraftwerkes Fessenheim                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Nach dem Bekanntwerden des schwerwiegenden St\u00f6rfalls im AKW Fessenheim im Jahre 2014, dessen Tragweite zwei Jahre vertuscht wurde, muss auch unsere Regierung zum Schutz der Nordwestschweizer Bev\u00f6lkerung jetzt handeln.</p><p>Wie gedenkt der Bundesrat unser Recht auf nationale Sicherheit betreffend das AKW Fessenheim v\u00f6lkerrechtlich verbindlich durchzusetzen, um eine sofortige Stilllegung zu erreichen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Sorgen am Flughafen Basel-M\u00fclhausen                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Flughafen Basel-M\u00fclhausen kommt nicht zur Ruhe, das verhindert Investitionen und kostet Arbeitspl\u00e4tze:</p><p>1. Wann wird die Frage der Unternehmensbesteuerung definitiv gel\u00f6st? Warum geht es schleppend vorw\u00e4rts?</p><p>2. Was ist zu tun, damit eine Paraphierung der L\u00f6sung bis Dezember 2016 seitens EDA umgesetzt wird?</p><p>3. Wie werden die weiteren Probleme im Bereich Arbeitsrecht, Mehrwertsteuer und Telekommunikation gel\u00f6st? Wer ist zust\u00e4ndig und k\u00fcmmert sich darum?</p><p>4. Inwiefern k\u00f6nnte die Schaffung einer Ad-hoc-Task-Force helfen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Steigende finanzielle Risiken f\u00fcr die SRG durch Admeira?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der Schweizer TV-Werbemarkt wuchs 2016, der TV-Werbeertrag der SRG ging aber zur\u00fcck. Gem\u00e4ss Medienberichten ist das auch auf gestiegenen Provisionen f\u00fcr die Werbevermarktungs-Plattform Admeira zur\u00fcckzuf\u00fchren, an der die SRG massgeblich beteiligt ist.</p><p>- Hat der Bundesrat davon Kenntnis?</p><p>- Wie sch\u00e4tzt er die Risiken von Admeira f\u00fcr die SRG generell ein?</p><p>- Was gedenkt er zu tun, um den Schaden f\u00fcr die Geb\u00fchrenzahler zu begrenzen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Steuervorlage 17. Fake news oder Neuauflage der Unternehmenssteuerreform III?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Einer Mitteilung des Eidgen\u00f6ssischen Finanzdepartementes ist zu entnehmen, dass die revidierte Vorlage zur Unternehmensbesteuerung unter dem Titel Steuervorlage 17 pr\u00e4sentiert wird.</p><p>Ist dieser semantische Kunstgriff eine fake news oder der Versuch, die historisch hohe Ablehnung der Unternehmenssteuerreform III durch die Stimmenden zu verschleiern?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Stilllegung des Atomkraftwerkes Fessenheim                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die deutsche Bundesregierung hat offiziell die sofortige Stilllegung des AKW Fessenheim gefordert.</p><p>Wie handelt unsere Landesregierung?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Eric Nussbaumer", "party": "SP", "affair_title": "St\u00f6rfall im Atomkraftwerk Fessenheim. Warum Ines-Klasse 1?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die franz\u00f6sischen Beh\u00f6rden stuften 2014 einen St\u00f6rfall im AKW Fessenheim mit dem Schweregrad 1 auf der Ines-Skala ein. Am Freitag wurde aber \u00f6ffentlich, dass damals als letztm\u00f6gliche Schutzmassnahme notfallm\u00e4ssig mit Bor gek\u00fchlt werden musste.</p><p>- Wer entscheidet in Frankreich und in der Schweiz \u00fcber den Schweregrad eines St\u00f6rfalls?</p><p>- Wer \u00fcberpr\u00fcft diese Einsch\u00e4tzung und genehmigt sie?</p><p>- Ist der Bundesrat der Meinung, dass es sich um eine unbedeutende Anomalie in diesem AKW handelte?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Tankstellen-KMU. Grundlagen f\u00fcr Allgemeinverbindlichkeit beim GAV                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Allgemeinverbindlichkeitserkl\u00e4rung f\u00fcr den GAV bei Tankstellenshops ist umstritten:</p><p>1. Ist es wahr, dass alle unabh\u00e4ngigen KMU-Tankstellen gar nicht befragt wurden, wie sie sich zu einer Allgemeinverbindlichkeitserkl\u00e4rung stellen?</p><p>2. Trifft es zu, dass der Arbeitgeberverband, der den GAV verhandelt hat, gar nicht repr\u00e4sentativ ist?</p><p>3. Hat das Seco die Auswirkungen auf den Wettbewerb im Tankstellenshop-Markt Schweiz abgekl\u00e4rt? Wie sind diese zu beurteilen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Daniela Schneeberger", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Teilrevision des Mehrwertsteuergesetzes. Behandlung der Wohlfahrtsfonds                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Wohlfahrtsfonds gingen bei der Teilrevision des Mehrwertsteuergesetzes vergessen, sollten aber in mehrwertsteuerlicher Hinsicht wie Pensionskassen behandelt werden. Buchhaltung und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung von Wohlfahrtsfonds werden seit jeher durch Personen des Arbeitgebers besorgt. Es w\u00fcrde dem Gleichbehandlungsgrundsatz widersprechen, wenn solche Leistungen beim Wohlfahrtsfonds neu der Mehrwertsteuer unterl\u00e4gen.</p><p>Teilt der Bundesrat daher die Meinung, dass Wohlfahrtsfonds als Vorsorgeeinrichtungen nach Artikel 3 Buchstabe h Ziffer 2 des Gesetzentwurfes behandelt werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Arbeitsverweigerung des Bundesrates betreffend Stand der Arbeiten in den Kantonen                                                                                         ", "affair_text": "<p>In der Fragestunde vom 5. Dezember 2016 haben Vertreterinnen und Vertreter der gr\u00fcnen Fraktion verschiedene Fragen zur Umsetzung der Unternehmenssteuerreform III in Kantonen und Gemeinden gestellt, soweit diese bereits vorliegen. Der Bundesrat verweist auf eine Internetseite der Eidgen\u00f6ssischen Steuerverwaltung und verweigert die konkrete Antwort auf die Beschl\u00fcsse der Kantone.</p><p>Teilt der Bundesrat die Meinung, dass man diese Antwort als Arbeitsverweigerung interpretieren k\u00f6nnte und dass mit solchen Antworten die parlamentarischen Institutionen infrage gestellt werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Gesamtsteuerliche Entlastungsgrenzen (1)                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Mit der Unternehmenssteuerreform III bekommen die Kantone die Kompetenz, gesamtsteuerliche Entlastungsbegrenzungen bis zu 80 Prozent des Steuerertrags festzusetzen.</p><p>- Welche Kantone haben diesbez\u00fcglich Beschl\u00fcsse gefasst?</p><p>- Welche haben solche in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he?</p><p>- Mit welchen statischen Ertrags- oder Ausfallerwartungen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Gesamtsteuerliche Entlastungsgrenzen (2)                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat meine Frage nicht beantwortet und auf irgendeinen Link verwiesen. Das geht nicht. Der Bundesrat muss die Stimmb\u00fcrgerinnen und -b\u00fcrger informieren. Daher hier nochmals: Mit der Unternehmenssteuerreform III bekommen die Kantone die Kompetenz, gesamtsteuerliche Entlastungsbegrenzungen bis zu 80 Prozent des Steuerertrags festzusetzen.</p><p>- Welche Kantone haben diesbez\u00fcglich Beschl\u00fcsse gefasst?</p><p>- Welche haben solche in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he?</p><p>- Mit welchen statischen Ertrags- und Ausfallerwartungen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Neue Vorlage nach einem Nein                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Auf die Frage 16.5481 nach der Dauer der Erarbeitung einer neuen Vorlage bei einem Nein zur Unternehmenssteuerreform III antwortete der Bundesrat, es w\u00fcrden einige Jahre verstreichen, bis eine neue L\u00f6sung gefunden werden k\u00f6nnte. B\u00fcrokratie und Schlamperei feiern Urst\u00e4nd, m\u00fcsste man sagen, wenn man diese Antwort zum Nennwert nehmen wollte. Alle Elemente einer Neuordnung sind berechnet und dokumentiert.</p><p>Wie sieht der Zeitplan des Bundesrates nach einem Nein konkret aus?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Wo bleiben die St\u00e4dte? (1)                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In einer Medienmitteilung des Schweizerischen St\u00e4dteverbandes kritisiert der SSV-Vorstand, dass die St\u00e4dte und Gemeinden nicht im Steuerungsorgan von Bund und Kantonen zur Neuauflage der Unternehmenssteuerreform III vertreten sind. Verschiedene St\u00e4dte und Gemeinden haben mit der SP entscheidend zur Ablehnung der Unternehmenssteuerreform III beigetragen.</p><p>1. War es ein Entscheid des Bundesrates, die St\u00e4dte nicht im Steuerungsorgan aufzunehmen?</p><p>2. Wie k\u00f6nnen sich die St\u00e4dte und Gemeinden im Prozess zur neuen Unternehmenssteuerreform III einbringen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Wo bleiben die St\u00e4dte? (2)                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In einer Medienmitteilung des Schweizerischen St\u00e4dteverbandes kritisiert der SSV-Vorstand, dass die St\u00e4dte und Gemeinden nicht im Steuerungsorgan von Bund und Kantonen zur Neuauflage der Unternehmenssteuerreform III vertreten sind. Verschiedene St\u00e4dte und Gemeinden haben mit der SP entscheidend zur Ablehnung der Unternehmenssteuerreform III beigetragen.</p><p>1. War es ein Entscheid des Bundesrates, die St\u00e4dte nicht im Steuerungsorgan aufzunehmen?</p><p>2. Wie k\u00f6nnen sich die St\u00e4dte und Gemeinden im Prozess zur neuen Unternehmenssteuerreform III einbringen?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Verstaatlichungswelle in der T\u00fcrkei. Sind auch Schweizer Interessen betroffen?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Gest\u00fctzt auf Vollmachten hat die t\u00fcrkische Regierung Wirtschaftsunternehmen mit dem Vorwurf enteignet, sie st\u00fcnden der G\u00fclen-Bewegung nahe.</p><p>- Betrifft diese Verstaatlichungswelle auch Schweizer Interessen bzw. Unternehmen?</p><p>- Gibt es Forderungen an die Schweizerische Exportrisikoversicherung (Serv), nachdem die T\u00fcrkei im Juli 2016 der Bank Asya die Lizenz entzog? Falls ja: Wie hoch sind die Forderungen?</p><p>- F\u00fchrten bzw. f\u00fchren die j\u00fcngsten Entwicklungen in der T\u00fcrkei zu weiteren Schadenf\u00e4llen bei der Serv?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "WHO. Weltgesundheitskonferenz ohne Taiwan                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Konferenzen der Weltgesundheitsorganisation (WHO) sind wichtig f\u00fcr den Austausch der Akteurinnen und Akteure der Weltgesundheitspolitik und damit f\u00fcr die Gesundheit der Menschen. Seit 2009 war Taiwan als Beobachterin dabei, nicht dieses Jahr - offenbar aufgrund von Interventionen Chinas. Bestraft wird damit nicht die Regierung, sondern die Bev\u00f6lkerung Taiwans. Die Schweiz verfolgt eine konsequente Ein-China-Politik. Dessen ungeachtet findet sie immer wieder pragmatische L\u00f6sungen, so auch bei der Doppelbesteuerung.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, sich daf\u00fcr einzusetzen, dass Taiwan wieder mit Beobachterstatus an den WHO-Konferenzen teilnehmen kann?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Elisabeth Schneider-Schneiter", "party": "CVP", "affair_title": "Wann schafft die Schweiz endlich die Roaminggeb\u00fchren ab?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Ab Mitte Juni k\u00f6nnen EU-B\u00fcrger mit dem Handy im Ausland deutlich g\u00fcnstiger telefonieren. Ab dann d\u00fcrfen die Anbieter f\u00fcr Telefonate im EU-Ausland keine Zusatzkosten mehr verrechnen.</p><p>- Schafft die Schweiz nun diese Geb\u00fchren ebenfalls ab?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, die Konsumenten im Rahmen der Teilrevision des Fernmeldegesetzes zu entlasten?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "Werbeallianz zwischen Swisscom, SRG und Ringier zum Zweiten                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Ringier, SRG und Swisscom vermarkten ab 2016 ihre Werbepl\u00e4tze gemeinsam. Der Werbeallianz steht auch gem\u00e4ss UVEK - siehe Antwort auf die Frage Grin 16.5014 - nichts entgegen.</p><p>Dazu stellen sich zus\u00e4tzliche Fragen:</p><p>1. Wird sichergestellt, dass eine Beteiligung weiterer Interessierter an der Plattform m\u00f6glich ist?</p><p>2. Unter welchen Bedingungen darf die Swisscom ihre Kundendaten einbringen?</p><p>3. Welche medienpolitischen Folgen sind zu erwarten?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Wie weiter mit der Agrarsoziologie bei Agroscope?                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Wie bekannt wurde, will Agroscope k\u00fcnftig auf die Forschung im Bereich Agrarsoziologie verzichten und entsprechende Stellen ersatzlos streichen, was Auswirkungen auf b\u00e4uerinnenrelevante Forschung h\u00e4tte.</p><p>Die Agrarsoziologie ist am Institut f\u00fcr Nachhaltigkeitswissenschaften von Agroscope angesiedelt.</p><p>- Welche Forschungsanstalt wird ab 2016 und bis auf Weiteres diesen Forschungsbereich abdecken?</p><p>- Gibt es f\u00fcr den Forschungsbereich Agrarsoziologie ein Budget? Falls ja, wie gross ist dieses?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Wo ist die Schweizer Tropenwaldstrategie?                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Seit 2014 hat die Bundesverwaltung unter Federf\u00fchrung des Staatssekretariates f\u00fcr Wirtschaft eine neue Tropenwaldstrategie in Aussicht gestellt.</p><p>- Weshalb wurde bisher keine Tropenwaldstrategie publiziert?</p><p>- Bis wann kann mit der Ausarbeitung der neuen Strategie gerechnet werden?</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4hrungspolitik                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Wann wird der Bericht zu den w\u00e4hrungspolitischen Massnahmen zum Schutz des Schweizerfrankens gem\u00e4ss Postulat 11.4173 dem Parlament unterbreitet? Der Bericht wurde bereits vor Monaten zugesichert.</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Susanne Leutenegger Oberholzer", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4hrungspolitik                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Wann wird der Bericht zu den w\u00e4hrungspolitischen Massnahmen zum Schutz des Schweizerfrankens gem\u00e4ss Postulat 11.4173 dem Parlament unterbreitet? Der Bericht wurde bereits vor Monaten zugesichert.</p>"}, {"canton": "BL", "fullname": "Maya Graf", "party": "GPS", "affair_title": "Zerst\u00f6rung von Teilen des buddhistischen Lehrinstituts Larung Gar                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Aktuell ist belegt, dass China in tibetisch besiedelten Gebieten Sichuans das buddhistische Lehrinstitut Larung Gar zu grossen Teilen zerst\u00f6rt. Studenten, M\u00f6nche und Nonnen werden aus dem Institut vertrieben, und sie werden durch Abbruch ihrer Unterk\u00fcnfte obdachlos.</p><p>Hat der Bundesrat diese eklatante Verletzung der religi\u00f6sen und kulturellen Freiheit tibetischer und chinesischer Buddhisten, die im Institut studierten, zur Kenntnis genommen und dagegen bei den chinesischen Beh\u00f6rden diplomatische Schritte unternommen?</p>"}], "SO": [{"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Adblue                                                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf die Motion 17.3233 schreibt der Bundesrat, bei Lastwagen mit Abgasstufe Euro 6 seien noch keine Manipulationen festgestellt worden. Nachfahrmessungen der Universit\u00e4t Heidelberg, die auch vom Kassensturz in der Schweiz durchgef\u00fchrt wurden, zeigen, dass auch in Euro-6-Lastwagen die Abgasanlage mit Adblue-Killern manipuliert wird.</p><p>- Mit welchen Methoden will der Bundesrat manipulierte Abgasanlagen in Euro-6-Lastwagen entdecken?</p><p>Firmen wie Opus Inspection oder Hager Environmental and Atmospheric Technologies haben Systeme, die Emissionen im Vorbeifahren messen. Solche sind im Kanton Z\u00fcrich zur Messung von Verkehrsemissionen in D\u00fcbendorf im Einsatz.</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, den Einsatz eines solchen Systems f\u00fcr Messungen im Schwerverkehr zu pr\u00fcfen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Aggressivity-Trainings                                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>W\u00e4hrend das Sparprogramm des Bundes bei Bildung und Forschung rund 20 Prozent wegsparen will, zeigt die Landesregierung offenbar Herz f\u00fcr die schiessfreudige Jugend und folgt damit einem Begehren der Sch\u00fctzenvereine und des Schiesssportverbandes.</p><p>15-j\u00e4hrige Jugendliche sollen mit Steuergeldern am Sturmgewehr ausgebildet werden:</p><p>- Wie hoch werden die Kosten dieses Aggressivity-Trainings veranschlagt?</p><p>- Wie genau stellt man sich die Finanzierung vor?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Altersdiskriminierung                                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Laut Professor Norbert Thom zeigt die Forschung der Universit\u00e4t Bern, dass es verbreitet Altersdiskriminierung gibt. So existierten in den untersuchten Firmen weder Laufbahnberatungen noch Weiterbildungen f\u00fcr \u00e4ltere Arbeitnehmende. Viele w\u00fcrden auf weniger interessante Posten abgeschoben, zitiert der Tages-Anzeiger am 22. April 2016 Professor Thom, bis sie ihre Arbeitsmarktf\u00e4higkeit definitiv verlieren.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Ergebnisse der erw\u00e4hnten Studie?</p><p>- Verf\u00fcgt der Bund \u00fcber detaillierte Untersuchungen zur Unterbesch\u00e4ftigung dieser Altersgruppe?</p><p>- Wie hoch ist die Teilzeitbesch\u00e4ftigung von Frauen und M\u00e4nnern in dieser Altersgruppe, obwohl sie mehr arbeiten m\u00f6chten?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Anreicherung von Uran und Cadmium in unseren B\u00f6den (1)                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat sieht weder betreffend die Einleitung von radioaktiven Stoffen in Gew\u00e4sser noch betreffend den Eintrag von Uran in die B\u00f6den Handlungsbedarf (s. Antwort auf die Interpellation 15.4230 vom 18. Dezember 2015). Anders urteilt die Studie Belastung mineralisch ged\u00fcngter B\u00f6den mit Schadelementen (Arsen, Blei, Cadmium, Uran) der Universit\u00e4t Bern und von Agroscope vom 17. Februar 2016. Sie warnt davor, dass die Anreicherung toxischer Metalle im Boden die Bodenfruchtbarkeit gef\u00e4hrdet, die Ernten und das Grundwasser belastet werden.</p><p>Welche Schl\u00fcsse, Konsequenzen zieht nun der Bundesrat?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Anreicherung von Uran und Cadmium in unseren B\u00f6den (2)                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die vom Bundesrat in Auftrag gegebene Studie Belastung mineralisch ged\u00fcngter B\u00f6den mit Schadelementen von der Universit\u00e4t Bern und Agroscope vom 17. Februar 2016 empfiehlt:</p><p>- Minimierung des Cadmium- und Uran-Eintrags;</p><p>- bessere \u00dcberwachung der Anreicherung von Uran und Cadmium in B\u00f6den, Grund- und Oberfl\u00e4chenwasser;</p><p>- Einf\u00fchrung von Grenzwerten im Minerald\u00fcnger, Richtwerten betreffend Uran-Gehalt in den B\u00f6den;</p><p>- Monitorisieren der Uran-Anreicherung in B\u00f6den und Trinkwasser.</p><p>1. Plant der Bundesrat Massnahmen?</p><p>2. Welche?</p><p>3. Bis wann?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Ausl\u00e4nderanteil bei h\u00e4uslicher Gewalt                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>2016 gab es in der Schweiz 19 Todesf\u00e4lle durch h\u00e4usliche Gewalt.</p><p>- Wie viele dieser T\u00e4ter waren Ausl\u00e4nder oder hatten Migrationshintergrund?</p><p>- Wie gross war der Ausl\u00e4nderanteil bei allen polizeilich registrierten Straftaten bei h\u00e4uslicher Gewalt?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Befreiung von Qaasim Illi aus einem Foltergef\u00e4ngnis in Beirut                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Bezugnehmend auf die Presseberichte von WOZ und Blick vom 25. August 2016 bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Fragen:</p><p>1. Wie erfolgte die Befreiung von Qaasim Illi aus einem Folterkeller in Beirut aus Sicht des EDA?</p><p>2. Inwiefern \u00fcberschritt die Aktion den normalen Rahmen einer Befreiung?</p><p>3. Flossen dabei direkt oder indirekt Mittel an involvierte Organisationen?</p><p>4. Wenn ja, welche?</p><p>5. Wie viele Befreiungsaktionen gab es in den letzten zehn Jahren?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "CVP-Filz im UVEK?                                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Zuteilung von Posten im UVEK wirft Fragen auf. So schl\u00e4gt der Bundesrat alt St\u00e4nderat Urs Schwaller (CVP) als neuen Postpr\u00e4sidenten vor. Bereits fr\u00fcher wurde der abgew\u00e4hlte CVP-Regierungsrat Hans Hollenstein zum Postcom-Chef, aber auch Stefan Meierhans (CVP) zum Preis\u00fcberwacher ernannt. Ebenso im Medienbereich: Neu ist alt CVP-Grossrat Vincent Augustin Pr\u00e4sident der UBI.</p><p>Wurden im UVEK und in den staatsnahen Betrieben in der vergangenen Legislatur weitere CVP-Mitglieder eingestellt?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Stefan M\u00fcller-Altermatt", "party": "CVP", "affair_title": "Direktauszahlung der AHV                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Im August 2016 hat die Postfinance den Ausgleichskassen mitgeteilt, dass f\u00fcr Direktauszahlungen von Renten am Domizil sogenannte Kontingente von wenigen Auszahlungen pro Ausgleichskasse eingef\u00fchrt werden. Dies, obwohl die Ausgleichskassen den gesetzlichen Auftrag haben, auf Antrag der Versicherten die Renten direkt auszuzahlen (Art. 44 Abs. 1 AHVG).</p><p>Wie gedenkt der Bundesrat, angesichts des offensichtlichen Widerstands der Postfinance, diesem gesetzlichen Anspruch auf Direktauszahlung nachzukommen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Effiziente nachrichtendienstliche \u00dcberwachung von Moscheen in der Schweiz                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>- Verf\u00fcgt der Nachrichtendienst des Bundes \u00fcber gen\u00fcgend finanzielle Mittel, um eine effiziente \u00dcberwachung von Moscheen in der Schweiz sicherzustellen?</p><p>- Verf\u00fcgt der Nachrichtendienst des Bundes \u00fcber gen\u00fcgend arabisch- und t\u00fcrkischsprechende Sachverst\u00e4ndige, welche genauestens verstehen und auswerten k\u00f6nnen, was in Moscheen in der Schweiz gepredigt wird?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Einseitige finanzielle Zuwendungen des EDA an politische Organisationen in Kolumbien                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Das L\u00e4nderprogramm Kolumbien der Abteilung Menschliche Sicherheit im EDA unterst\u00fctzt finanziell politisch aktive Organisationen, die mehrheitlich f\u00fcr ein Ja in der Volksabstimmung vom 2. Oktober 2016 eintraten.</p><p>1. Wie ist diese Finanzierung hochpolitischer NGO mit dem Prinzip der Nichteinmischung in die inneren Angelegenheiten anderer L\u00e4nder in Einklang zu bringen?</p><p>2. Sind diese umstrittenen Zuwendungen aus dem L\u00e4nderprogramm Kolumbien Bestandteil der Schweizer Entwicklungshilfe?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Erwerbsbeteiligung. Die Statistik ist zynisch                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Statistik ist zynisch, zitiert der Tages-Anzeiger am 22. April 2016 Professor Norbert Thom von der Universit\u00e4t Bern. Nach der Statistik der Erwerbsbeteiligung bei 55- bis 64-J\u00e4hrigen, auf die sich das Seco st\u00fctzt, gelte bereits als erwerbst\u00e4tig, wer eine Stunde pro Woche gegen Entgelt arbeite.</p><p>- Stimmt das?</p><p>- Wird die Erwerbsbeteiligung so realistisch dargestellt?</p><p>- Wie viele Menschen mit Kleinstpensen zwischen einer und zehn Wochenstunden betrifft es, wie viele Frauen und M\u00e4nner zwischen 55 und 64 Jahren?</p><p>- Wie hoch ist ihr prozentualer Anteil an der Erwerbsquote?</p><p>- Wie hoch sch\u00e4tzt man die Zahl der Langzeitarbeitslosen, die bei der Sozialhilfe sind und in der Erwerbsstatistik nicht mehr erfasst werden?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Finanzierung des Human Rights and International Humanitarian Law Secretariat durch die Schweiz                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Aus dem Vertrag zwischen dem EDA und dem Human Rights and International Humanitarian Law Secretariat (Niras), welcher mir vorliegt, ergeben sich folgende Fragen:</p><p>1. Wie rechtfertigt das EDA L\u00f6hne f\u00fcr in Ramallah und Gaza ans\u00e4ssige Mitarbeiter in der H\u00f6he von monatlich 10 000 und 8000 Dollar?</p><p>2. Wie passen solche Sal\u00e4re ins \u00f6rtliche Lohngef\u00fcge? Wie wurde dies vorg\u00e4ngig abgekl\u00e4rt?</p><p>3. Warum finanziert die Schweiz ihre Hilfe via Dachorganisationen, wo ein riesiger Teil des Geldes f\u00fcr die Administration verpufft?</p><p>4. Wo landet unser Steuergeld am Ende?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Gefahrguttransporte                                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Das Projekt Aus- und Neubaustrecken Karlsruhe-Basel erh\u00f6ht die Menge des Gefahrguttransports bis 2030 stark, auch auf der Strecke Basel-Olten-Westschweiz, durch zum Teil sehr dichtbesiedeltes Gebiet.</p><p>Ist das BAV bereit, die Risikoermittlung im Rahmen der Gemeinsamen Erkl\u00e4rung 2 nach konservativen Kriterien vorzunehmen, wie es der Kanton Basel-Stadt fordert, und die H\u00f6chstgeschwindigkeit von Gefahrgutz\u00fcgen entsprechend zu beschr\u00e4nken?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Geheimniskr\u00e4merei um verfehlte Aussenpolitik?                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Siehe Berichterstattung der Basler Zeitung vom 23. Mai 2016:</p><p>1. Warum finanziert die Schweiz Organisationen, wenn dadurch der Schweizer Aussenpolitik Schaden zugef\u00fcgt werden kann?</p><p>2. Wie k\u00f6nnte dieser Schaden konkret entstehen?</p><p>3. Warum will das EDA gegen\u00fcber der \u00d6ffentlichkeit die finanzielle Unterst\u00fctzung dreier Organisationen nicht offenlegen?</p><p>4. Um welche Organisationen handelt es sich?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Kurt Fluri", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Gesetzliche Verankerung der Agglomerationspolitik des Bundes                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Motion der WAK-NR 07.3280, F\u00fcr eine Agglomerationspolitik des Bundes, ist von Bundesrat, St\u00e4nderat und Nationalrat angenommen worden. Der Bundesrat best\u00e4tigte dabei, dass die Verankerung der Agglomerationspolitik Thema der Revision des RPG sei.</p><p>Im Dezember 2015 beschloss der Bundesrat, die RPG-Revision auf das Bauen ausserhalb der Bauzonen, die Raumplanung im Untergrund und in funktionalen R\u00e4umen zu konzentrieren. Die gesetzliche Verankerung der Agglomerationspolitik ist nicht Bestandteil des Kataloges.</p><p>Wie will der Bundesrat diese Motion umsetzen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Hohe Managerl\u00f6hne bei Krankenkassen und Kassenverb\u00e4nden                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>1. Wie stellt sich der Bundesrat zur Tatsache, dass in Krankenkassen zum Teil h\u00f6here L\u00f6hne bezahlt werden als f\u00fcr ein Bundesratsmandat?</p><p>2. Hat er Kenntnis, wie sich diese finanzieren, aufgeteilt nach Pr\u00e4mien aus der obligatorischen Krankenpflegeversicherung respektive aus der Zusatzversicherung?</p><p>3. Welche Instrumente hat er, um zu hohe Managerl\u00f6hne zu deckeln?</p><p>4. Sind unter dem Krankenversicherungsaufsichtsgesetz nicht auch, die Honorare der Mitglieder der Kassenverb\u00e4nde offenzulegen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Hoher pflegerischer Nachwuchsbedarf. Konkrete Ziele und Massnahmen des Bundesrates                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Dank der Einf\u00fchrung von Ausbildungsverpflichtungen konnte die Zahl der Ausbildungsabschl\u00fcsse f\u00fcr Pflege und Betreuung zwischen 2010 und 2014 um rund 32 Prozent erh\u00f6ht werden. Laut Obsan steigt der Bedarf bis 2030 um 36 Prozent.</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat konkret, um den Wiedereinstieg und den Berufsumstieg zu erleichtern betreffend Langzeitbereich, Spitex und auf HF-Stufe? GDK und Obsan empfehlen Ausbildungsprogramme und Finanzierungshilfen.</p><p>- Welche Massnahmen und Anreize sieht der Bundesrat vor?</p><p>- Mit welchen zeitlichen Meilensteinen plant er, sie zu realisieren?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Institutionelles Rahmenabkommen mit der EU                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat f\u00fchrt bekanntlich Sondierungsgespr\u00e4che \u00fcber ein m\u00f6gliches institutionelles Rahmenabkommen mit der EU.</p><p>In diesem Zusammenhang bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Fragen:</p><p>1. Welche Auswirkungen auf unsere demokratischen Institutionen w\u00fcrde ein solches Abkommen gem\u00e4ss dem Bundesrat haben?</p><p>2. W\u00fcrde ein solches Abkommen dem obligatorischen Referendum unterstellt?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Kolumbien                                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die neue Version des Schlussabkommens enth\u00e4lt kaum Ver\u00e4nderungen im Vergleich zu der am 2. Oktober 2016 in der Volksabstimmung abgelehnten.</p><p>1. Wird das EDA diesen neuen Vertrag im Bundesarchiv verwahren, selbst wenn er nicht durch eine Volksabstimmung legitimiert ist?</p><p>2. Wie wirken sich die anstehenden Urteile des kolumbianischen Verfassungsgerichtes auf den Entscheid des EDA aus?</p><p>3. Wie wahrt das EDA das Ansehen der Schweiz bei jenen Kolumbianern, die Nein gestimmt haben und deren Willen nicht umgesetzt wird?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Kopfbedeckung auf dem Passfoto                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>- Stimmt es, dass auf dem Passfoto der ganze Kopf v\u00f6llig frei sein muss?</p><p>- Und falls ja, warum gibt es kopftuchtragende Frauen auf Pass- und ID-Fotos?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Philipp Hadorn", "party": "SP", "affair_title": "Milchkuh-Initiative. Engagement des Bundesrates gegen den Kassen-Raubzug                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die Annahme der Milchkuh-Initiative k\u00e4me meines Erachtens einem Raubzug auf die Bundeskasse gleich. Bei der Abstimmung zur zweiten Strassenr\u00f6hre durch den Gotthard hat sich der Bundesrat enorm engagiert.</p><p>- Wird sich der Bundesrat gegen die Milchkuh-Initiative in vergleichbarem Masse einsetzen? Wie konkret?</p><p>- Plant er, ebenso fr\u00fchzeitig auf allen Kan\u00e4len und in allen Regionen wahrnehmbar aufzutreten? Wie konkret?</p><p>- Werden auch Bundes\u00e4mter ebenso aktiv wie beispielsweise das Astra j\u00fcngst f\u00fcr den zweiten Strassentunnel? Wie konkret?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Mittel- und Gegenst\u00e4ndeliste. H\u00f6chstpreise wegen Fehlanreizen?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat wird gebeten aufzuzeigen:</p><p>- wie unter dem Regime des H\u00f6chstverg\u00fctungsbetrags (HVB) verhindert werden kann, dass die meisten Preise nach oben bis zum HVB-Betrag gezogen werden;</p><p>- wie der von der Weko behauptete Wettbewerb funktionieren soll, wenn die Abgabepreise nach dem H\u00f6chstverg\u00fctungsbetrag ausgerichtet werden;</p><p>- wie die Wirtschaftlichkeit nachweisbar ist, wenn der Fabrikabgabepreis nicht bekannt ist;</p><p>- was vorzusehen ist, um Transparenz betreffend Fabrikabgabepreise zu erreichen.</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Neue Radaranlage bei Niederbuchsiten                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>K\u00fcrzlich wurde die Radaranlage auf der A1 bei Niederbuchsiten durch eine neue ersetzt. Meines Wissens hat die alte Anlage immer noch funktioniert.</p><p>- Warum brauchte es ein neues Ger\u00e4t?</p><p>- Wie hoch sind die Kosten?</p><p>- Wer muss es bezahlen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Nothelferkurs                                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In Rekrutenschulen ist die Ausbildung im Sanit\u00e4tsdienst, fr\u00fcher auch Kameradenhilfe genannt, umfangreich und integriert. Trotzdem m\u00fcssen Soldaten, welche die RS und die entsprechende Sanit\u00e4tsausbildung hinter sich haben, zus\u00e4tzlich noch einen sogenannten Nothelferkurs absolvieren, wenn sie einen Lernfahrausweis erlangen wollen.</p><p>Macht die viel weiter gehende Ausbildung in einer Rekrutenschule den Besuch des Nothelferkurses f\u00fcr Soldaten nicht \u00fcberfl\u00fcssig und kann somit aufgehoben werden?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Pflegerische Versorgung sicherstellen                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Versorgungsbericht von GDK und OdA Sant\u00e9 zeichnet ein d\u00fcsteres Bild. Die Ausbildungsabschl\u00fcsse in Pflege und Betreuung decken den Personalbedarf zu 56 Prozent, bei der Diplompflege nur zu 43,1 Prozent. Hier haben zwei von f\u00fcnf Personen einen ausl\u00e4ndischen Abschluss.</p><p>- Welche konkreten Zielgr\u00f6ssen setzt sich der Bundesrat?</p><p>- Welche Massnahmen trifft er wann, um die Attraktivit\u00e4t der Pflegeberufe, namentlich der Diplompflege, zu erh\u00f6hen?</p><p>- Wie gelingt es ihm, die Abh\u00e4ngigkeit von ausl\u00e4ndischem Pflegepersonal zu entsch\u00e4rfen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Pneumokokken-Impfstoff f\u00fcr \u00e4ltere Menschen nicht zugelassen. Was sind die Gr\u00fcnde?                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Pneumokokken sind h\u00e4ufig Ursache f\u00fcr Pneumonien bei Kindern, Personen \u00fcber 65 Jahre und Chronischkranken, gefolgt vom Risiko erh\u00f6hter Mortalit\u00e4t.</p><p>Dennoch ist der Pneumokokken-Impfstoff Prevenar 13, der in mehr als hundert L\u00e4ndern f\u00fcr die Impfung auch von Erwachsenen zugelassen ist, in der Schweiz f\u00fcr Personen \u00fcber f\u00fcnf Jahre nicht zugelassen und wird somit nicht verg\u00fctet.</p><p>- Was sind die Gr\u00fcnde?</p><p>- Wie beurteilen dies Ekif und \u00c4rzteschaft?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten zu suchen? Was kann er tun? Was tut er?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Stefan M\u00fcller-Altermatt", "party": "CVP", "affair_title": "RTVG-Revision. Datenlieferungen der Gemeinden                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Umsetzung der RTVG-Revision soll sowohl f\u00fcr die Erhebungsstelle wie auch f\u00fcr die Daten liefernden Gemeinden m\u00f6glichst unb\u00fcrokratisch erfolgen. Die Verordnung sieht nun aber eine monatliche Lieferung von Daten vor, was ausserhalb der bestehenden Arbeitsabl\u00e4ufe liegt.</p><p>- Ist es nicht m\u00f6glich, die Datenlieferung an die bestehende, dreimonatige Lieferung (gem\u00e4ss RHG) zu koppeln?</p><p>- K\u00f6nnte die im Bericht zum Postulat 12.3661 anget\u00f6nte zentrale Adressdatenbank die unb\u00fcrokratische L\u00f6sung darstellen?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Stefan M\u00fcller-Altermatt", "party": "CVP", "affair_title": "Schliessungen von Poststellen. Werden die Erreichbarkeitsvorgaben noch eingehalten?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die Postverordnung umschreibt klare Vorgaben zur Erreichbarkeit von Poststellen oder Postagenturen. Im Zusammenhang mit der angek\u00fcndigten Schliessung weiterer Poststellen stellen sich folgende Fragen:</p><p>- K\u00f6nnen die Erreichbarkeitsvorgaben mit diesen neuerlichen Schliessungen noch erreicht werden?</p><p>- Werden die Anliegen der Randregionen in diesem Prozess ber\u00fccksichtigt (z. B. Vorgabe eine Poststelle pro Raumplanungsregion)?</p><p>- Wie \u00fcberwacht der Bundesrat diesen Prozess und die Einhaltung der Vorgaben?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Schwarzfahrer in SBB-Z\u00fcgen                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Laut Medienberichten sind im letzten Jahr in den SBB-Z\u00fcgen rund 460 000 Personen ohne Fahrkarte erwischt worden. Ein Drittel davon bezahlte die entsprechende Busse nie.</p><p>- Kann es sein, dass diese Personen v\u00f6llig ungeschoren davonkommen?</p><p>- Wie wird in Zukunft dieses Problem gel\u00f6st?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Christian Imark", "party": "SVP", "affair_title": "Staustatistik                                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Per 7. Juni 2016 - also zwei Tage nach der Abstimmung \u00fcber die Milchkuh-Initiative - wurden die neuesten Stauzahlen publiziert.</p><p>Dazu bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Fragen:</p><p>- Per wann wurden die Stauzahlen der letzten f\u00fcnf Jahre publiziert?</p><p>- W\u00e4re es nicht m\u00f6glich gewesen, die Bundesverwaltung etwas schneller arbeiten zu lassen, sodass der \u00d6ffentlichkeit die verheerende Stausituation auf Schweizer Strassen schon vor der Abstimmung \u00fcber die Milchkuh-Initiative dargelegt worden w\u00e4re?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Temporeduktion auf der Autobahn A1                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Auf dem Autobahnabschnitt A1 zwischen der Verzweigung Wiggertal und Wangen an der Aare wird die Geschwindigkeit w\u00e4hrend den Stosszeiten zwischen 6.30 und 8 Uhr und 16.30 und 18 Uhr t\u00e4glich reduziert.</p><p>Dies geschieht auch an Tagen mit wenig Verkehr.</p><p>- Warum ist dies so, und ist dort eine generelle Geschwindigkeitsreduktion geplant?</p><p>- Beeintr\u00e4chtigt das unkoordinierte Hin- und Herschalten wegen der Verunsicherung betreffend die verschiedenen H\u00f6chstgeschwindigkeiten nicht auch die Verkehrssicherheit?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Verf\u00e4lschtes Bild der Alterserwerbslosigkeit. Falsche Zahlen                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat wird gebeten, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Stimmt es, dass das Bundesamt f\u00fcr Statistik Personen mit bezahlten Kleinstpensen von 1 Wochenstunde als erwerbst\u00e4tig einstuft?</p><p>- Wie viele Menschen sind von Kleinstpensen von 1 bis 5 Wochenstunden betroffen?</p><p>- Warum werden Langzeitarbeitslose in der Sozialhilfe von der Statistik nicht erfasst?</p><p>- Wie erkl\u00e4rt sich der Bundesrat die laut Bundesamt f\u00fcr Sozialversicherungen von 1,9 auf 2,7 Prozent gestiegene Sozialhilfequote bei den 56- bis 64-J\u00e4hrigen?</p><p>- M\u00fcsste nicht auch die unfreiwillige Unterbesch\u00e4ftigung \u00e4lterer Arbeitnehmer erfasst werden?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Walter Wobmann", "party": "SVP", "affair_title": "Verhandlungen \u00fcber ein Rahmenabkommen mit der EU. Direktdemokratische Legitimation                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat befindet sich seit einigen Jahren mit Br\u00fcssel in Verhandlungen \u00fcber ein weitreichendes Rahmenabkommen, das uns die EU aufzwingen will.</p><p>- Woher nimmt der Bundesrat die direktdemokratische Legitimation, wenn er ein Rahmenabkommen mit der EU anstrebt?</p><p>- Wann hat ihm das Schweizervolk gr\u00fcnes Licht gegeben f\u00fcr einen derart weitreichenden Eingriff in unsere staatliche Souver\u00e4nit\u00e4t?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Weiterbildung \u00e4lterer Arbeitskr\u00e4fte. Finanzielle Anreize                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Laut der Medienmitteilung vom 9. November 2016 hat der Bundesrat das Eidgen\u00f6ssische Departement f\u00fcr Wirtschaft, Bildung und Forschung beauftragt bis Ende April 17 Konzepte f\u00fcr die finanzielle Unterst\u00fctzung von Weiterbildungen zu entwickeln, insbesondere Instrumente f\u00fcr einen besseren Weiterbildungszugang f\u00fcr gering qualifizierte und \u00e4ltere Arbeitnehmende. Eine allf\u00e4llige staatliche F\u00f6rderung der Weiterbildungsbeteiligung k\u00f6nnten Finanzierungsinstrumente wie Bildungsgutscheine, Branchenfonds oder Massnahmen der Arbeitslosenversicherung sein ... Ihr Einsatz soll konkretisiert und die Rechtsgrundlagen gepr\u00fcft werden.</p><p>- Ist der Bericht erschienen?</p><p>- Welches sind die konkreten Ergebnisse und Empfehlungen desselben?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "Zivilgesellschaft und Frauenrechte in der T\u00fcrkei. Was unternimmt der Bundesrat?                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Unter dem geltenden Ausnahmezustand verf\u00fcgte die t\u00fcrkische Regierung k\u00fcrzlich per Dekret die Schliessung von 375 Nichtregierungsorganisationen, die sich f\u00fcr Folteropfer, f\u00fcr Frauenrechte, f\u00fcr Opfer h\u00e4uslicher Gewalt, f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, f\u00fcr die Rechte von Kindern und vieles andere mehr einsetzen.</p><p>- Was tut der Bundesrat zugunsten einer lebendigen Zivilgesellschaft in der T\u00fcrkei?</p><p>- Wie setzt er sich namentlich f\u00fcr die Rechte der Frauen und deren Verteidigerinnen ein?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Kurt Fluri", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Zukunft des Skulpturenparks Il Giardino von Daniel Spoerri in Seggiano                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf die Interpellation 16.3077 kommt der Bundesrat zum Schluss, sowohl seitens des Bundes als auch seitens der Stiftung Pro Helvetia sei eine \u00fcber die Unterst\u00fctzung von Einzelprojekten hinausgehende Unterst\u00fctzung des ber\u00fchmten Skulpturenparks mangels gesetzlicher Grundlagen nicht m\u00f6glich.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, allenfalls auch verschlungene Wege zu suchen, um das wichtige Zeitzeugnis des ebenso wichtigen Schweizer Kulturschaffenden Spoerri zu erhalten?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Kurt Fluri", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Zwang zum Wechsel in den Zivildienst                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Ein Milit\u00e4rarzt und Angestellter des Kantons- und Universit\u00e4tsspitals Waadt CHUV ist von der Personalabteilung dieses Spitals unverbl\u00fcmt aufgefordert worden, entgegen seinem Willen nach dem n\u00e4chsten milit\u00e4rischen Wiederholungskurs zum Zivildienst zu wechseln. So k\u00f6nne er als Arzt im Spital gleichzeitig mit der Absolvierung seines Zivildienstes auf Bundeskosten weiterarbeiten.</p><p>Was h\u00e4lt der Bundesrat von solchen armeesch\u00e4digenden Machenschaften?</p>"}, {"canton": "SO", "fullname": "Bea Heim", "party": "SP", "affair_title": "\u00dcberteuerte Medizinalger\u00e4te und Hilfsmittel                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die von den Krankenkassen zu \u00fcbernehmenden Preise f\u00fcr medizinische Hilfsmittel sind zum Teil absurd \u00fcberh\u00f6ht. Das Problem ist seit Jahren bekannt. Je nach Sch\u00e4tzung geht es um bis zu 100 Millionen Franken pro Jahr, die den Pr\u00e4mienzahlenden zu viel verrechnet werden. Und das alles mit Billigung des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit (BAG), das die Migel-Liste in den letzten Jahrzehnten h\u00f6chstens partiell angepasst hat. Dieser Missstand ist seit Jahren bekannt und ein grosses \u00c4rgernis. Endlich will das BAG die l\u00e4ngst f\u00e4llige Totalrevision anpacken - allerdings will man sich dazu bis Ende n\u00e4chstes Jahr Zeit lassen.</p><p>Ist der Bundesrat nicht auch der Meinung, dass diese Totalrevision wesentlich schneller umgesetzt werden muss und auch kann?</p>"}], "SH": [{"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Agroscope. Finanzierung der Protected Site nach Ablauf der Sonderfinanzierung                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Protected Site ist \u00fcber einen zus\u00e4tzlichen j\u00e4hrlichen Kredit von 750 000 Franken im Rahmen des Leistungsauftrages 2014-2017 an Agroscope finanziert. Der neueste Freisetzungsversuch mit gentechnisch ver\u00e4ndertem Weizen sieht eine Versuchsdauer von sechs Jahren vor. Das setzt eine Finanzierung weit \u00fcber das Jahr 2018 voraus.</p><p>- Wird damit das Parlament vor vollendete Tatsachen gestellt?</p><p>- Wie sind diese Ausgaben mit den Sparvorgaben des Bundes und mit den Sparauflagen von Agroscope vereinbar?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Die Schweiz als Versuchsgel\u00e4nde f\u00fcr GVO-Freisetzungsversuche?                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In der Protected Site von Agroscope soll ein Freisetzungsversuch mit gentechnisch ver\u00e4ndertem Weizen durchgef\u00fchrt werden. In Deutschland gab es seit 2013 keinen Versuch mehr, in der EU wurden im Jahr 2016 nur sieben neu bewilligt.</p><p>- Wird die Schweiz zum europ\u00e4ischen Versuchsgel\u00e4nde f\u00fcr GVO-Versuche?</p><p>- Wie teuer ist der Versuch?</p><p>- Ist die Finanzierung mit \u00f6ffentlichen Geldern angesichts der Ablehnung von Gentechnik durch die Bev\u00f6lkerung (Univox-Umfrage 2015) und der Sparpl\u00e4ne von Agroscope vertretbar?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Endlich die Arbeit der Offiziere anerkennen!                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Anerkennung der Aus- und Weiterbildung der Offiziere muss in der Wirtschaft und Gesellschaft noch verbessert werden. Die bisher ausgestellten Dokumente sind im Arbeitsmarkt eher untauglich.</p><p>- Welche Massnahmen m\u00f6chte die Armee treffen, um das obengenannte Problem zu l\u00f6sen?</p><p>- Ist die Armee bereit, nach der Grundausbildung ein Arbeitszeugnis oder Diplom auszustellen?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, mit der Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee dieses Thema an die Hand zu nehmen?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Flughafen Basel. Verl\u00e4sslichkeit in Arbeits- und Steuerfragen                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Seit mehreren Jahren bestehen Probleme im Arbeits- und Steuerrecht auf dem Flughafen Basel. Verschiedentlich wurde mitgeteilt, dass bis Ende 2015 L\u00f6sungen vorhanden seien.</p><p>- Wie ist der aktuelle Stand betreffend Arbeits- und Steuerrecht?</p><p>- Wird das schweizerische Arbeitsrecht im Staatsvertrag ebenfalls aufgenommen?</p><p>- Sind \u00dcbergangsfristen f\u00fcr die betroffenen Unternehmen vorgesehen?</p><p>- Wie viele Unternehmen ziehen einen Standortwechsel in Betracht oder sind schon weggezogen?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "H\u00f6here Berufsbildung. Sp\u00e4tere Auszahlung der Beitr\u00e4ge                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In Artikel 56a BBG steht, dass Beitr\u00e4ge an Absolventinnen und Absolventen entrichtet werden, die sich auf die h\u00f6here Berufspr\u00fcfung vorbereiten. In den Beratungen wurde als Kriterium f\u00fcr die Auszahlung immer von der Anmeldung oder der Zulassung zur h\u00f6heren Berufspr\u00fcfung gesprochen. Die Verordnung will nun das Anrecht an eine absolvierte Pr\u00fcfung kn\u00fcpfen. Damit w\u00fcrde die Auszahlung weiter verz\u00f6gert, eine empfindliche \u00c4nderung f\u00fcr die Betroffenen.</p><p>Warum wurde diesbez\u00fcglich die Meinung ge\u00e4ndert?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "H\u00f6here Berufsbildung. Vorfinanzierung nur f\u00fcr Bed\u00fcrftige?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat bei der Beratung des BBG im Plenum des Nationalrates versichert, dass Auszahlungen von Teilbeitr\u00e4gen f\u00fcr Kurse der h\u00f6heren Berufsbildung nicht nur f\u00fcr H\u00e4rtef\u00e4lle ausgerichtet werden sollen. Die Verordnung will nun das Anrecht auf Personen beschr\u00e4nken, die keine direkte Bundessteuer entrichten, das bedeutet eine Beschr\u00e4nkung auf ein steuerbares Einkommen von 14 500 Franken bzw. 28 300 Franken f\u00fcr Verheiratete.</p><p>Warum hat der Bundesrat seine Meinung in nur drei Monaten ge\u00e4ndert?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Krankenversicherung. \u00c4nderung der Pr\u00e4mienregionen                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das Eidgen\u00f6ssische Departement des Innern will im Kanton Schaffhausen die zweite Pr\u00e4mienregion streichen. Dies erfolgt in vielen F\u00e4llen entgegen der Kostenwahrheit und den Solidarit\u00e4tsleistungen der Gemeinden an die kantonale Kostendeckung.</p><p>- Glaubt der Bundesrat, dass diese einschneidende Neuerung auf Verordnungsstufe auf statistisch einwandfreien Vorgaben und Berechnungen beruht?</p><p>- Wenn ja, auf welchen statistisch anerkannten Analysen der Kostenunterschiede gr\u00fcndet die Streichung unserer zweiten Pr\u00e4mienregion?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Nachhaltigkeit als Grundsatz verankern                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Megatrends sind langfristige globale Entwicklungen, die f\u00fcr Gesellschaft und Wirtschaft pr\u00e4gend sind. Politik sowie Wirtschaft machen zunehmend Anstrengungen, die Nachhaltigkeit in lokalen, regionalen und globalen Bereichen zu ber\u00fccksichtigen und als Grundsatz f\u00fcr k\u00fcnftiges Denken zu verankern.</p><p>Ist der Bundesrat der Ansicht, dass der Megatrend Nachhaltigkeit f\u00fcr Bildung, Forschung und Innovation, speziell auch f\u00fcr die Berufsbildung eine grosse Bedeutung hat und ber\u00fccksichtigt werden muss?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Schifffahrtsverkehr auf dem Langensee                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In diesem Jahr l\u00e4uft die Konzession aus. Verschiedentlich wurde in den letzten Jahren die Qualit\u00e4t des Service der italienischen Schifffahrtsgesellschaft auf Schweizer Boden bem\u00e4ngelt. Mit der Konzessionserneuerung wurden durch den Bundesrat Verbesserung versprochen.</p><p>- Welche Massnahmen wurden getroffen?</p><p>- Ist die K\u00fcndigung der Konzession f\u00fcr den Bundesrat eine Option, falls keine Verbesserung eintritt?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Steuerliche Bevorzugung der Grossbanken?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Im Zusammenhang mit den in den letzten Jahren entstandenen Problemen und Beziehungen mit dem Ausland sowie der staatlichen Unterst\u00fctzung der Grossbanken m\u00f6chte ich folgende Fragen stellen:</p><p>- Wurden Schweizer Banken in den letzten Jahren bis heute steuerlich bevorzugt behandelt?</p><p>- Wenn ja, welche? Warum?</p><p>- Falls ja, wie steht der Bundesrat der Verlagerung von Arbeitspl\u00e4tzen ins Ausland (z. B. bei UBS IT nach Indien) gegen\u00fcber?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Umgehung des Amtshilfe\u00fcbereinkommens in Steuersachen durch die Kantone?                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Schaffhausen f\u00fcgt in der Verordnung \u00fcber die direkten Steuern neu den Paragraf 45a ein, der sich auf Domizil- und gemischte Gesellschaften bezieht: Sofern die betreffende Gesellschaft nichts anderes nachweist, unterliegen deren Eink\u00fcnfte aus dem Ausland gem\u00e4ss Artikel 79 Absatz 2 zweiter Satz StG in der Regel im Umfang von 10 Prozent der ordentlichen Besteuerung.</p><p>- K\u00f6nnte dies eine Umgehung des Amtshilfe\u00fcbereinkommens bez\u00fcglich Rulings sein?</p><p>- Welche Konsequenzen k\u00f6nnten der Schweiz drohen?</p><p>- Ist das noch Beps-konform?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Welche Abbaumassnahmen sieht das Stabilisierungsprogramm bei den Zoll\u00e4mtern tats\u00e4chlich vor?                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Beim Stabilisierungsprogramm haben sich beide R\u00e4te klar gegen die Schliessung der Zollstellen ausgesprochen. Trotzdem scheint gem\u00e4ss Votum von Bundesrat Maurer ein Stellenabbau beschlossene Sache zu sein.</p><p>1. Welche Abbaumassnahmen sind vorgesehen? Werden Zollstellen geschlossen?</p><p>2. Werden 53 Vollzeitstellen gestrichen? Wo werden Stellen abgebaut?</p><p>3. Sieht der Bund f\u00fcr die Betroffenen eine Weiterbesch\u00e4ftigung vor?</p><p>4. Kann die Qualit\u00e4t des Leistungsauftrages trotzdem aufrechterhalten bleiben?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Martina Munz", "party": "SP", "affair_title": "Wer ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Sicherheit der Atomkraftwerke?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Das Eidgen\u00f6ssische Nuklearsicherheitsinspektorat (Ensi) w\u00e4re f\u00fcr die Sicherheit der Atomkraftwerke zust\u00e4ndig. Aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden werden aber Forderungen des Ensi durch die Politik negiert oder durch AKW-Betreiber abgeschw\u00e4cht. So w\u00e4re f\u00fcr Ensi-Direktor Hans Wanner ein Langzeitbetriebskonzept f\u00fcr die Sicherheit der AKW wichtig. Die Politik aber verzichtet darauf. Bez\u00fcglich Nachweis der Erdbebensicherheit hat das Ensi nach monatelanger Konsultation der Betreiber die Frist von einem Jahr auf vier Jahre erh\u00f6ht.</p><p>Ist die Sicherheit verhandelbar?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Wieso sind die Eidgen\u00f6ssische Steuerverwaltung und die Eidgen\u00f6ssische Zollverwaltung immer noch nicht im E-SchKG-Verbund aktiv?                                                                         ", "affair_text": "<p>Aktuell sind nur wenige Fachstellen des Bundes (z. B. Personensicherheit des VBS) E-SchKG-tauglich, obschon der Bundesrat eine Teilnahme der grossen Player wie der Hauptabteilung Mehrwertsteuer oder der Oberzolldirektion am E-SchKG-Verbund ab 2014 versprach.</p><p>- Warum verz\u00f6gert sich die Umsetzung derart?</p><p>- Wann nehmen diese eidgen\u00f6ssischen Fachstellen endlich aktiv am E-SchKG-Verbund teil?</p>"}, {"canton": "SH", "fullname": "Thomas Hurter", "party": "SVP", "affair_title": "Will die Zollverwaltung wirklich sparen?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Unter anderem ist bei der Zollverwaltung geplant, den wichtigen Zoll\u00fcbergang in Bargen (einziger Autobahnzubringer in Schaffhausen mit Deutschland!) zu schliessen.</p><p>Dies f\u00fchrt zu keinen Kosteneinsparungen, da Thayngen entsprechend ausgebaut werden muss.</p><p>Zus\u00e4tzlich ist die Zollverwaltung in Schaffhausen in eine teure Liegenschaft in Schaffhausen in der Stadt eingezogen, obschon g\u00fcnstigere Offerten vorlagen.</p><p>- Wie begr\u00fcndet die Zollverwaltung diesen Entscheid?</p><p>- Ist die Zollverwaltung bereit, diesen Vorschlag noch einmal zu \u00fcberdenken?</p>"}], "AR": [{"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Armee. Obligatorischer Orientierungstag f\u00fcr Frauen                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>An ihrer Jahresversammlung in Lugano hat die Regierungskonferenz Milit\u00e4r, Zivilschutz und Feuerwehr einen Projektantrag genehmigt, der die Pr\u00fcfung der Einf\u00fchrung eines obligatorischen Orientierungstages f\u00fcr Schweizerinnen vorsieht.</p><p>1. Wieso wurde dieser Projektantrag ohne vorherige Anh\u00f6rung des Parlamentes (SiK-NR bzw. SiK-SR) genehmigt?</p><p>2. Werden die SiK-NR bzw. die SiK-SR das Projekt zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt genehmigen? Welches sind die Mitspracherechte der beiden Kommissionen?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Auslandeins\u00e4tze zivildienstpflichtiger Personen                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Artikel 7 des Zivildienstgesetzes k\u00f6nnen zivildienstpflichtige Personen, die aufgrund ihrer Pers\u00f6nlichkeit, ihrer beruflichen F\u00e4higkeiten oder einschl\u00e4giger Erfahrungen dazu geeignet sind, mit ihrer Einwilligung zu Eins\u00e4tzen im Ausland aufgeboten werden.</p><p>1. Wie viele Zivildiensteins\u00e4tze wurden in den Jahren 2012, 2013, 2014 und 2015 im Ausland geleistet?</p><p>2. Wo im Ausland wurden diese Eins\u00e4tze get\u00e4tigt? Zu welchem Zweck?</p><p>3. Wie hoch sind die Kosten pro Auslandeinsatz im Durchschnitt?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Der Bund bremst ein Sanierungsprojekt auf der A1 zwischen Rheineck und St. Margrethen einen Monat vor Baubeginn aus                                                                                     ", "affair_text": "<p>Nach jahrelanger Planung und bereits get\u00e4tigten Vorarbeiten sollte der Autobahnabschnitt zwischen Rheineck und St. Margrethen ab Januar 2016 f\u00fcr 190 Millionen Franken saniert werden. 36 Stunden vor Vertragsunterzeichnung stoppte das Bundesamt f\u00fcr Strassen (Astra) das Sanierungsprojekt.</p><p>1. Wieso informierte das Astra die Rheintaler Baufirmen - nach langfristiger und wohl seri\u00f6ser Planung - dermassen kurzfristig \u00fcber die Sistierung des Auftrages?</p><p>2. Wieso informierte das Astra die Baufirmen \u00fcber das vorl\u00e4ufige Aus per E-Mail?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Halbtaxabonnemente als Lohnnebenleistung                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In seinem Bericht Lohnsystem des Bundes schreibt der Bundesrat, dass Lohnnebenleistungen, wie beispielsweise das Halbtaxabonnement, leistungsunabh\u00e4ngig ausgerichtet w\u00fcrden. Sie h\u00e4tten in der Bundesverwaltung nur marginalen Charakter.</p><p>1. Wie viele Halbtaxabonnemente werden pro Jahr innerhalb der Bundesverwaltung gratis abgegeben?</p><p>2. Welche Kosten sind damit verbunden?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Ist der Busa-Standort Herisau auch f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre gesichert?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>1975 er\u00f6ffnete die Armee in Herisau eine Ausbildungsst\u00e4tte f\u00fcr angehende Berufsunteroffiziere aller Truppengattungen. Seit damals stellt sich immer wieder die Standortfrage, auch weil sich die Schulungsr\u00e4ume heute an unterschiedlichen Standorten innerhalb der Gemeinde befinden.</p><p>1. Sieht der Bundesrat den Busa-Standort Herisau auch f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre gesichert?</p><p>2. Ist er bereit, im Rahmen des Immobilienprogramms der Armee den Standort Herisau entsprechend auszubauen?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Kein Asyl f\u00fcr B\u00fcrger aus Gambia                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Im Januar wird es in Gambia zu einem friedlichen Regierungswechsel kommen. Der neue Pr\u00e4sident, welcher sich in den Wahlen gegen den bisherigen, autokratisch regierenden Machthaber durchgesetzt hat, k\u00fcndigte bereits demokratische Reformen, eine unabh\u00e4ngige Justiz, Pressefreiheit, eine transparente Verwaltung sowie die Freilassung politischer Gefangener an.</p><p>Ist der Bundesrat auch der Meinung, dass damit kein Grund besteht f\u00fcr die Gew\u00e4hrung von Asyl oder vorl\u00e4ufiger Aufnahme an Gambier in der Schweiz und diese ab n\u00e4chstem Jahr unser Land verlassen m\u00fcssen?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Mehr als ein Drittel der Schweizer Bev\u00f6lkerung hat einen Migrationshintergrund                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss der Schweizerischen Arbeitskr\u00e4fteerhebung (Sake) hatten 2015 35,9 Prozent der 7 Millionen Erwachsenen in der Schweiz einen Migrationshintergrund. 2008 waren es noch 31 Prozent.</p><p>1. Die Bev\u00f6lkerung mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln w\u00e4chst weiterhin kr\u00e4ftiger als diejenige ohne. Wann, wenn diese Entwicklung so Schritt h\u00e4lt, werden in der Schweiz Menschen mit Migrationshintergrund in der Mehrheit sein?</p><p>2. Wie beurteilt der Bundesrat diese Entwicklung?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Teilnahme eines muslimischen Geistlichen an der Segnung des neuen Gotthard-Basistunnels                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>1. Weshalb wurde ein muslimischer Geistlicher zum Segensgebet eingeladen, obwohl diese Religion keinen j\u00fcdisch-christlichen Hintergrund hat?</p><p>2. Die Verantwortlichen haben es anf\u00e4nglich verpasst, einen Vertreter der evangelisch-reformierten Kirche einzuladen. Weshalb hat der Bundesrat nicht sofort bei den Verantwortlichen interveniert?</p><p>3. Ist er sich bewusst, dass das Christentum in islamischen Staaten nicht anerkannt wird bzw. dass Christen in islamischen Staaten oftmals massiv verfolgt werden?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Umverteilung von Asylsuchenden                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Bis Ende September 2017 beabsichtigt die Schweiz insgesamt 1500 Asylbewerber aufzunehmen, davon 600 aus Griechenland und 900 aus Italien.</p><p>a. Aufgrund welcher gesetzlichen Grundlage will der Bundesrat die 1500 Asylbewerber aus dem EU-Umverteilungsprogramm \u00fcbernehmen?</p><p>b. Wieso ist daf\u00fcr kein Parlamentsentscheid n\u00f6tig?</p><p>c. Welche Rechtsgrundlage erm\u00f6glicht eine Gruppenaufnahme von Asylsuchenden mit dem Ziel, anstelle eines anderen Staates das ordentliche Asylverfahren durchzuf\u00fchren?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Verfolgung von Christen und Ex-Muslimen in Asylunterk\u00fcnften                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>In deutschen Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften wird offenbar nicht genug auf den Schutz von Angeh\u00f6rigen religi\u00f6ser Minderheiten geachtet. Das ist das Ergebnis der Studie Christenverfolgung in Deutschland, die das Netzwerk Open Doors vorgelegt hat.</p><p>1. Sind dem Bundesrat F\u00e4lle von diskriminierenden \u00dcbergriffen von Muslimen auf Christen oder Ex-Muslime in unseren Asylunterk\u00fcnften bekannt?</p><p>2. Was unternimmt er, um Christen oder Ex-Muslime in Asylunterk\u00fcnften vor m\u00f6glichen \u00dcbergriffen zu sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "AR", "fullname": "David Zuberb\u00fchler", "party": "SVP", "affair_title": "Zu erwartender Anstieg der Migrationszahlen an der S\u00fcdgrenze der Schweiz                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Ist das Grenzwachtkorps von den Ressourcen her in der Lage, mit verst\u00e4rkten Kontrollen auf den zu erwartenden Anstieg der Migrationszahlen an der S\u00fcdgrenze zu reagieren, oder braucht es dazu jetzt die Unterst\u00fctzung der Armee?</p>"}], "SG": [{"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Altersvorsorge 2020. Stark gebundene Ausgaben und Auswirkungen auf das Bundesbudget                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat untersucht zurzeit, wie das Verh\u00e4ltnis der gebundenen Ausgaben im Budget gesenkt werden k\u00f6nnte. Die Altersvorsorge 2020 sieht wiederum vor, dass mehr Mittel aus dem Bundesbudget in die (stark gebundenen) AHV-Ausgaben fliessen.</p><p>- Wie beurteilt dies der Bundesrat?</p><p>- Um welche Betr\u00e4ge handelt es sich in 2030 insgesamt?</p><p>- Was sind die Pl\u00e4ne, um diese L\u00f6cher zu finanzieren?</p><p>- In welchen Budgetbereichen will der Bundesrat sparen, um die Finanzl\u00fccke zu stopfen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Anf\u00fctterungsstellen ziehen W\u00f6lfe an                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>St. Gallen und Graub\u00fcnden wollen zu wenig scheue Jungw\u00f6lfe abschiessen. Es hat sich nun gezeigt, dass die W\u00f6lfe durch Anf\u00fctterungsstellen (sogenannte Luderstellen) f\u00fcr F\u00fcchse in Siedlungsn\u00e4he gelockt werden. Erfahrungen aus Schweden zeigen, dass W\u00f6lfe Siedlungen wieder meiden, sobald die Futterquellen beseitigt sind.</p><p>- Ist es gerechtfertigt, W\u00f6lfe f\u00fcr ein Fehlverhalten abzuschiessen, welches der Mensch verursacht hat?</p><p>- Warum sind Anf\u00fctterungsstellen \u00fcberhaupt erlaubt?</p><p>- Muss in Wolfsgebieten nicht konsequent darauf verzichtet werden?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Ausl\u00e4nderrecht. Status der Duldung                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Auf welche Rechtsgrundlage st\u00fctzen sich jene Kantone (z. B. der Kanton Z\u00fcrich) ab, die den Status der Duldung eines Aufenthaltes f\u00fcr jene Leute kennen, die sich unrechtm\u00e4ssig oder illegal in der Schweiz aufhalten und diesen Status zum Zwecke eines Ehevorbereitungsverfahrens erhalten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder. Strichli-Liste                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Seit dem 1. Oktober 2016 ist die pfefferscharfe Gesetzgebung zur Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder in Kraft. Dem Vernehmen nach ist die sogenannte H\u00e4rtefallklausel bereits rund f\u00fcnfzigmal angewendet worden.</p><p>Ist diese Zahl richtig, und wie viele Wegweisungsverf\u00fcgungen sind demgegen\u00fcber seit dem 1. Oktober 2016 ausgesprochen worden, aufgeschl\u00fcsselt nach Delikten, Kantonen und deren Nationalit\u00e4ten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder. Strichli-Liste                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Seit dem 1. Oktober 2016 ist die pfefferscharfe Gesetzgebung zur Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder in Kraft.</p><p>Wie viele Wegweisungsverf\u00fcgungen sind seit dem 1. Oktober 2016 ausgesprochen worden, aufgeschl\u00fcsselt nach Delikten, Kantonen und deren Nationalit\u00e4ten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder. Strichliste                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Seit dem 1. Oktober 2016 ist die pfefferscharfe Gesetzgebung zur Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder in Kraft.</p><p>Wie viele Wegweisungsverf\u00fcgungen sind seit dem 1. Oktober 2016 ausgesprochen worden, aufgeschl\u00fcsselt nach Delikten, Kantonen und deren Nationalit\u00e4ten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Autobahnen im St. Galler Rheintal. Unfallgefahr und volkswirtschaftlicher Schaden durch R\u00fcckstaus                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Auf der A13 kommt es immer wieder zu massiven R\u00fcckstaus bei den Ausfahrten, zum Beispiel in Widnau, Kriessern und Oberriet. Das f\u00fchrt zu volkswirtschaftlich sch\u00e4dlichen Wartezeiten und provoziert gef\u00e4hrliche Situationen mit schweren Unf\u00e4llen als denkbarer Folge.</p><p>- Wo bestehen f\u00fcr den Bundesrat M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eine Verbesserung des unhaltbaren Zustands?</p><p>- W\u00e4re es eine sinnvolle L\u00f6sung, den Pannenstreifen als Einspurstrecke zu nutzen und diesen entsprechend zu markieren?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Marcel Dobler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Booking.com. Ist der Preis\u00fcberwacher zust\u00e4ndig?                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Preis\u00fcberwacher f\u00fchrt eine Untersuchung gegen Booking.com durch. Erst k\u00fcrzlich war die Wettbewerbskommission t\u00e4tig. Ebenfalls h\u00e4ngig ist eine Motion aus der CVP, die sich gegen Booking.com richtet.</p><p>1. Wie begr\u00fcndet der Bundesrat die Zust\u00e4ndigkeit des Preis\u00fcberwachers in der Sache?</p><p>2. Booking.com f\u00fchrt mit Hotels einfache Vertr\u00e4ge, die Kommissionen in der Schweiz sind am unteren Ende des europ\u00e4ischen Durchschnitts und die Preise f\u00fcr Hotelkunden sind dank Buchungsplattformen 13 Prozent gesunken. Warum interveniert der Preis\u00fcberwacher?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Braucht jedes Bundesamt eine Gleichstellungsbeauftragte?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Wie viele und welche Bundes\u00e4mter verf\u00fcgen \u00fcber eine eigene Gleichstellungsbeauftragte mit insgesamt wie vielen Stellenprozenten und welchen Stellenprofilen, und was hat beispielsweise die Gleichstellungsbeauftragte des Bundesamtes f\u00fcr Energie in den letzten Jahren konkret erreicht?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Brexit. Die Strategie des United Kingdom als K\u00f6nigsweg auch f\u00fcr die Schweiz?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die britische Regierung will bei ihren EU-Austrittsverhandlungen einen harten Kurs fahren. Als Konsequenz wird Grossbritannien den Binnenmarkt wohl verlassen. Angestrebt wird ein Freihandelsabkommen mit einem fairen Schlichtungsmechanismus und ohne Personenfreiz\u00fcgigkeit.</p><p>W\u00e4re es (auch angesichts immer neuer Repressalien aus Br\u00fcssel) nicht sinnvoll, gegen\u00fcber der EU ebenfalls eine h\u00e4rtere Gangart anzustreben?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Bussenland Schweiz                                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Letztes Jahr registrierten die neun semistation\u00e4ren Messanlagen im Kanton St. Gallen fast 17 Millionen Fahrzeuge. Davon fuhren knapp 201 000 zu schnell. Dies brachte einen Umsatz von mehr als 15 Millionen Franken. Auch die fest installierten Blechpolizisten generierten Millionenbussen; allein derjenige an der Stossstrasse in Altst\u00e4tten blitzte 5082 Mal.</p><p>Wie stellt sich der Bundesrat zum Fakt, dass die Kantone immer mehr Radaranlagen dort aufstellen, wo die Kasse klingelt, und nicht dort, wo es Sinn macht?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Jakob B\u00fcchler", "party": "CVP", "affair_title": "Das Schweizer Waffenrecht muss beibehalten werden                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das Schweizer Waffenrecht darf nicht weiter versch\u00e4rft werden. Mit dem Schengen-Abkommen wurde mit der Schweiz eine vereinbarte Niederschrift f\u00fcr die Schweiz ausgehandelt.</p><p>1. Will die EU die Schweiz entwaffnen?</p><p>2. Gilt die vereinbarte Niederschrift der Schweiz auch weiterhin, wie sie im bisherigen Schengen-Waffenrecht enthalten ist?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Die von staatlichen Stellen unabh\u00e4ngige nationale Menschenrechtsinstitution verwirklichen                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat am 29. Juni 2016 das EDA und das EJPD beauftragt, eine Vernehmlassungsvorlage f\u00fcr eine von staatlichen Stellen unabh\u00e4ngige nationale Menschenrechtsinstitution auszuarbeiten. Gleichzeitig h\u00e4lt er aber an einer universit\u00e4ren Verankerung der Institution fest.</p><p>- Welche Rechtsform sieht er f\u00fcr die Institution vor, um die von den Pariser Prinzipien der Uno vorgeschriebene institutionelle Unabh\u00e4ngigkeit sicherzustellen?</p><p>- Ist dies mit einer universit\u00e4ren Verankerung vereinbar?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Barbara Gysi", "party": "SP", "affair_title": "Evaluation der Pflegefinanzierung                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>- Wo steht die Evaluation der Pflegefinanzierung?</p><p>- Wann ist mit dem Erscheinen eines Berichtes zu rechnen?</p><p>- Wird der Evaluationsbericht konkrete Handlungsempfehlungen beinhalten, wie die Pflegefinanzierung zu verbessern ist?</p><p>- Wie wird sichergestellt, dass auch die repr\u00e4sentativen Meinungen der Patientengruppen abgebildet wird?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Finanzierung von Waffenk\u00e4ufen der LTTE. Mangelnde Wahrnehmung der Sorgfaltspflicht durch die Banken?                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Gest\u00fctzt auf Anklagen der Bundesanwaltschaft verantworten sich gegenw\u00e4rtig 13 Beschuldigte aus dem Umfeld der tamilischen Befreiungstiger (LTTE) vor dem Bundesstrafgericht in Bellinzona. Gest\u00fctzt auf gef\u00e4lschte Lohnausweise gaben Schweizer Banken Kleinkredite zur Finanzierung von Waffenk\u00e4ufen der LTTE.</p><p>- Untersucht parallel die Finma, ob die involvierten Bankinstitute die Sorgfaltspflicht gewahrt haben?</p><p>- Warum akzeptierte die Bank Now, die zur Credit Suisse geh\u00f6rt, gef\u00e4lschte Lohnausweise?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Fragw\u00fcrdiges Verhalten von Schweizer Botschaftern im Ausland                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>In den letzten Jahren und Monaten ist es im Ausland mehrmals zu Zwischenf\u00e4llen mit Schweizer Botschaftern gekommen.</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, um daf\u00fcr zu sorgen, dass es wegen des Verhaltens schweizerischer Diplomaten keine unn\u00f6tige Beeintr\u00e4chtigung unserer Beziehungen zu anderen Staaten gibt?</p><p>- Werden Missionschefs, welchen es nicht gelingt, sich angemessen zu verhalten, in dieser Funktion erneut in andere Staaten entsandt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "F\u00fcr die Freilassung der politischen Gefangenen und Kriegsgefangenen in Sri Lanka                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Seit mehreren Wochen f\u00fchren tamilische politische und Kriegsgefangene in Sri Lanka einen inzwischen bis 13. Dezember unterbrochenen Hungerstreik f\u00fcr ihre Freilassung. Sie sind teils seit mehr als zwanzig Jahren ohne Anklage oder Urteil auch in geheimen Gef\u00e4ngnissen inhaftiert.</p><p>- Setzt sich der Bundesrat f\u00fcr unabh\u00e4ngige Besuche der Gefangenen ein?</p><p>- Setzt er sich bei der Regierung von Sri Lanka f\u00fcr eine bedingungslose Generalamnestie und Freilassung aller politischen und Kriegsgefangenen ein?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Gelten bei uns auch Wolf-Schakal-Mischlinge als reine W\u00f6lfe?                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Anhand der DNA-Tests werden in der Schweiz auch Tiere als reine W\u00f6lfe bezeichnet, welche Merkmale von Artenvermischungen aufweisen. Dazu geh\u00f6ren z. B. Verwachsungen an den Fussmittelballen, welche auf eine Einkreuzung mit Schakalen hindeuten. Auch Hund-Schakal-Mischlinge zeigen \u00e4hnliche Verwachsungen.</p><p>- Was sagt der Bundesrat zu dieser Gegebenheit?</p><p>- Werden die Daten und die Dokumentation der Referenzpopulation und der Tiere, von denen die Referenz-Samples stammen, zur Kl\u00e4rung ver\u00f6ffentlicht?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Grenz\u00fcberschreitende Autobahnverbindung im Rheintal. 50 Jahre ohne L\u00f6sung sind genug!                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Vor wenigen Tagen hat der \u00f6sterreichische Ministerrat entschieden, die Autobahnverbindung zwischen der Schweiz und \u00d6sterreich zu genehmigen. Wenn diese nach jahrzehntelangen Verz\u00f6gerungen endlich realisiert wird, bedeutet das f\u00fcr die Wirtschaft im Rheintal (St. Gallen und Vorarlberg) einen Meilenstein. Gem\u00e4ss Vorarlberger Medien soll auch der \u00f6sterreichische Nationalrat die Strasse noch dieses Jahr beschliessen.</p><p>Kann der Bundesrat zusichern, dass er diese absolut notwendige S18-Nachfolgel\u00f6sung mit aller Kraft unterst\u00fctzen wird?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Herdenschutz zum Schutze des Wolfes umsetzen                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>In verschiedenen Regionen der Schweiz kommt es immer wieder zur Stimmungsmache gegen den Wolf.</p><p>- Wie wirken die Massnahmen der Agrarpolitik 2014-2017 zur F\u00f6rderung des Herdenschutzes?</p><p>- Wird der Herdenschutz zu allen Jahreszeiten (Fr\u00fchlings- und Herbstweide, Wintereinstand, S\u00f6mmerung) gen\u00fcgend umgesetzt?</p><p>- Gibt es L\u00fccken in den Schutzmassnahmen?</p><p>- Sind die Entsch\u00e4digungen angemessen, und werden sie zielgerichtet eingesetzt?</p><p>- Sichert die heutige Anzahl W\u00f6lfe einen \u00fcberlebensf\u00e4higen Bestand dieses einheimischen Tiers?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Illegale Einwanderung auf G\u00fcterz\u00fcgen und Lastwagen                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medienberichten versuchen immer mehr Leute, mit dem G\u00fcterzug von Italien nach Deutschland zu gelangen. Nach Polizeiangaben sind in \u00d6sterreich Anfang Dezember sogar zwei Personen bei der Fahrt \u00fcber den Brenner erfroren. Offenbar wollten sie nach Deutschland gelangen.</p><p>- Ist eine Zunahme von Fl\u00fcchtlingen und/oder illegalen Migranten festzustellen, welche versuchen, auf diese oder \u00e4hnliche Art und Weise in die Schweiz zu gelangen?</p><p>- Wie wird diese Art der Einwanderung statistisch erfasst?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Inhaftierte Parlamentsmitglieder in der T\u00fcrkei. Was unternimmt der Bundesrat?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>- Wie viele Parlamentsmitglieder, B\u00fcrgermeister und B\u00fcrgermeisterinnen sowie weitere gew\u00e4hlte Politiker und Politikerinnen sind in der T\u00fcrkei gegenw\u00e4rtig im Gef\u00e4ngnis?</p><p>- Hat der Bundesrat deren sofortige Freilassung gefordert? Wie setzt er sich f\u00fcr diese ein, bilateral und multilateral im Rahmen des Uno-Menschenrechtsrates und der OSZE?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, damit diese Organisationen Zugang zu den Krisengebieten im S\u00fcdosten der T\u00fcrkei erhalten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Marcel Dobler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Interpellation 16.4003. Konkretisierung von Bericht und Vorschlag zum Datenstandort Schweiz                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Mit der Antwort des Bundesrates vom 15. Februar 2017 werden die Fragen der Interpellation 16.4003 an zwei Stellen ungen\u00fcgend beantwortet:</p><p>1. Welchen Bericht wird der Bundesrat bis Mitte 2017 zur Pr\u00fcfung, ob die Forschungs- und Innovationsf\u00f6rderinstrumente den Herausforderungen der Digitalisierung entsprechen, herausgeben?</p><p>2. Wann und in welcher Form ist mit dem Vorschlag des Bundesrates zum technologieneutralen Netzzugang bei Marktbeherrschung unter Ber\u00fccksichtigung des Infrastrukturausbaus zu rechnen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Marcel Dobler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Kantonale Polizeikorps. Sind nur i-Phones sicher?                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>- Kann das EJPD best\u00e4tigen, dass kantonale Polizeikorps f\u00fcr gewisse Zwecke nur i-Phones beschaffen und nicht auf andere Anbieter ausweichen k\u00f6nnen? Was sind die Gr\u00fcnde?</p><p>- Falls f\u00fcr den Einsatz der Ger\u00e4te Sicherheitsstudien notwendig sind, sind diese auch f\u00fcr andere Betriebssysteme vorhanden als das i-Phone? Wenn nein, warum nicht?</p><p>- Kann der Bundesrat einen existierenden Wettbewerb bei der Beschaffung von i-Phones und anderen Anbietern best\u00e4tigen?</p><p>- Wie kann der Bundesrat diesen Wettbewerb f\u00f6rdern?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Kokainschwemme in Europa, der neue Drogenkrieg in Kolumbien und der Friedensvertrag. Gibt es einen Zusammenhang?                                                                                        ", "affair_text": "<p>Im Amazonasgebiet k\u00e4mpfen brasilianische Mafiagruppen um die Kontrolle \u00fcber den Schmuggel von kolumbianischem Kokain nach Europa. W\u00e4hrend der vierj\u00e4hrigen Friedensverhandlungen stellte die kolumbianische Regierung die Lufteins\u00e4tze gegen Drogenanbaugebiete ein. Die Anbaufl\u00e4che von Kokainpflanzen verdoppelte sich daraufhin.</p><p>- Werden die Drogenanbaugebiete von der ELN oder anderen, eher unpolitischen Banden \u00fcbernommen?</p><p>- Rechnet der Bundesrat damit, dass nun vermehrt Kokain auch in die Schweiz gelangt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Lukas Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "K\u00f6nnen Steuer- und Geb\u00fchrenzahler durch Nutzung privater Brief- und Paketdienste entlastet werden?                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die Bundesverwaltung, aber auch geb\u00fchrenfinanzierte Institutionen wie Krankenkassen und die Billag geh\u00f6ren zu den gr\u00f6ssten Versendern von Briefen und Paketen in der Schweiz. Nach Angaben der privaten Wettbewerber der Post versenden steuer- und geb\u00fchrenfinanzierte Institutionen aber fast keine Briefe und Pakete \u00fcber private Anbieter.</p><p>Um wie viele Millionen Franken k\u00f6nnten die Steuer- und Geb\u00fchrenzahler entlastet werden, wenn private Brief- und Paketdienste konsequent genutzt w\u00fcrden?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Jakob B\u00fcchler", "party": "CVP", "affair_title": "Lebensflugstunden des F/A-18 Hornet                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die Schweizer Luftwaffe verf\u00fcgt heute noch \u00fcber 31 Kampfflugzeuge vom Typ F/A-18 Hornet. Diese Flugzeuge haben schon sehr viele Flugstunden zur\u00fcckgelegt. Eine Auflage des Herstellers Boeing ist, dass diese Kampfflugzeuge der Hornet-Flotte mit 5000 Lebensflugstunden ausser Betrieb genommen werden m\u00fcssen.</p><p>- Wie viele Flugstunden haben unsere Kampfflugzeuge heute?</p><p>- Was geschieht, wenn alle Kampfflugzeuge diese Lebensflugstunden erreicht haben und keine neuen Kampfjets vorhanden sind?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Thomas M\u00fcller", "party": "SVP", "affair_title": "Leistungsabbau der SBB auf dem Lande. Einstellung der Drittverkaufsstellen ab 1. Januar 2018                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die SBB wollen ab 1. Januar 2018 den Ticketverkauf \u00fcber Dritte (Stationshalter, Post, Migrolino usw.) einstellen. 20 der heute 52 Drittverkaufsstellen sind in den Kantonen St. Gallen und Thurgau. L\u00e4ngst nicht alle Bahnkunden k\u00f6nnen mit Automaten und Internet umgehen. Das Sparziel von 5 Millionen Schweizerfranken steht im Missverh\u00e4ltnis zum Leistungsabbau.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, bei den SBB im Rahmen des Leistungsauftrages auf den Erhalt der Drittverkaufsstellen hinzuwirken?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Neue Tisa-Offerte der Schweiz. Absch\u00e4tzung der Folgen                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Schweiz hat am 6. Mai 2016 im Rahmen der Tisa-Verhandlungen eine revidierte Offerte vorgelegt und im Internet publiziert.</p><p>- Worin liegt der Schwerpunkt?</p><p>- Was hat sich gegen\u00fcber der Anfangsofferte vom 30. Januar 2014 ge\u00e4ndert?</p><p>- Kennt der Bundesrat die wirtschaftlichen, sozialen, \u00f6kologischen und demokratischen Folgen f\u00fcr die Schweiz, die Partnerl\u00e4nder und f\u00fcr Dritte, falls auf dieser Grundlage ein Verhandlungsabschluss erfolgt?</p><p>- Wann rechnet er mit einem Abschluss der Verhandlungen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Ostmilliarde. An welche Bedingungen werden k\u00fcnftige Zahlungen gekn\u00fcpft?                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Im Jahr 2006 sagte das Volk knapp Ja zum Osthilfegesetz. Seither hat die Schweiz mehr als eine Milliarde Franken in die neuen EU-L\u00e4nder fliessen lassen.</p><p>1. Wie viel Geld wurde bisher gesprochen?</p><p>2. Wie viele Projekte wurden insgesamt bewilligt?</p><p>3. Wie hoch ist die Auftragssumme, welche an Schweizer Unternehmen ging?</p><p>4. Gem\u00e4ss Medienberichten vom 26. Februar 2017 plant der Bundesrat, k\u00fcnftige Zahlungen bedingungslos zu leisten. Bundesrat Burkhalter bestritt dies am 28. Februar 2017 im St\u00e4nderat und in den Medien.</p><p>Was stimmt nun?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Plastikmikrofasern in Gew\u00e4ssern. Massnahmen                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Plastikmikrofasern und -teilchen werden bereits in allen Weltmeeren festgestellt. Die Herkunft der Plastikteilchen ist vielf\u00e4ltig (z. B. Hautcremes, Duschgels, Verpackungen, Pneus, Textilien). So fallen beispielsweise beim Waschen von synthetischen Kleidungsst\u00fccken bis zu 1900 Faserteilchen im Abwasser der Waschmaschine an.</p><p>- Finden sich solche Plastikfasern auch in unseren Gew\u00e4ssern?</p><p>- Was ist ihre Wirkung auf das aquatische \u00d6kosystem?</p><p>- W\u00e4ren Filter bei Waschmaschinen eine L\u00f6sung?</p><p>- Gibt es andere?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Prinzip der Wahrung der Interessen der Schweiz. Konsequente Anwendung im diplomatischen Korps                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Wahrung der Interessen der Schweiz in der Aussenpolitik ist verfassungsm\u00e4ssig (Art. 54, Art. 101 und Art. 184 der Bundesverfassung) und auch in der EDA-Verordnung (Art. 1) verankert. In der Aussenpolitik hat der Bund die Unabh\u00e4ngigkeit der Schweiz, die Interessen der Kantone, der schweizerischen Wirtschaft im Ausland und des Landes zu wahren.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, damit die Wahrung der Interessen der Schweiz st\u00e4rker in der Verwaltung und im diplomatischen Korps verinnerlicht wird?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Projektungebundene Zahlungen an Hilfswerke und Forderung von Alliance Sud f\u00fcr zus\u00e4tzliche Entwicklungshilfe-Milliarden                                                                                  ", "affair_text": "<p>Am 2. Juni 2016 sagte der Pr\u00e4sident von Alliance Sud in der SRF-Sendung Forum, dass Organisationen mit einem qualitativen Leistungsausweis f\u00fcr jeden Spendenfranken einen zus\u00e4tzlichen Franken aus der Bundeskasse bek\u00e4men.</p><p>- Welche Organisationen erhalten solche Programmbeitr\u00e4ge ohne Projektbindung?</p><p>- Wie viel Steuergeld fliesst durch diesen Kanal j\u00e4hrlich in die Kassen von Hilfswerken?</p><p>- Wie werden die Mittel (aufgelistet nach Organisation) aufgeteilt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Ruag-Expansion in die Vereinigten Arabischen Emirate                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Pressemeldungen expandiert der staatseigene R\u00fcstungskonzern Ruag in die Vereinigten Arabischen Emirate, obwohl das Land in den Jemen-Krieg involviert ist. Es ist deshalb sehr wahrscheinlich, dass die Schweizer Ruag-Waffen in dem erbarmungslosen Krieg im Nahen Osten eingesetzt werden.</p><p>1. War der Bundesrat \u00fcber die Expansionsgesch\u00e4fte der Ruag informiert?</p><p>2. Wird damit das schweizerische Exportwaffengesetz umgangen?</p><p>3. Wer tr\u00e4gt die Verantwortung, wenn die Waffen in kriegerischen Handlungen auftreten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Jakob B\u00fcchler", "party": "CVP", "affair_title": "Schliessung von zahlreichen Poststellen, auch von jener in der Gemeinde Sch\u00e4nis                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>An verschiedenen Standorten in der Schweiz wurden bereits Poststellen geschlossen, und weitere sollen noch geschlossen werden.</p><p>Die Verhandlungen zwischen dem Gemeinderat von Sch\u00e4nis/SG und den Vertretern von Post Schweiz haben zu keiner Ann\u00e4herung gef\u00fchrt. Auf die Argumente des Gemeinderates wurde \u00fcberhaupt nicht eingegangen.</p><p>1. Wieso weigern sich die Vertreter der Post, auf die positiven Zahlen der Post Sch\u00e4nis einzugehen?</p><p>2. Ist die Rentabilit\u00e4t einer Poststelle nicht im Sinne von Post Schweiz?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Schulden und Verwaltungskosten der Invalidenversicherung                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Im n\u00e4chsten Jahr f\u00e4llt die Zusatzfinanzierung der Invalidenversicherung \u00fcber die Mehrwertsteuer weg.</p><p>- Mit welchen Betriebsergebnissen rechnet der Bundesrat in den n\u00e4chsten Jahren?</p><p>- Wie gedenkt er, die 12 Milliarden Franken Schulden der Invalidenversicherung bei der AHV bis 2030 abzubauen?</p><p>- Wie erkl\u00e4rt er sich die Tatsache, dass trotz abnehmender Anzahl Bez\u00fcger die Verwaltungskosten stetig ansteigen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Thomas Ammann", "party": "CVP", "affair_title": "Schutzstatus des Wolfes. Umsetzung des Abschussrechtes                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In j\u00fcngster Zeit sind vermehrt Nutztiere von W\u00f6lfen gerissen worden. Die Kantone St. Gallen und Graub\u00fcnden haben letzte Woche eine Abschussbewilligung zur Regulierung der Wolfspopulation verlangt. St. Gallen fordert zudem die Aufhebung des Schutzes der W\u00f6lfe, wie dies das Parlament mit der Annahme der Motion Fournier 10.3264 beschloss. Mit dieser Motion wurde beschlossen, n\u00f6tigenfalls aus der Berner Konvention auszutreten.</p><p>Wie weit ist der Bundesrat mit der Umsetzung der Motion?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Walter M\u00fcller", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Schweizer Milchmarkt im Abseits. Milchpreis im freien Fall                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Lage Milchproduzenten</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat die gegenw\u00e4rtige wirtschaftliche Situation der Produzenten von Molkereimilch in der Schweiz?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizerischer Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger von venezolanischer Regierung zur Persona non grata erkl\u00e4rt                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Botschafter de Cerjat wurde Anfang Februar 2016 nach nur vier Monaten Interimseinsatz als Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger in Caracas wegen Einmischung in die inneren Angelegenheiten zur Persona non grata erkl\u00e4rt. Grund seien Texte gewesen, die er auf Twitter ver\u00f6ffentlicht habe.</p><p>- Worum konkret handelt es sich bei diesen Texten?</p><p>- Billigt das EDA, dass schweizerische Missionschefs sich auf einem \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Sozialmedium zur Situation in ihrem Gastland \u00e4ussern?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Jakob B\u00fcchler", "party": "CVP", "affair_title": "Situation auf dem Milchmarkt                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der schweizerische Milchmarkt ist unter grossem Druck.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Situation auf den internationalen Milchm\u00e4rkten?</p><p>- Welche Entwicklung wird f\u00fcr die kommenden Monate erwartet?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Lukas Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Snus und Kautabak. Das BAG br\u00fcskiert das Parlament                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Das BAG hat in den Medien angek\u00fcndigt, dass es in den kommenden Wochen eine Weisung an die Kantonschemiker und den Zoll erlassen will, in der das Verkaufsverbot f\u00fcr Snus versch\u00e4rft werden soll. Mit der Versch\u00e4rfung dieses unsinnigen Verbots br\u00fcskiert das BAG das Parlament, das im Rahmen des Tabakproduktegesetzes \u00fcber die Streichung des Snus-Verbots entscheiden wird.</p><p>L\u00e4sst der Bundesrat zu, dass sich ein Bundesamt in einen laufenden Gesetzgebungsprozess einmischt und die Gewaltenteilung ritzt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Lukas Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Staatliche Desinformation zum Snus                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>In der Botschaft zum Tabakproduktegesetz schreibt der Bundesrat, dass Tabakprodukte zum oralen Gebrauch (z. B. Snus) nachweislich Mundh\u00f6hlenkrebs verursachen, dies, obwohl die EU 2001 den Warnhinweis f\u00fcr Krebs an den Snus-Dosen abgeschafft hat.</p><p>Keine wissenschaftliche Studie konnte bisher einen Zusammenhang zwischen schwedischem Snus und Mundh\u00f6hlenkrebs nachweisen.</p><p>- Warum verbreitet das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit unabl\u00e4ssig, Snus-Konsum verursache gemeinhin Mundh\u00f6hlenkrebs?</p><p>- Teilt der Bundesrat die Feststellung der WHO, wonach Snus klar weniger gesundheitssch\u00e4dlich ist als Zigaretten?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Stellenabbau bei den Stationshalterinnen und -haltern der SBB                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In l\u00e4ndlichen Regionen bieten Stationshalterinnen und -halter f\u00fcr die Kundinnen und Kunden der SBB einen gesch\u00e4tzten Service im Bereich Billettverkauf und Ausk\u00fcnfte an. Jetzt sollen 52 dieser Drittverkaufsstellen eingestellt werden. F\u00fcr viele Kundinnen und Kunden, insbesondere \u00e4ltere Personen, geht der einfache Zugang zu Ausk\u00fcnften und Billettbezug verloren.</p><p>Welche Rolle spielt die Kundenzufriedenheit beim Service-public-Auftrag des Bundes an die SBB?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Studium der Veterin\u00e4rmedizin. Sprachliche Diskriminierung bei Vorbereitungskursen f\u00fcr Eignungstests                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Am diesj\u00e4hrigen Eignungstest (EMS) werden 3754 Kandidatinnen und Kandidaten f\u00fcr 793 Pl\u00e4tze in der Humanmedizin antreten, 496 f\u00fcr 150 Pl\u00e4tze in der Veterin\u00e4rmedizin. Der Erfolg h\u00e4ngt stark vom Besuch von privaten, kostenpflichtigen Vorbereitungskursen ab. Veterin\u00e4rmedizin kann man nur in Bern und Z\u00fcrich studieren. Der EMS kann in Franz\u00f6sisch abgelegt werden, die Vorbereitungskurse werden aber nur in Deutsch angeboten.</p><p>Damit werden Kandidatinnen und Kandidaten aus der Romandie diskriminiert.</p><p>Was gedenkt der Bundesrat dagegen zu tun?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Tisa-Abkommen. Wann erf\u00e4hrt man mehr dar\u00fcber?                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Seit zwei Jahren laufen die Verhandlungen zu Tisa, dem plurinationalen Abkommen \u00fcber den Handel mit Dienstleistungen. Die Anfangsofferte der Schweiz ist im Internet einsehbar. Wohin die Verhandlungen bis jetzt gef\u00fchrt haben, ist nicht bekannt, auch nicht, ob der Service public nun doch davon betroffen ist.</p><p>1. Werden selbst die Aussenpolitischen Kommissionen erst informiert, wenn die Verhandlungen abgeschlossen sind?</p><p>2. Wann k\u00f6nnte das sein?</p><p>3. Wird das fertigverhandelte Abkommen dem fakultativen Referendum unterstellt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Umsetzung der Masseneinwanderungs-Initiative und institutionelles Rahmenabkommen. Gibt es eine Verkn\u00fcpfung?                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Sonntags-Zeitung titelte am 22. Mai 2016: Jetzt droht ein unverdauliches P\u00e4ckli. Bundesrat liess Parlament \u00fcber die Verlinkung der Dossiers im Dunkeln. Weitere Medien nahmen das Thema auf. In den Berichten verlangen Aussenpolitiker aus verschiedenen Parteien Klarheit in dieser Sache.</p><p>- Fordert die EU eine Verkn\u00fcpfung der Dossiers?</p><p>- Falls ja, ist der Bundesrat bereit, diese Vorgabe zu akzeptieren?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Barbara Gysi", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. 150-prozentiger Abzug f\u00fcr Forschungs- und Entwicklungsaufwendungen                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Unternehmenssteuerreform III erm\u00f6glicht den Kantonen die Einf\u00fchrung eines \u00fcberh\u00f6hten Abzugs bis zu 150 Prozent f\u00fcr Forschungs- und Entwicklungsaufwendungen. Abz\u00fcge, die \u00fcber 100 Prozent hinausgehen, sind Subventionen an Unternehmen. Unternehmenssubventionen sind international verp\u00f6nt.</p><p>Geht der Bundesrat davon aus, dass diese \u00fcberh\u00f6hten Abz\u00fcge von der EU und in der OECD akzeptiert werden?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Vermisste unbegleitete Fl\u00fcchtlingskinder und Jugendliche                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Europol sind in den letzten zwei Jahren 10 000 unbegleitete Fl\u00fcchtlingskinder und Jugendliche (UMA) nach ihrer Ankunft in Europa verschwunden. Kinder sind sehr leichte Opfer f\u00fcr Kriminelle.</p><p>- Wie viele UMA kamen bis jetzt in der Schweiz an?</p><p>- Wie werden sie hier betreut?</p><p>- Wie viele UMA werden in der Schweiz vermisst?</p><p>- Wird etwas \u00fcber ihren Aufenthalt bekannt?</p><p>- K\u00f6nnten sie Opfer von Kriminellen geworden sein?</p><p>- Gen\u00fcgen die heutigen Strukturen, oder braucht es zus\u00e4tzliche Massnahmen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Walter M\u00fcller", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Visabefreiung f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Angela Merkel hat im Zusammenhang mit der Fl\u00fcchtlingskrise gegen\u00fcber der T\u00fcrkei Reiseerleichterungen (Visabefreiung) f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige in Aussicht gestellt. EU-Erweiterungsminister Johannes Hahn hat angedeutet, dass eine Aufhebung der Visapflicht f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsb\u00fcrger innerhalb von zwei Jahren m\u00f6glich sei.</p><p>- Wie steht die Schweiz bzw. der Bundesrat dazu?</p><p>- Wird die Visabefreiung f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsb\u00fcrger ebenfalls in der Schweiz m\u00f6glich sein?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Toni Brunner", "party": "SVP", "affair_title": "Vollzugsstatistik \u00fcber die Ausschaffung. Transparenz bei H\u00e4rtef\u00e4llen                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Bundesrat ist das Bundesamt f\u00fcr Statistik f\u00fcr die Schaffung einer Vollzugsstatistik \u00fcber die Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder verantwortlich.</p><p>Ist der Bundesrat bereit sicherzustellen, dass in dieser Vollzugsstatistik ab 2017 auch alle F\u00e4lle aufgef\u00fchrt werden, bei denen auf einen obligatorischen Landesverweis verzichtet wurde, aufgeschl\u00fcsselt nach H\u00e4rtefallen und deren Begr\u00fcndung?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Wann wird die Lex Fifa in Kraft gesetzt?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Das internationale \u00f6ffentliche Interesse an der Lex Fifa ist betr\u00e4chtlich. Nationalrat und St\u00e4nderat stimmten in ihren Schlussabstimmungen vom 25. September 2015 den \u00c4nderungen im Korruptionsstrafrecht (Gesch\u00e4ft 14.035) zu. Die Referendumsfrist ist im Januar dieses Jahres abgelaufen. Der Zeitpunkt der Inkraftsetzung ist Sache des Bundesrates.</p><p>Auf welches Datum hin wird das revidierte Korruptionsstrafrecht in Kraft gesetzt?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Wechsel der Nationalit\u00e4tsangabe in den Identit\u00e4tsausweisen der tibetischen Fl\u00fcchtlinge in der Schweiz                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Bis vor Kurzem verwendeten die Schweizer Beh\u00f6rden in den Identit\u00e4tsausweisen f\u00fcr Tibeterinnen und Tibeter die Herkunftsangaben staatenlos, Tibetischen Ursprungs oder Tibet (China).</p><p>Diese Praxis wurde ge\u00e4ndert, heute wird bei Erneuerung der Ausweise die Herkunft China eingetragen.</p><p>- Welche Gr\u00fcnde haben zur Praxis\u00e4nderung gef\u00fchrt?</p><p>- Welchen Nutzen ziehen die Beh\u00f6rden aus dieser neuen Bezeichnung?</p><p>- Unter welchen Voraussetzungen k\u00f6nnte wieder zu den bisherigen Herkunftsbezeichnungen zur\u00fcckgekehrt werden?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Barbara Gysi", "party": "SP", "affair_title": "Wechsel der Nationalit\u00e4tsangabe in den Identit\u00e4tsausweisen der tibetischen Fl\u00fcchtlinge in der Schweiz                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Tibeterinnen und Tibeter, welche unmittelbar nach der Besetzung Tibets durch China aus ihrer vorher unabh\u00e4ngigen Heimat Tibet geflohen sind, haben in der Schweiz als anerkannte Fl\u00fcchtlinge Ausweise mit der Herkunftsbezeichnung Tibet oder staatenlos erhalten.</p><p>M\u00fcsste diesen Menschen und ihren Nachkommen nicht konsequenterweise weiterhin diese Herkunftsbezeichnung in den Papieren eingetragen werden?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Marcel Dobler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Weihnachtszauber. Ungleichbehandlung von Schweizer und ausl\u00e4ndischen H\u00e4ndlern                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Weihnachtszeit bringt H\u00f6chstst\u00e4nde von Direktimporten an Paketen aus China in die Schweiz mit sich. Die Direktimporte von elektrischen Ger\u00e4ten von Aliexpress, Amazon und Co. unterliegen nicht dem komplizierten und aufwendigen Genehmigungsverfahren des Bakoms VEMV.</p><p>- Wie rechtfertigt der Bundesrat die Ungleichbehandlung von Schweizer gegen\u00fcber ausl\u00e4ndischen Online-H\u00e4ndlern?</p><p>- Kann die Sicherheit gew\u00e4hrleistet werden?</p><p>- Ist es geplant, diese Prozesse zu vereinfachen und B\u00fcrokratie abzubauen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Wildtierbiologie. Eine reine M\u00e4nnerdom\u00e4ne?                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>In der aktuellen Nummer des Bafu-Magazins Umwelt mit dem Titel Wildtiere unter uns werden zehn Berufsleute portr\u00e4tiert - zehn M\u00e4nner, keine einzige Frau.</p><p>1. Ist von den zahlreichen Frauen, die in der Wildtierbiologie t\u00e4tig sind, keine w\u00fcrdig, portr\u00e4tiert zu werden?</p><p>2. Wie vertr\u00e4gt sich diese Kommunikation mit dem Diskriminierungsverbot im Gleichstellungsgesetz?</p><p>3. Wie soll dem Fachkr\u00e4ftemangel begegnet werden, wenn Frauen in der Berufswelt negiert werden und somit keine Vorbilder abgeben k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Winter-Universiade 2021 in Luzern. Zweistellige Millionenkosten f\u00fcr den Steuerzahler?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Es ist schwierig, Veranstalter f\u00fcr die Winter-Universiade zu finden. F\u00fcr 2021 war nur Luzern Kandidat. Universiaden sind elit\u00e4re Anl\u00e4sse, welche f\u00fcr Studenten reserviert sind. Sponsoren werden jeweils kaum gefunden. In der Regel m\u00fcssen die Steuerzahler f\u00fcr den L\u00f6wenanteil der Kosten aufkommen. Die Wettk\u00e4mpfe werden sonst an Orten wie Harbin, Erzorum, Osrbile und Krasnojarsk durchgef\u00fchrt.</p><p>Die Kosten sollen 33,5 Millionen Franken betragen. Wie viel davon geht zulasten der Steuerzahler?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Barbara Gysi", "party": "SP", "affair_title": "Wissens- und Vertrauensverlust bei Agroscope. Handelt der Bundesrat endlich?                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Es wurde bekanntgegeben, dass neun von zehn neuen F\u00fchrungsstellen besetzt seien. Jedoch hat eine F\u00fchrungsperson bereits wieder gek\u00fcndigt. Sechs von der Reorganisation Betroffene haben noch keine Perspektive innerhalb von Agroscope. Weitere organisatorische Ver\u00e4nderungen sind angek\u00fcndigt. In seiner Antwort zur Interpellation 16.3303 schreibt der Bundesrat, die Stimmung sei gut und alle Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter seien motiviert. Tats\u00e4chlich ist die Situation sehr angespannt.</p><p>- Kennt der Bundesrat die heikle Situation?</p><p>- Welche vertrauensbildenden Massnahmen sind geplant?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Ziele der Schweiz am Uno-Gipfel f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Migration                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Am 19. September 2016 findet in New York der Uno-Gipfel f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Migration statt.</p><p>- Welche Ziele verfolgt der Bundesrat an diesem Gipfel?</p><p>- Wird er sich daf\u00fcr einsetzen, dass die Schlusserkl\u00e4rung alle Uno-Staaten auffordert, ein definiertes Kontingent der vor Krieg und Verfolgung Gefl\u00fcchteten aufzunehmen?</p><p>- Wird er sich daf\u00fcr einsetzen, dass unbegleitete und ohne Papiere versehene Fl\u00fcchtlingskinder an den Grenzen nicht zur\u00fcckgewiesen werden d\u00fcrfen?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Zus\u00e4tzliche medizinische Studienpl\u00e4tze. Anschubfinanzierung                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Der Bund will die Kantone mit einer finanziellen Unterst\u00fctzung ermutigen, neue Ausbildungspl\u00e4tze in Medizin anzubieten. Daf\u00fcr ist ein Betrag von 100 Millionen Franken in Aussicht gestellt worden.</p><p>- Wo ist dieser Betrag budgetm\u00e4ssig eingestellt?</p><p>- Werden dadurch anderswo K\u00fcrzungen vorgenommen? Wenn ja, wo?</p><p>- Wann k\u00f6nnte das Geld ausgesch\u00fcttet werden?</p><p>- Welchen Verteilschl\u00fcssel sieht der Bundesrat vor?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Claudia Friedl", "party": "SP", "affair_title": "Zus\u00e4tzliche medizinische Studienpl\u00e4tze. Auch in der Ostschweiz                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>In der Ostschweiz arbeiten anteilsm\u00e4ssig \u00fcberdurchschnittlich viele ausl\u00e4ndische \u00c4rzte und \u00c4rztinnen. Hier k\u00f6nnte durch ein neues Angebot an medizinischer Ausbildung ein Ausgleich geschaffen werden.</p><p>Wird der Bundesrat bei einer allf\u00e4lligen Unterst\u00fctzung kantonaler Bem\u00fchungen gew\u00e4hrleisten, dass die Ostschweiz und insbesondere der Kanton St. Gallen mit seinem Kantonsspital, dem gr\u00f6ssten Nicht-Unispital der Schweiz, angemessen ber\u00fccksichtigt wird?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Roland Rino B\u00fcchel", "party": "SVP", "affair_title": "Zwischenf\u00e4lle mit Schweizer Botschaftern in Venezuela                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der schweizerische Gesch\u00e4ftstr\u00e4ger wurde im Februar - eventuell \u00fcbertriebenermassen - zur Persona non grata erkl\u00e4rt (siehe Frage 16.5074). Er war nach Caracas entsandt worden, weil seine Vorg\u00e4ngerin wegen eines Ereignisses im Juni 2015, welches in Venezuela zu einem \u00f6ffentlichen \u00c4rgernis wurde, nach Bern zur\u00fcckbeordert worden war. Schon im Jahr zuvor hatte ihr Vorg\u00e4nger einen handfesten Skandal verursacht.</p><p>Wendet der Bundesrat bei der Ernennung der Postenchefs die richtigen Kriterien an?</p>"}, {"canton": "SG", "fullname": "Thomas Ammann", "party": "CVP", "affair_title": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen. Anbieterausschl\u00fcsse konsequent anwenden                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Bei der Totalrevision des Bundesgesetzes \u00fcber das \u00f6ffentliche Beschaffungswesen sind die Harmonisierung der Beschaffungsordnungen von Bund und Kantonen priorit\u00e4r sowie die Frage der Schwellenwerth\u00f6he und Losaufteilungen.</p><p>Es interessieren die Fragen:</p><p>1. Sind die Rechtsgrundlagen f\u00fcr die verschiedenen Gr\u00fcnde eines Anbieterausschlusses gen\u00fcgend?</p><p>2. Obwohl auf keiner Staatsebene eine schwarze Liste besteht, werden die Kontrollen \u00fcber Steuerausst\u00e4nde und Strafverfahren konsequent vorgenommen?</p>"}], "AG": [{"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "AKW Beznau 1. Wieso wurden Informationen geheim gehalten?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medien (Tages-Anzeiger, 10 vor 10) wurde die UREK-NR detailliert \u00fcber die Schwachstellen beim AKW Beznau 1 informiert. Dabei bestehen erhebliche Abweichungen zwischen der Darstellung der Betreiber (Axpo) und den bekanntgewordenen Informationen. Da diese Informationen f\u00fcr die Parlamentarier und die \u00d6ffentlichkeit von grossem Interesse sind, stellt sich die Frage, wieso diese Informationen geheim gehalten werden.</p><p>Wie kann die Transparenz gegen\u00fcber der \u00d6ffentlichkeit sichergestellt werden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "AKW-Risikobeurteilung. Warum wird bei Beznau 1 und 2 nicht gleich vorgegangen?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Axpo-Angaben weist der Druckbeh\u00e4lter vom AKW Beznau 1 Unregelm\u00e4ssigkeiten auf, die eine genaue Charakterisierung und sicherheitstechnische Bewertung erfordern. Diese Untersuchungen werden bis Juli 2016 andauern. Die Axpo hat am 30. November 2015 angek\u00fcndigt, dass der Druckbeh\u00e4lter vom Block 2 ebenfalls Unregelm\u00e4ssigkeiten aufweist.</p><p>Ist eine genaue Charakterisierung und Bewertung dieser Anzeigen ebenfalls Voraussetzung f\u00fcr eine Wiederinbetriebnahme des Blocks 2?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Bernhard Guhl", "party": "BDP", "affair_title": "Abschaffung der Todesstrafe                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Europ\u00e4ische Menschenrechtskonvention verlangt mit dem 6. und dem 13. Zusatzprotokoll die Abschaffung der Todesstrafe. Die Todesstrafe ist grausam, unwiderruflich und geh\u00f6rt abgeschafft.</p><p>- Wie versucht der Bundesrat die L\u00e4nder, in welchen die Todesstrafe noch nicht abgeschafft wurde, davon zu \u00fcberzeugen, diese abzuschaffen?</p><p>- Wie w\u00fcrde er reagieren, wenn ein Mitgliedland des Europarates planen w\u00fcrde, die Todesstrafe wieder einzuf\u00fchren?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "Absehbarer Ansturm von Wirtschaftsmigranten aus Afrika. Was tut der Bundesrat?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Diesen Sommer wird sich ein massiver Strom von Wirtschaftsmigranten aus Afrika via Italien in Richtung Schweiz bewegen.</p><p>Welche konkreten Massnahmen bei welchen Szenarien hat der Bundesrat geplant, um die Schweiz vor den f\u00fcr unser Land verheerenden Folgen eines unkontrollierten Massenansturms auf unsere S\u00fcdgrenze zu sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Aktuelle Praxis des Grenzwachtkorps. Rechtliche Beurteilung der EU-R\u00fcckf\u00fchrungsrichtlinie                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Es ist umstritten, ob formlose Wegweisungen (im Sinne von Art. 64c AuG) mit der EU-R\u00fcckf\u00fchrungsrichtlinie (Art. 12) vereinbar sind.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat, dass das Grenzwachtkorps formlose Wegweisungen vornimmt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Aktuellste Zahlen zum Asylwesen auf Wochenbasis                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>1. \u00dcber welches allerneueste Zahlenmaterial (neue Asylgesuche, Ausschaffungen, sonstige Abg\u00e4nge wie durch Untertauchen, aktueller Bestand an Asylbewerbern) verf\u00fcgt der Bundesrat im Asylbereich? Hat er die \u00dcbersicht \u00fcber eine neue Woche bereits in der Woche darauf?</p><p>2. Wie pr\u00e4sentieren sich die w\u00f6chentlichen Zahlen in den Monaten April, Mai und Juni 2016, absolut und im Vergleich zum Vorjahr?</p><p>3. Sind die Zahlen im Sinne des Transparenzgebotes \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich? Wenn ja, wie? Wenn nein, warum nicht?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Hansj\u00f6rg Knecht", "party": "SVP", "affair_title": "Armeeangeh\u00f6rige als Betreuungs- und Willkommensunterst\u00fctzung im Asylwesen                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Viele Firmen laufen in der Folge der Frankenst\u00e4rke und des hohen Wettbewerbsdrucks am Anschlag. Nun sollen noch Mitarbeiter als Armeeangeh\u00f6rige zus\u00e4tzlich aufgeboten werden, um als einfache Betreuungs- und Willkommensunterst\u00fctzung im Asylwesen zu dienen.</p><p>Wie garantiert der Bundesrat, dass ausschliesslich f\u00fcr den absoluten Notfall und dann auch nur f\u00fcr Massnahmen, welche diesen Notfall beheben helfen, der Wirtschaft zus\u00e4tzlich Personal entzogen wird?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Ulrich Giezendanner", "party": "SVP", "affair_title": "Asylanten. Wie viele Ausschaffungen?                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Wie viele Asylanten (abgewiesene Gesuche) wurden in den Jahren 2012, 2013 und 2014 aus der Schweiz ausgeschafft?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Aufbau einer rechtsextremen, paramilit\u00e4rischen Organisation ohne Intervention der Beh\u00f6rden?                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Neonazi-Partei Pnos hat nach eigenen Angaben unter dem Namen Ahnensturm einen sogenannten Sicherheitsdienst gegr\u00fcndet. Nach Selbstdarstellung versteht sich dieser als Kampfelite aus Eidgenossen, die bereit sind, f\u00fcr ihre Ideale sehr weit zu gehen, und kampfbereit sind.</p><p>- Wie sch\u00e4tzt der Bundesrat diese Organisation ein?</p><p>- Entsteht hier eine rechtsextreme, paramilit\u00e4rische Organisation?</p><p>- Reagieren die Beh\u00f6rden ad\u00e4quat?</p><p>- Wie erkl\u00e4rt sich der Bundesrat, dass sich diese Leute offenbar sehr sicher f\u00fchlen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Auszahlung einer Ferienentsch\u00e4digung an den Chef des BBL                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Dem Vernehmen nach erhielt der ehemalige Chef des BBL f\u00fcr nichtbezogene Ferien eine hohe Summe ausbezahlt.</p><p>- Werden in der Buchhaltung des Bundes Ferien und \u00dcberstundenguthaben am Ende des Jahres transitorisch abgegrenzt? Wenn ja, nach welcher Methode?</p><p>- Wie hoch war der Ferien- und \u00dcberzeitsaldo f\u00fcr alle Bundesangestellten per 31. Dezember 2015?</p><p>- Hielt der BBL-Chef weitere Mandate? Falls ja, wie wurden diese bez\u00fcglich Arbeitszeit und Entsch\u00e4digung geregelt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "BSI AG. Finma-Entscheid im Zusammenhang mit dem Korruptionsskandal rund um den malaysischen Fonds 1MDB                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Im Zusammenhang mit der Aff\u00e4re, bei der aus dem Korruptionsskandal rund um den malaysischen Staatsfonds 1MDB in der Schweiz mehrere Milliarden Dollar gewaschen wurden, hat die Finma einen Entscheid gef\u00e4llt, der die BSI namentlich mit dem Einzug von 95 Millionen Franken bestraft.</p><p>Ist dieser Entscheid rechtskr\u00e4ftig, oder hat die BSI bei den Gerichtsbeh\u00f6rden Berufung eingelegt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Bombenattentat auf ein Swissair-Flugzeug in W\u00fcrenlingen 1970. Weiterhin ungekl\u00e4rte Fragen                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Trotz interdepartementalem Schlussbericht vom Mai 2016 r\u00fcckten NZZ am 15. September und Beobachter am 16. September 2016 mit neuen Hinweisen heraus. Danach waren laut FBI-Bericht zwei Deutsche am Bau der Bombe beteiligt; einer davon habe sie dann in Z\u00fcrich zur Post gebracht. Mit dem zus\u00e4tzlichen Tatverdacht von zwei Deutschen erh\u00e4lt der ungekl\u00e4rte Fall W\u00fcrenlingen eine v\u00f6llig neue Dimension.</p><p>- Ist dem Bundesrat dieser FBI-Bericht bekannt?</p><p>- W\u00e4re demnach das provisorisch eingestellte Strafverfahren nicht wieder aufzunehmen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Brutale Repression gegen Gewerkschafterinnen und Gewerkschafter und Arbeiterinnen und Arbeiter in Bangladesch                                                                                           ", "affair_text": "<p>Im Dezember 2016 demonstrierten Zehntausende Textilarbeiterinnen und -arbeiter in Bangladesch f\u00fcr bessere Arbeitsbedingungen. Unternehmen und Regierung reagierten mit brutaler Repression. Mindestens 34 Arbeiterinnen und Arbeiter wurden verhaftet, \u00fcber 1500 angeklagt und 3000 entlassen. Die Polizei f\u00fchrte w\u00fcste Razzias durch, Gewerkschaftsb\u00fcros wurden \u00fcberfallen und verw\u00fcstet.</p><p>- Hat die Schweiz in Bangladesch protestiert?</p><p>- Was tut die Schweiz f\u00fcr die Rechte der Textilarbeiterinnen und -arbeiter?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Bernhard Guhl", "party": "BDP", "affair_title": "Der Stromnetzausbau ist wichtiger denn je                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der drohende Engpass der Stromversorgung in diesem Winter hat gezeigt, wie wichtig der Ausbau des \u00dcbertragungsnetzes ist. Die Genehmigungsdauer neuer Leitungen muss massiv verk\u00fcrzt werden. Daher ist die Strategie Stromnetze rasch umzusetzen. Die Vernehmlassung wurde vor einem Jahr beendet.</p><p>- Wann kann mit der Publikation der Botschaft gerechnet werden?</p><p>- Was kann der Bundesrat weiter unternehmen, um die Vorlage zu forcieren?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Ruth Humbel", "party": "CVP", "affair_title": "Dringliche \u00c4nderungen des Asylgesetzes. Wie weiter?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Im Juni 2013 wurden die dringlichen \u00c4nderungen des Asylgesetzes vom Volk mit 78,4 Prozent angenommen. Diese waren bis 28. September 2015 befristet und wurden im September 2014 bis zum 28. September 2019 verl\u00e4ngert. Mit der Vorlage zur Neustrukturierung des Asylbereichs sollen sie definitiv ins ordentliche Recht \u00fcberf\u00fchrt werden.</p><p>Was passiert mit den dringlichen \u00c4nderungen, sollte das Referendum gegen die \u00c4nderung vom 25. September 2015 des Asylgesetzes erfolgreich sein?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "EDA. L\u00e4nderprogramm Kolumbien der Abteilung Menschliche Sicherheit                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>1. Warum unterst\u00fctzt das EDA in diesem Rahmen vor allem Organisationen des linken Spektrums?</p><p>2. Welche Rolle hat die weit links stehende Arbeitsgruppe Schweiz-Kolumbien in den vom EDA finanzierten Projekten?</p><p>3. Ist das EDA wie die Farc und einige der unterst\u00fctzten NGO der Ansicht, ohne eine Landreform gebe es keinen Frieden in Kolumbien?</p><p>4. Welche Funktion im EDA bekleidet die Beiratspr\u00e4sidentin des vom EDA finanziell unterst\u00fctzten Centro de Memoria Hist\u00f3rica in Bogot? Wer bezahlt ihr Gehalt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "Einmischung des EDA in innerparlamentarische Angelegenheiten                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Am 27. Oktober 2016 wandten sich 60 kolumbianische Pers\u00f6nlichkeiten brieflich an die APK-NR. Am 27. November 2016 erschien im Tages-Anzeiger ein Artikel, der unter Berufung auf Schweizer Diplomaten die Authentizit\u00e4t einiger Unterschriften in Zweifel zog.</p><p>- Weswegen hat der Schweizer Botschafter in Bogot Freunde darum gebeten, die Unterschriften in dem Brief zu verifizieren?</p><p>- Geh\u00f6rt es zu den Aufgaben des EDA, auf diese Weise in die Kommunikation einer parlamentarischen Kommission zu interferieren?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Einseitige KTI-F\u00f6rderung?                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat im Februar 2016 zus\u00e4tzliche KTI-Sondermassnahmen im Umfang von 61 Millionen Schweizerfranken genehmigt. Davon sollen jedoch nur die exportorientierten KMU profitieren.</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass viele binnenmarktorientierte KMU ebenso stark von der Euroschw\u00e4che betroffen sind wie die exportorientierten?</p><p>- Ist er bereit, in diesem Sinne alle KMU gleich und gerecht zu behandeln?</p><p>- Was wird er daf\u00fcr tun?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Matthias Samuel Jauslin", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Erh\u00f6hung der maximalen Flugstundenzahl der F/A-18                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Durch das tragische Ungl\u00fcck von Ende August 2016 und den Verlust weiterer Maschinen in der Vergangenheit wurde die F/A-18-Flotte auf 30 Flugzeuge verkleinert.</p><p>Im Hinblick auf die 24-Stunden-Bereitschaft und die Auftragserf\u00fcllung der Flugwaffe bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Frage:</p><p>Welche Sofortmassnahmen hat er bis heute ergriffen, um die maximale Flugstundenzahl der einzelnen Maschinen aus der bestehenden F/A-18-Flotte zu erh\u00f6hen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Er\u00f6ffnung einer offiziellen Schweizer Vertretung in Eritrea. Aktueller Stand der Entwicklung                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat verweist in seiner Stellungnahme zur Motion 17.3098 auf eine etappenweise Umsetzung der Forderung nach Er\u00f6ffnung einer eigenen Botschaft in Eritrea.</p><p>- Hat er mit der Regierung von Eritrea bereits entsprechende Verhandlungen aufgenommen? Verliefen sie positiv?</p><p>- Hat er bei europ\u00e4ischen L\u00e4ndern mit bestehender Vertretung in Eritrea bereits abgekl\u00e4rt, wo ab sofort ein Schweizer Attach\u00e9 B\u00fcroraum beziehen k\u00f6nnte?</p><p>- Auf wann erachtet er den Bezug einer eigenen Botschaft f\u00fcr realistisch?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Er\u00f6ffnung einer offiziellen Schweizer Vertretung in Eritrea. Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit der Kosten                                                                                                            ", "affair_text": "<p>In seiner Stellungnahme zur Motion 17.3098, Er\u00f6ffnung einer Schweizer Botschaft in Eritrea. Aussennetz im Dienste der Landesinteressen, verweist der Bundesrat auf die Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit der Kosten.</p><p>Dazu folgende Fragen:</p><p>- Wie hoch sch\u00e4tzt der Bundesrat die j\u00e4hrlichen Kosten einer st\u00e4ndigen Vertretung in Eritrea?</p><p>- Wie hoch beziffert er die j\u00e4hrlichen Kosten, die in der Schweiz insgesamt f\u00fcr die Wirtschaftsmigranten aus Eritrea ausgegeben werden? Wie viel sind das pro Kopf?</p><p>- Spricht der Zahlenvergleich nicht f\u00fcr h\u00f6chste Dringlichkeit des Projekts?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Yvonne Feri", "party": "SP", "affair_title": "Evaluation der Pflegefinanzierung                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Mit der Anfrage 14.1087 vom 25. November 2014 fragte ich nach dem Stand der Evaluation zur Pflegefinanzierung.</p><p>Leider liegt diese heute noch nicht vor, obwohl im Januar 2015 das Konzept bereits bekannt war.</p><p>- Wie sieht der Zeitplan der Evaluation aus?</p><p>- Gibt es bereits einzelne abgeschlossene Kapitel, welche \u00f6ffentlich gemacht werden k\u00f6nnten?</p><p>- Gibt es allenfalls bereits erste Erkenntnisse f\u00fcr einzelne Massnahmen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Matthias Samuel Jauslin", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Freiverlade inmitten von Ortskernen                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>- Warum verlangt der Bundesrat in der Leistungsvereinbarung mit den SBB den Erhalt s\u00e4mtlicher Freiverladeanlagen f\u00fcr den G\u00fcterumschlag, obwohl diese Anlagen teilweise inmitten von Ortskernen liegen und dadurch eine innere Verdichtung oder Zentrumsentwicklung verunm\u00f6glicht wird?</p><p>- Wie beurteilt er den Widerspruch solcher Freiverlade mit der Forderung nach haush\u00e4lterischer Nutzung des Bodens?</p><p>- Wie beurteilt er solche im \u00f6ffentlichen Interesse liegenden Anlagen an nichtsachgerechten Standorten?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Funkl\u00f6cher entlang Juranordfuss/Hochrhein. Verbesserung                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der Funkempfang f\u00fcr Mobiltelefonie und DAB-Radio in meiner Wohnregion Fricktal ist teilweise mangelhaft bis ungen\u00fcgend.</p><p>1. Kann der Bundesrat diese Feststellung best\u00e4tigen?</p><p>2. Gibt es vergleichbare Regionen mit analoger Bev\u00f6lkerungsdichte, die ebenfalls relativ schlecht versorgt sind?</p><p>3. Welche Massnahmen innert welcher Zeit gedenkt er zur Verbesserung vorzunehmen?</p><p>4. Bestehen Abkommen mit Deutschland, dass von deutschem Boden aus Verbesserungen f\u00fcr den Raum Juranordfuss zu erwarten sind?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Gesch\u00e4ftsbeziehungen mit der BSI-Bank                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Finma hat bei der BSI-Bank schwere Verst\u00f6sse gegen die Geldw\u00e4schereibestimmungen und das Gew\u00e4hrserfordernis festgestellt.</p><p>- Unterhalten der Bund oder seine Unternehmen und Anstalten Gesch\u00e4ftsbeziehungen mit der BSI-Bank?</p><p>- Wenn ja, wie geht der Bund in Zukunft mit diesen Gesch\u00e4ftsbeziehungen um?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Yvonne Feri", "party": "SP", "affair_title": "Global Gag Rule. Wie steht die Schweiz dazu?                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat die Global Gag Rule wiedereingef\u00fchrt, ja verst\u00e4rkt. Dies hat gravierende Auswirkungen auf Projekte im Bereich globale Gesundheit, insbesondere sexuelle und reproduktive Gesundheit und Rechte. Mehrere europ\u00e4ische Regierungen wehren sich mit der She-Decides-Initiative gegen die neue Policy und deren Auswirkungen und organisierten f\u00fcr den 2. M\u00e4rz 2017 ein High Level Meeting in Br\u00fcssel.</p><p>- Ist die Schweiz bereit, diese Initiativen zu unterst\u00fctzen?</p><p>- Wenn ja, in welcher Form?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Globaler Cyberangriff vom 12. Mai 2017. Konsequenzen f\u00fcr globales E-Voting in der Schweiz                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Mit dem Cyberangriff vom 12. Mai 2017 wurden Spit\u00e4ler, Bahnhofinfosysteme, Produktionsfirmen usw. in vielen L\u00e4ndern massiv gest\u00f6rt, und es wurden der zivilisierten Welt die Grenzen der Abwehrbereitschaft gegen Schadsoftware aufgezeigt.</p><p>Sollte der Bundesrat daraus nicht die Konsequenz ziehen, die Weiterentwicklung eines globalen E-Voting-Systems so lange auf Eis zu legen, bis absolute Gew\u00e4hr besteht, dass das Wahl- und Abstimmungsverfahren in der Schweiz niemals durch derartige Cyberattacken beeinflusst werden kann?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Thierry Burkart", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Gotthard-Strassentunnel. Umwegverkehr durch Alpent\u00e4ler und \u00fcber andere P\u00e4sse?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Sollte die zweite Gotthard-R\u00f6hre abgelehnt werden, m\u00fcsste f\u00fcr LKW und Personenwagen w\u00e4hrend der Sanierung des Strassentunnels ein Ersatzangebot eingerichtet werden. Trotzdem ist damit zu rechnen, dass es zu Umwegverkehr kommen wird: LKW werden auf ihrem Weg in den S\u00fcden oder Norden andere Routen \u00fcber Alpenp\u00e4sse und durch Hocht\u00e4ler nehmen.</p><p>Kann der Bundesrat angeben, wie stark sich dieser LKW-Umwegverkehr auf die Regionen des San Bernardinos, des Simplons und des Grossen Sankt Bernhards auswirken wird?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "Gratisfahrten von Asylbewerbern im \u00f6ffentlichen Verkehr?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Von Lehrlingen und Studenten werde ich darauf aufmerksam gemacht, dass Asylbewerber offensichtlich im Zug nur ein Papier, jedoch kein Billett zeigen m\u00fcssen, und dann geht der Kontrolleur weiter.</p><p>- Trifft es zu, dass Asylbewerber den \u00f6ffentlichen Verkehr gratis benutzen k\u00f6nnen?</p><p>- Und wenn ja, weshalb?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Matthias Samuel Jauslin", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Halt der beiden Interregio-Paare 2891/94 im Freiamt auf den n\u00e4chsten Fahrplanwechsel hin                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Ein Halt der beiden Interregio-Paare 2891/94 (IR Gotthard) im Freiamt wurde von den SBB aus fadenscheinigen Gr\u00fcnden abgelehnt. Seit vielen Jahren k\u00e4mpft die Region mit 100 000 Einwohnern um eine wenigstens minimale Fernverkehrsanbindung auf der Nord-S\u00fcd-Achse. Die Region hat, ohne direkt davon zu profitieren, die gesamten Belastungen der G\u00fcter-Neat zu tragen.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, dem Freiamt wenigstens zu diesem praktisch kostenlosen Fernverkehrshalt auf den n\u00e4chsten Fahrplanwechsel hin zu verhelfen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Luzi Stamm", "party": "SVP", "affair_title": "Hat der Bundesrat der Ukraine 100 Millionen Franken versprochen?                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Hat der Bundesrat der Ukraine in irgendeiner Art und Weise versprochen oder in Aussicht gestellt, dass die Schweiz die Ukraine finanziell unterst\u00fctzen wird?</p><p>Falls ja, gest\u00fctzt auf welche gesetzliche Grundlage?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Bernhard Guhl", "party": "BDP", "affair_title": "IS-Unterst\u00fctzer kann nicht ausgeschafft werden                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Ein Iraker aus Baden, der den IS offensichtlich unterst\u00fctzt, indem er z. B. eine Facebook-Seite f\u00fcr den IS einrichtete, kann gem\u00e4ss Medienberichten vom 14. September 2016 aufgrund von Zwist im Justiz- und Polizeidepartement nicht ausgeschafft werden. W\u00e4hrend das Fedpol zu Recht wollte, dass er sich nicht mehr h\u00e4tte gegen eine Ausschaffung wehren k\u00f6nnen, habe der Rechtsdienst einen Rekurs gutgeheissen.</p><p>- Wie verlief dieser Fall konkret?</p><p>- Wie wird sichergestellt, dass der Mann keine Gefahr f\u00fcr die Schweiz wird?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Import von mangelhaftem Armeematerial aus dem Ausland?                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Ausr\u00fcstungsgegenst\u00e4nde der Armee, von der Unterw\u00e4sche bis zu den Milit\u00e4rblachen, werden aus dem Ausland bezogen, die Qualit\u00e4t l\u00e4sst oft zu w\u00fcnschen \u00fcbrig.</p><p>1. Spielen Qualit\u00e4t und St\u00e4rkung des Wirtschaftsstandortes und Erhalt der Arbeitspl\u00e4tze bei der Vergabe von Auftr\u00e4gen der Armasuisse keine Rolle?</p><p>2. Wie k\u00f6nnen Schweizer Anbieter vermehrt ber\u00fccksichtigt werden?</p><p>3. Kommt schlechte Qualit\u00e4t zu g\u00fcnstigerem Preis am Schluss nicht teurer zu stehen, weil das Produkt schneller wieder beschafft werden muss?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Importiert Swissgrid aus der EU nebst Strom erzwungenermassen auch neues EU-Recht?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>In einem Referat vom 13. Januar 2017 sagte Elcom-Pr\u00e4sident Carlo Schmid: Was heute auf Swissgrid zukommt, sind Richtlinien und Verordnungen, die von der EU erlassen werden, zu denen Swissgrid nichts zu sagen hatte und die sie nur umsetzen m\u00fcsste.</p><p>- Trifft diese Feststellung zu?</p><p>- Falls ja, gem\u00e4ss welcher Rechtsgrundlage ist der nationale Stromnetzbetreiber befugt, neues EU-Recht zu importieren, auch wenn es bloss technische Normen betrifft?</p><p>- Soll damit der Strommarktzutritt heimlich erkauft werden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Ist das Bundesamt f\u00fcr Raumentwicklung neuerdings auch noch f\u00fcr die nachhaltige Ern\u00e4hrung zust\u00e4ndig?                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Laut Medienmitteilung vom 10. Mai 2016 sucht das Bundesamt f\u00fcr Raumentwicklung (ARE) innovative Ideen f\u00fcr eine nachhaltige Ern\u00e4hrung.</p><p>1. Wie rechtfertigt der Bundesrat diesen mit Steuergeldern subventionierten Aktivismus des ARE, der auf eine Bevormundung der Konsumenten hinausl\u00e4uft?</p><p>2. Hat das ARE \u00fcbrige Kapazit\u00e4ten und sucht nach neuen Aufgaben, dass es sich jetzt auch noch mit Ern\u00e4hrungsfragen besch\u00e4ftigen muss?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Ist die continental partnership zwischen der EU und Grossbritannien auch zukunftstauglich f\u00fcr die Schweiz?                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die von der hochrangigen Bruegel-Expertengruppe lancierte Idee einer continental partnership zur vertr\u00e4glichen Brexit-Umsetzung k\u00f6nnte auch f\u00fcr die Schweiz zu einer k\u00fcnftigen Option im Verh\u00e4ltnis zur EU werden.</p><p>- Ist die Schweiz von der Bruegel-Gruppe vor Abfassung ihres Berichtes ebenfalls konsultiert worden?</p><p>- H\u00e4lt der Bundesrat eine continental partnership aus den Freiheiten Warenverkehr/Dienstleistungen/Kapital ohne Personenfreiz\u00fcgigkeit auch als tauglich f\u00fcr das bilaterale Verh\u00e4ltnis zwischen der Schweiz und der EU?</p><p>- Ist er willens, dar\u00fcber mit der EU zu verhandeln?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Jubil\u00e4umsjahr 2018. Wie gedenkt die Schweiz der historischen Ereignisse von 1848 und 1918?                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Im Jahr 2018 j\u00e4hrt sich eine Reihe von f\u00fcr die Schweiz \u00fcberaus bedeutsamen historischen Ereignissen. Mindestens zweier muss die offizielle Schweiz gedenken. 1848 trat die erste Bundesverfassung in Kraft, und 1918 fand mit dem Generalstreik das bedeutsamste sozial- und wirtschaftspolitische Ereignis in der j\u00fcngeren Geschichte des Landes statt. In beiden F\u00e4llen starben Menschen f\u00fcr Freiheit und Gerechtigkeit.</p><p>Wie hat der Bundesrat vor, dieser historischen Ereignisse w\u00fcrdig zu gedenken?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Hansj\u00f6rg Knecht", "party": "SVP", "affair_title": "Kampf gegen Piraterie                                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>- Wie viele finanzielle und personelle Mittel investiert der Bund bereits heute direkt und indirekt f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung von Piraterie?</p><p>- Wie und mit wie vielen finanziellen und personellen Mitteln gedenkt der Bundesrat die im sicherheitspolitischen Bericht erw\u00e4hnte wirksamere Bek\u00e4mpfung von Piraterie anzugehen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Kinderarbeit in der Kakaobranche. Sind die Beteuerungen der Unternehmen nur heisse Luft?                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der US Supreme Court hat k\u00fcrzlich ein Verfahren wegen der Verantwortung f\u00fcr die Kinderarbeit auf Kakaoplantagen in Mali u.a. gegen die Schweizer Firma Nestl\u00e9 zugelassen. Tats\u00e4chlich zeigt eine Studie der Tulane University, dass der Umfang der Kinderarbeit auf Kakaoplantagen zunimmt.</p><p>- Nimmt Nestl\u00e9 das Problem ernst?</p><p>- Nimmt der Bundesrat Firmen wie Nestl\u00e9 ausreichend in die Pflicht?</p><p>- Wie tut er das?</p><p>- Wie engagiert sich die Schweiz gegen Kinderarbeit in der Kakaobranche?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Kinderarbeit in der Kakaobranche. Sind die Beteuerungen der Unternehmen nur heisse Luft?                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der US Supreme Court hat k\u00fcrzlich ein Verfahren wegen der Verantwortung f\u00fcr die Kinderarbeit auf Kakaoplantagen in Mali u. a. gegen die Schweizer Firma Nestl\u00e9 zugelassen. Tats\u00e4chlich zeigt eine Studie der Tulane University, dass der Umfang der Kinderarbeit auf Kakaoplantagen zunimmt.</p><p>- Nimmt Nestl\u00e9 das Problem ernst?</p><p>- Nimmt der Bundesrat Firmen wie Nestl\u00e9 ausreichend in die Pflicht?</p><p>- Wie tut er das?</p><p>- Wie engagiert sich die Schweiz gegen Kinderarbeit in der Kakaobranche?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Klarheit \u00fcber die Schliessung von Zollstellen zur Warenabfertigung                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Im Rahmen des Stabilisierungsprogramms 2017-2019 hat der Bundesrat die Schliessung von zw\u00f6lf, dann von zehn Zollstellen angek\u00fcndigt, ohne zu pr\u00e4zisieren, um welche es sich namentlich handelt.</p><p>- Liegen definitive Entscheide des Bundesrates inzwischen vor?</p><p>- Wenn ja, welche Zollstellen sollen nun definitiv geschlossen werden?</p><p>- Erfolgen die Schliessungen im Einvernehmen mit den betroffenen Kantonen?</p><p>- Wird durch die Reduktion von Zollstellen zur Warenabfertigung nicht zus\u00e4tzlich der illegalen Migration Vorschub geleistet?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Kolumbien. Gute Dienste der Schweiz zugunsten der marxistischen Guerilla-Organisation Farc?                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Mittels Petition ersuchen \u00fcber 10 000 Kolumbier die Schweizer Regierung, sich von jeglichen Guten Friedensdiensten zugunsten der Farc im Zuge der Havanna-Verhandlungen mit der Regierung Kolumbiens zu distanzieren.</p><p>1. Haben die Petenten, die nach eigener Aussage 80 Prozent des Volkes hinter sich wissen, Grund zu dieser Sorge?</p><p>2. Wie verh\u00e4lt sich die Schweiz offiziell und inoffiziell gegen\u00fcber der Farc?</p><p>3. Trifft sich Bundespr\u00e4sident Johann Schneider-Ammann am 3./4. August in Kolumbien auch mit der Farc?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Matthias Samuel Jauslin", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Kurzfristige Ersatzbeschaffung f\u00fcr eine einsatzf\u00e4hige Flugwaffe                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Durch das tragische Ungl\u00fcck von Ende August 2016 und den Verlust weiterer Maschinen in der Vergangenheit wurde die F/A-18-Flotte auf 30 Flugzeuge reduziert.</p><p>Im Hinblick auf die geplante 24-Stunden-Bereitschaft und die Auftragserf\u00fcllung der Flugwaffe bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Frage:</p><p>Was hat er bis heute unternommen, um kurzfristig auf dem Occasionsmarkt Ersatzbeschaffungen zu t\u00e4tigen, um damit den urspr\u00fcnglichen Bestand von 34 Flugzeugen wiederherzustellen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Thierry Burkart", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Lastwagenlawine am Gotthard?                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Gegner der bundesr\u00e4tlichen Vorlage warnen davor, dass nach dem Bau einer zweiten Gotthard-Strassenr\u00f6hre die Schweiz und vor allem die Kantone entlang der Nord-S\u00fcd-Achse von einer LKW-Lawine \u00fcberrollt w\u00fcrden.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diese Bef\u00fcrchtung?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Leistet die Schweiz direkte und/oder indirekte Entwicklungshilfe an \u00c4quatorialguinea?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medienberichten wurde Anfang November auf dem Flughafen Genf, offenbar auf ein Rechtshilfegesuch von Frankreich hin, die zum Ausflug bereite pers\u00f6nliche Luxusautoflotte von Teodorin Obiang, Sohn des seit 1979 amtierenden Diktators Teodoro Obiang und selber Minister in dessen Regierung, beschlagnahmt. Der Wert der Flotte soll in die Millionen Franken gehen und ist typisch f\u00fcr den luxuri\u00f6sen Lebensstil der Obiangs.</p><p>Ist die Schweiz bei direkter oder indirekter Entwicklungshilfe an \u00c4quatorialguinea dabei?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Massnahmen der EU-Staaten schaden der Schweizer Wirtschaft                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Eine Studie der Universit\u00e4t St. Gallen kommt zum Schluss, dass EU-Staaten Massnahmen ergreifen, die der Schweizer Wirtschaft schaden. In den letzten Jahren hat sich diese Entwicklung noch versch\u00e4rft, das ist zutiefst besorgniserregend.</p><p>1. Wie stellt sich der Bundesrat zu dieser Studie?</p><p>2. Wird er sich unverz\u00fcglich daf\u00fcr einsetzen, dass diese Massnahmen aufgehoben werden? Wie wird er vorgehen?</p><p>3. Warum konnten die bilateralen Vertr\u00e4ge unser Land nicht davor sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Bernhard Guhl", "party": "BDP", "affair_title": "Mobilfunk. Vorgaben bez\u00fcglich Erdbebensicherheit                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf die Interpellation 16.3841, Stand der Erdbebenvorsorge und Prozesse und Strukturen zur Erdbebenbew\u00e4ltigung, f\u00fchrt der Bundesrat aus, dass der Bund keinen Einfluss auf die Erdbebensicherheit der Bauten und Anlagen der Telekomanbieter hat.</p><p>Wird der Bundesrat bei der n\u00e4chsten Vergabe der Mobilfunkkonzessionen Vorgaben bez\u00fcglich Erdbebensicherheit machen, damit die Mobilfunknetze in einem Ereignisfall rasch wieder verf\u00fcgbar sind und den Einsatzkr\u00e4ften nebst Polycom zur Verf\u00fcgung stehen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Operierten US Special Forces im Jahr 2016 in der Schweiz?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der amerikanische Online-Publikationsdienst Tom Dispatch hat eben unter dem Titel Countries Where U.S. Special Operations Forces Conducted Operations in 2016 eine geografische Karte ver\u00f6ffentlicht, worauf auch die Schweiz als entsprechendes Operationsgebiet verzeichnet ist.</p><p>- Trifft diese Feststellung zu?</p><p>- Falls ja, um was f\u00fcr Eins\u00e4tze hat es sich gehandelt, und sind diese im Einverst\u00e4ndnis mit den zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden unseres Landes erfolgt?</p><p>- Werden solche Operationen auch im Jahr 2017 durchgef\u00fchrt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Preis Watt dOr des Bundesamtes f\u00fcr Energie. Parteipolitisch einseitige Berufung von Mitte-links-Bundesparlamentariern in die Jury                                                                       ", "affair_text": "<p>In die zw\u00f6lfk\u00f6pfige Jury hat das Bundesamt f\u00fcr Energie drei Bundesparlamentarier von Mitte-links (SP, Gr\u00fcne und CVP) berufen. Die energiewendekritische Mitte-rechts-Mehrheit (SVP, FDP) ist darin nicht vertreten.</p><p>1. Warum l\u00e4sst der Bundesrat einem Bundesamt derart einseitige Parteilichkeit f\u00fcr eine Veranstaltung zu?</p><p>2. Verst\u00f6sst die Einsitznahme von Bundesparlamentariern in einem Bundesamtsgremium nicht gegen das Gebot der Gewaltentrennung?</p><p>3. Auf welchen j\u00e4hrlichen Betrag belaufen sich die Vollkosten der Operation Watt dOr?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "R\u00fcckzahlung der unrechtm\u00e4ssig erhobenen Mehrwertsteuer auf Billag-Geb\u00fchren                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Wenn der Nationalrat bis im Mai nicht \u00fcber meine Motion 15.3416 abstimmt, wird sie abgeschrieben.</p><p>1. Warum will der Bundesrat die zu Unrecht erhobene Mehrwertsteuer auf den Geb\u00fchren nicht zur\u00fcckzahlen?</p><p>2. Gem\u00e4ss Bundesgericht w\u00fcrde sich die Frage nach einer allf\u00e4lligen R\u00fcckerstattung zwischen Bakom und SRG ohnehin stellen, unabh\u00e4ngig von der R\u00fcckzahlung der Mehrwertsteuer, sollten hier in der Vergangenheit irgendwelche Finanzfl\u00fcsse ohne Rechtsgrundlage an die SRG erfolgt sein. Was sagt der Bundesrat dazu?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "SRG-Propaganda mit Billag-Geb\u00fchren?                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Am 29. September 2016 hat die SRG die Propagandaschrift F\u00fcr alle - wof\u00fcr wir einstehen, wie wir handeln, was wir versprechen publiziert und breit gestreut: 42 Seiten auf Hochglanzpapier.</p><p>- Wer hat den Auftrag zur Erstellung dieser Propagandaschrift erteilt?</p><p>- Wie viel hat diese Publikation gekostet? Wie wurde sie finanziert?</p><p>- Wem wurde dieser Auftrag, Erstellung und Druck usw., vergeben? Wer hat ihn ausgef\u00fchrt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Sanierung des Gotthardtunnels. Mit welchem Rollmaterialbedarf ist f\u00fcr eine Lang-Rola von Grenze zu Grenze zu rechnen?                                                                                   ", "affair_text": "<p>F\u00fcr den Betrieb einer provisorischen Kurz-Rola (2 plus 1) f\u00fcr LKW von Biasca nach Erstfeld im neuen Basistunnel (Fahrzeit 44 Minuten) w\u00e4re gem\u00e4ss Berichten des Bundesrates die Anschaffung von 28 Lokomotiven, 400 Taschenwagen sowie 28 Begleitwagen notwendig.</p><p>- Mit welchen Umlaufzeiten ist, grob gesch\u00e4tzt, f\u00fcr eine Lang-Rola von Grenze zu Grenze zu rechnen?</p><p>- Wie w\u00fcrden sich diese Umlaufzeiten auf den Rollmaterialbedarf auswirken?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Sanierung des Gotthardtunnels. Sind f\u00fcr eine Lang-Rola von Grenze zu Grenze gen\u00fcgend Trassen vorhanden?                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Best\u00e4tigt der Bundesrat die Analyse des Berichtes der ETHZ Anforderungen der G\u00fcterlogistik an die Netzinfrastruktur und die langfristige Netzentwicklung in der Schweiz, wonach um das Jahr 2030 die Schienenkapazit\u00e4t insbesondere in den Knoten Pratteln, unter dem Jura, in Rotkreuz, im Gotthard-Basistunnel sowie im Knoten Bellinzona einen kritischen Belegungsgrad von gegen oder \u00fcber 100 Prozent aufweisen wird?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Schande f\u00fcr Europa. Erneut 700 Tote im Mittelmeer                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das UNHCR bef\u00fcrchtet, dass in den vergangenen Tagen bis zu 700 Menschen im Mittelmeer ertrunken sind. Nach Sch\u00e4tzungen der IOM sind dieses Jahr bereits fast 1500 Menschen bei der versuchten \u00dcberfahrt gestorben.</p><p>- Was tut die europ\u00e4ische Staatengemeinschaft, um dieses Sterben endlich zu stoppen?</p><p>- Sind die italienischen Beh\u00f6rden \u00fcberfordert?</p><p>- Was tut die Schweiz?</p><p>- Kann sie mehr oder besser helfen, um weitere Katastrophen zu verhindern?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Schweiz und terroristische Gefahren mit Ursprung in Katar                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Das \u00d6lscheichtum Katar wird wegen Unterst\u00fctzung des Islamischen Staat-Terrorismus durch diverse L\u00e4nder isoliert, u. a. von den Nachbarstaaten.</p><p>Dazu folgende Fragen:</p><p>- Ist ausgeschlossen, dass Katar Terrorismusfinanzierung via Finanzplatz Schweiz betreibt?</p><p>- Liefert die staatliche Qatar Airways f\u00fcr Fl\u00fcge in die Schweiz nun s\u00e4mtliche Passagierlisten l\u00fcckenlos und unverf\u00e4lscht ab?</p><p>- H\u00e4lt der Bundesrat die Durchf\u00fchrung der Fussball-Weltmeisterschaft 2022 in einem Land, das offensichtlich mit dem Islamischen Staat fraternisiert, f\u00fcr angebracht?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Sind Bettelbriefe von Swissaid unter Verwendung gef\u00e4lschter Hoheitszeichen zul\u00e4ssig?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Am 12. Februar 2016 erhielt ich vom Hilfswerk Swissaid einen Bettelbrief. Darin wurde ich unter Vorspiegelung eines Amtes f\u00fcr Eigentum und Umverteilung und eines frei erfundenen Hoheitszeichens mit Schweizerwappen um finanzielle Hilfe gebeten.</p><p>1. H\u00e4lt der Bundesrat die Verwendung von gef\u00e4lschten Hoheitszeichen zur humanit\u00e4ren Beeinflussung des Schweizervolkes f\u00fcr zul\u00e4ssig?</p><p>2. Wie viel an Bundessubvention erh\u00e4lt die NGO Swissaid pro Jahr?</p><p>3. Sind Bundessubventionen an einen Verhaltenskodex gebunden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "Smartphones von Asylbewerbern                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die meisten Asylbewerber verf\u00fcgen \u00fcber Smartphones. Das ist die teuerste Art zu telefonieren.</p><p>Wer bezahlt die anfallenden Geb\u00fchren?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Ruth Humbel", "party": "CVP", "affair_title": "Staatlich gebilligte Preisexzesse bei der Mittel- und Gegenst\u00e4ndeliste                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Im September 2005 habe ich mit meiner Motion 05.3523 Wettbewerbspreise in der Mittel- und Gegenst\u00e4ndeliste verlangt. 2008 erkannte der St\u00e4nderat die Dringlichkeit des Anliegens und stimmte der Motion zu. Vor f\u00fcnf Jahren hat der Preis\u00fcberwacher \u00fcberrissene H\u00f6chstpreise der Mittel- und Gegenst\u00e4ndeliste kritisiert und Empfehlungen gemacht.</p><p>Passiert ist nichts, weshalb sich folgende Fragen stellen:</p><p>- Warum wurden weder die Empfehlungen des Preis\u00fcberwachers befolgt noch die Motion umgesetzt?</p><p>- Bis wann und wie gedenkt der Bundesrat das brachliegende Einsparpotenzial zu nutzen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Stand das OSZE-Ministertreffen vom 4./5. Dezember 2014 in Basel im Einklang mit dem Finanzhaushaltgebot der Sparsamkeit?                                                                                ", "affair_text": "<p>Laut Bericht der Finanzdelegation \u00fcber die Bundesfinanzen 2015 hat dieses zweit\u00e4gige OSZE-Meeting Kosten von 16,2 Millionen Franken zulasten des Gastgeberstaates verursacht, davon 5,4 Millionen f\u00fcr die Sicherheit.</p><p>- Wie im Detail setzt sich der Hauptbrocken von 10,8 Millionen Franken zusammen?</p><p>- Wurde bei diesen Ausgaben dem Grundsatz der Sparsamkeit jederzeit voll und ganz Rechnung getragen, wie es vom Finanzhaushaltgesetz in Artikel 12 Absatz 4 verlangt ist, oder wurden Ausnahmen bewilligt, eventuell gar aus Prestigegr\u00fcnden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Stellt der Bundesrat 46 Nationalr\u00e4te und St\u00e4nder\u00e4te unter Terrorverdacht?                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Bundesrat Parmelin bezeichnete die Gegner des neuen Nachrichtendienstgesetzes wiederholt als Komplizen von m\u00f6glichen Attentaten und damit als Terrorhelfer.</p><p>- H\u00e4lt der Bundesrat 46 Nationalr\u00e4te und St\u00e4nder\u00e4te f\u00fcr eine potenzielle Bedrohung nach Artikel 6 Absatz 1 des neuen Nachrichtendienstgesetzes?</p><p>- Wenn nein, wie gedenkt er sich f\u00fcr diese infame Unterstellung zu entschuldigen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Stopp der Verbastardisierung der deutschen Sprache durch Bundesbeh\u00f6rden!                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Nach wie vor verwenden Bundesbeh\u00f6rden zwecks Durchsetzung einer geschlechtergerechten Sprache Hauptw\u00f6rter mit einem grossen I mittendrin. So j\u00fcngst auch die Konsularische Direktion im EDA bei ihrem Positionspapier an die APK-NR vom 16./17. November 2015. Da ist mehrfach die Rede von SchweizerInnen und AuslandschweizerInnen.</p><p>Wann schiebt der Bundesrat dieser Art von Verbastardisierung der deutschen Sprache endlich und konsequent den Riegel?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Ruth Humbel", "party": "CVP", "affair_title": "Tarmed. Tarifstruktur und Einkommen der \u00c4rzte                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Tarmed-Tarifstruktur basiert im Wesentlichen auf Datengrundlagen der Neunzigerjahre. Weil sich Tarifpartner seit Jahren blockieren, muss der Bundesrat subsidi\u00e4r intervenieren und \u00fcberh\u00f6hte Tarife reduzieren. Die Opposition ist gross, weil es um Einkommen geht.</p><p>Fragen dazu:</p><p>- Welches ist bei einer durchschnittlichen Arbeitszeit ein angemessenes \u00e4rztliches Referenzeinkommen?</p><p>- Wie gross sind die Unterschiede?</p><p>- Wie wirkt sich die Tarifintervention auf die Einkommen der Fachdisziplinen aus?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Umsetzung des Bauproduktegesetzes. Zu wenig pragmatisch und koordiniert                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Von den Unternehmen wird rascheste Umsetzung verlangt. Es fehlt die wirksame Unterst\u00fctzung seitens des Bundes. Der sehr praxisferne Wegleitungsentwurf des Bundesamtes f\u00fcr Bauten und Logistik tendiert zu mehr B\u00fcrokratie. Gleichzeitig sind viele Produktenormen noch nicht europ\u00e4isch aktualisiert, es fehlt an notifizierten Zertifizierungsstellen. Unsere Betriebe m\u00fcssen investieren, inaktuelle Normen kaufen und Fremd\u00fcberwachung im Ausland organisieren.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat f\u00fcr eine schlankere und koordiniertere Umsetzung?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Unerw\u00fcnschte Druckerzeugnisse von Bundes\u00e4mtern. Warum h\u00e4lt sich das Bundesamt f\u00fcr Energie nicht an den Parlamentsbeschluss?                                                                             ", "affair_text": "<p>Am 20. August 2014 \u00fcberwies der Nationalrat meine Motion 14.3318 betreffend Zustellung von Druckerzeugnissen des Bundes an Parlamentsmitglieder. Sie verbietet automatische Zustellung von nichtparlamentsbedingten periodischen Erzeugnissen und bringt uns ein dreifaches Bezugswahlrecht. Trotzdem stellt mir das Bundesamt f\u00fcr Energie unentwegt sein Propaganda-Magazin Energeia zu.</p><p>1. Warum h\u00e4lt sich das Bundesamt f\u00fcr Energie nicht an diese parlamentarische Wahlrechtsanweisung?</p><p>2. Was tut der Bundesrat, um uns Nationalr\u00e4te mit unerw\u00fcnschter \u00c4mterpost zu verschonen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Ungerechte Beamtenprivilegien. Wie lange noch?                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Sonntagspresse profitieren rund 5000 Bundesbeamte von fr\u00fchzeitigen Pensionierungen und anderen Vorzugsbehandlungen. Kostenpunkt: mehrere Millionen Franken.</p><p>1. Wie rechtfertigt der Bundesrat diese Privilegien zulasten der Steuerzahler und der vielen KMU, die im harten Konkurrenzkampf stehen?</p><p>2. Wie viele der fr\u00fchzeitig Pensionierten wurden in den letzten f\u00fcnf Jahren als externe Berater wieder eingestellt?</p><p>3. Wann werden die Bundesbeamten den Angestellten der Privatwirtschaft gleichgestellt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Subventionierung von Firmen via Forschung und Entwicklung (1)                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Unternehmenssteuerreform III erlaubt den Kantonen, Firmen f\u00fcr ihre Forschung und Entwicklung Steuerabz\u00fcge bis zu 150 Prozent des Aufwands zu gew\u00e4hren. Das sind faktische Subventionen.</p><p>- Welche Kantone haben dies beschlossen oder in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he haben sie je die Abz\u00fcge festgelegt?</p><p>- Mit welchen Ertragserwartungen pro Kanton (effektiv vorher, effektiv nachher)?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Subventionierung von Firmen via Forschung und Entwicklung (2)                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Eine Frage nicht zu beantworten st\u00f6rt das Verh\u00e4ltnis der Institutionen. Deshalb nochmals: Die Unternehmenssteuerreform III erlaubt den Kantonen, Firmen f\u00fcr ihre Forschung und Entwicklung Steuerabz\u00fcge bis zu 150 Prozent des Aufwands zu gew\u00e4hren. Das sind faktische Subventionen.</p><p>- Welche Kantone haben dies beschlossen oder in die Vernehmlassung gegeben?</p><p>- Auf welcher H\u00f6he haben sie je die Abz\u00fcge festgelegt?</p><p>- Mit welchen Ertragserwartungen pro Kanton (effektiv vorher, effektiv nachher)?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. \u00dcbersicht \u00fcber die kantonalen Gewinnsteuers\u00e4tze (1)                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>In den letzten Monaten haben zahlreiche Kantone im Zuge der Unternehmenssteuerreform III Gewinnsteuersenkungen beschlossen oder in Aussicht genommen.</p><p>Wie sehen die effektiven Gewinnsteuers\u00e4tze in den Kantonshauptorten im Vergleich aus (zwei Zahlen: effektiv heute und effektiv geplant gem\u00e4ss Vernehmlassung beziehungsweise beschlossen)?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. \u00dcbersicht \u00fcber die kantonalen Gewinnsteuers\u00e4tze (2)                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Eine Frage nicht zu beantworten, sondern auf eine Internetseite zu verweisen, st\u00f6rt das Verh\u00e4ltnis der Institutionen. Deshalb nochmals: In den letzten Monaten haben zahlreiche Kantone im Zuge der Unternehmenssteuerreform III Gewinnsteuersenkungen beschlossen oder in Aussicht genommen.</p><p>Wie sehen die effektiven Gewinnsteuers\u00e4tze in den Kantonshauptorten im Vergleich aus (zwei Zahlen: effektiv heute und effektiv geplant, Vernehmlassung bzw. beschlossen)?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Matthias Samuel Jauslin", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Unverh\u00e4ltnism\u00e4ssige Umsetzung von Empfehlungen der internationalen Zivilluftfahrtbeh\u00f6rde                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Immer wieder macht das Bazl unverh\u00e4ltnism\u00e4ssige Vorgaben an Flugplatzbetreiber aufgrund unverbindlicher Empfehlungen der internationalen Zivilluftfahrtbeh\u00f6rde (Icao). So soll z. B. der Regionalflugplatz Birrfeld Abstellpl\u00e4tze neu organisieren, obwohl diese \u00fcber Jahrzehnte bestens funktionierten.</p><p>- Aufgrund welcher Grundlagen k\u00f6nnen solche Empfehlungen als verbindlich erkl\u00e4rt werden?</p><p>- Welchen Mehrwert erhofft sich der Bundesrat, wenn Empfehlungen ohne kritische Beurteilung eins zu eins \u00fcbernommen werden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Verhaftungen von Gewerkschaftern und Menschenrechtsaktivisten und Menschenrechtsdialog mit China                                                                                                        ", "affair_text": "<p>In den vergangenen Wochen wurden in der chinesischen Provinz Guangdong mindestens acht Gewerkschafter verhaftet. Von vier Personen, darunter der Direktor des Panyu Workers Centre, fehlt jede Spur. Bereits in den vergangenen Monaten hat China \u00fcber 300 Menschen- und Gewerkschaftsrechtsaktivisten und -aktivistinnen verhaftet.</p><p>- Hat die Schweiz diese Vorf\u00e4lle im Menschenrechtsdialog thematisiert?</p><p>- Was sind die aktuellen Themen?</p><p>- Zeigt der Dialog erste Resultate?</p><p>- Wie sieht die weitere Agenda des Dialogs aus?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Yvonne Feri", "party": "SP", "affair_title": "Verschwundener Sprengstoff. Stand der Abkl\u00e4rungen                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Mutmasslicher Verlust von Sprengmitteln in Rekrutenschule, titelte das VBS im Herbst 2016. Mehrere Kilogramm vom gef\u00e4hrlichen Material fehlten bei einer Kontrolle von Munitionskisten in der Rekrutenschule der Infanterie-Durchdiener in Aarau.</p><p>Die Milit\u00e4rjustiz scheint noch in der Kl\u00e4rungsphase.</p><p>- Wann darf mit dem Abschluss der Untersuchung und Kommunikation gerechnet werden? Oder sind dem Bundesrat allenfalls die Umst\u00e4nde bekannt, und werden diese bewusst verschwiegen?</p><p>- Was sind allf\u00e4llige Konsequenzen?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Corina Eichenberger-Walther", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Versch\u00e4rfung von Regulierungen f\u00fcr Medizinprodukte mit kurzen \u00dcbergangsfristen                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>\u00dcber die bilateralen Vertr\u00e4ge mit der EU ist sichergestellt, dass f\u00fcr Schweizer Unternehmungen der Medizintechnik im EU-Raum die gleichen regulatorischen Pflichten und Marktchancen bestehen. Die Medizinprodukteregulierung wird in der EU erheblich versch\u00e4rft, teilweise mit kurzen \u00dcbergangsfristen.</p><p>Wie stellen EDI und WBF sicher, dass die n\u00f6tigen Anpassungen am Heilmittelgesetz und an der Medizinprodukteverordnung rechtzeitig abgeschlossen sind, damit der Zugang zum EU-Markt gew\u00e4hrleistet ist?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Vetternwirtschaft rund um die Vergabe des Verwaltungsratspr\u00e4sidiums der Post?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Das Staatsunternehmen Schweizerische Post AG sieht sich grossen Herausforderungen (Technik, Konkurrenz, Globalisierung usw.) gegen\u00fcber. Trotzdem wurde die h\u00f6chste Position vom Bundesrat eben an eine der UVEK-Vorsteherin parteipolitisch sehr nahe stehende Person ohne spezielle Branchen- und Managementerfahrung vergeben.</p><p>a. Was waren die personellen Anforderungen an dieses Amt?</p><p>b. Unter wie vielen Mitbewerbern konnte der Bundesrat seine Wahl treffen?</p><p>c. Mit welchem Honorar ist dieses VR-Pr\u00e4sidium dotiert?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Andreas Glarner", "party": "SVP", "affair_title": "Vor\u00fcbergehendes Nichteintreten auf Asylgesuche von Wirtschaftsmigranten aus Afrika                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Diesen Sommer wird sich ein massiver Strom von Wirtschaftsmigranten aus Afrika via Italien in Richtung Schweiz bewegen.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, unverz\u00fcglich, \u00f6ffentlich und unmissverst\u00e4ndlich zu erkl\u00e4ren:</p><p>- dass die Schweiz vor\u00fcbergehend nicht auf Asylgesuche von Personen, die aus Afrika via Italien in die Schweiz kommen, eintreten wird;</p><p>- dass entsprechende Migranten ohne Ausnahme an der Grenze zur\u00fcckgewiesen werden;</p><p>- dass ein Weiterkommen von Italien durch die Schweiz nach Deutschland nicht m\u00f6glich sein wird?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Wann wird das Kernkraftwerk Beznau I abgestellt?                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Mit allen Mitteln, auch mit erg\u00e4nzenden Studien, versucht die Axpo zu vermeiden, dass sie vor dem 27. November 2016 \u00fcber die Zukunft von Beznau I informieren muss.</p><p>Hat der Bundesrat vor, \u00fcber die Zukunft des weltweit \u00e4ltesten und zu den gef\u00e4hrlichsten geh\u00f6renden Kernkraftwerkes zu informieren, bevor das Stimmvolk entscheidet?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Warum taugt ein Aargauer Gemeindeschreiber f\u00fcr das UVEK nicht als Beglaubigungsperson?                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>F\u00fcr die indirekte Pressef\u00f6rderung verlangen Bakom und Post die Beglaubigung der Auflage durch eine unabh\u00e4ngige und anerkannte Pr\u00fcfstelle. Gem\u00e4ss kantonalem Recht geh\u00f6ren im Aargau Notare und Gemeindeschreiber zu den Beglaubigungspersonen. F\u00fcr das Bakom taugt ein aargauischer Gemeindeschreiber aber nicht f\u00fcr die Beglaubigung solcher Auflagezahlen.</p><p>Hat die in der Familie eines t\u00fcchtigen Gemeindeschreibers im Aargau aufgewachsene heutige UVEK-Vorsteherin eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr dieses Misstrauen in ihrem Departement?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Was l\u00e4sst sich der Bund die Neat-Er\u00f6ffnungsfeier kosten?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Laut Medienberichten wollen sich Bund und Bundesbetrieb SBB die Neat-Er\u00f6ffnungsfeier mehr als 12 Millionen Franken kosten lassen. Das wird in Umfragen von Lesern und Steuerzahlern grossmehrheitlich als verschwenderisch bezeichnet.</p><p>a. Was ist von Bund und SBB tats\u00e4chlich f\u00fcr diesen eint\u00e4gigen Anlass budgetiert worden?</p><p>b. Aus welchen Einzelposten setzt sich der budgetierte Totalbetrag zusammen?</p><p>c. Gilt f\u00fcr den Bundesrat auch bei Einweihung von Grossprojekten der Grundsatz des finanziellen Masshaltens?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Wer auf Bundesebene hat die Spende von 484 000 Franken an die Clinton Foundation bewilligt?                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Spende eines souver\u00e4nen Staates an eine ausl\u00e4ndische Wohlt\u00e4tigkeitsstiftung aus dem Umfeld eines Ex-US-Pr\u00e4sidenten und einer aktiven US-Aussenministerin ist h\u00f6chst fragw\u00fcrdig, weil nicht frei vom Verdacht auf korruptive Nebenwirkungen.</p><p>1. Wer hat den Beitrag an die Clinton Foundation bewilligt?</p><p>2. Wenn es nicht der Bundesrat selber war, war er immerhin informiert dar\u00fcber?</p><p>3. Falls ja, sind ihm von wegen involvierten PEP keine Skrupel gekommen?</p><p>4. Zieht der Bundesrat Lehren aus diesem Vorfall?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Jonas Fricker", "party": "GPS", "affair_title": "Wie kann die Unabh\u00e4ngigkeit des Ensi gest\u00e4rkt werden?                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Das Ensi wird von den KKL-Betreibern aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden m\u00e4chtig unter Druck gesetzt (Anmeldung an Stromb\u00f6rse ohne Freigabeentscheid, stetige Klagen \u00fcber Kosten bei Stillstand, unrealistische Zeitpl\u00e4ne zur Wiederinbetriebnahme).</p><p>- Hat das Ensi genug griffige Instrumente und Ressourcen, um ihm eine freie und unabh\u00e4ngige Entscheidung zur Sicherstellung der Sicherheit zu erm\u00f6glichen?</p><p>- Mit welchen Massnahmen k\u00f6nnte:</p><p>a. der Bundesrat bzw.</p><p>b. das Parlament die Unabh\u00e4ngigkeit des Ensi st\u00e4rken?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Maximilian Reimann", "party": "SVP", "affair_title": "Wie viel Bundesmittel wurden in die E-Flugzeug-Projekte Solar Impulse gesteckt?                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Wenn ein Mitglied des Bundesrates zum Abschluss von Solar Impulse 2 in Abu Dhabi Spalier steht, dr\u00e4ngen sich Fragen auf:</p><p>- War die UVEK-Vorsteherin in Bundessponsoring- und/oder anderer Mission vor Ort?</p><p>- Wie viel Bundesmittel sind bis heute direkt und indirekt in die Projekte gesteckt worden?</p><p>- Wie pr\u00e4sentiert sich die alles umfassende \u00d6kobilanz dieser Projekte?</p><p>- Was erwartet der Bundesrat aus der Unterst\u00fctzung dieser Projekte, allenfalls gar eine k\u00fcnftige Erg\u00e4nzung f\u00fcr die kommerzielle Luftfahrt?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Wo bleiben die schweizerischen Grundwerte bei der Einweihung des Gotthard-Basistunnels?                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Einweihung des Gotthard-Basistunnels im Herzen unserer Heimat sollte grunds\u00e4tzlich mit unseren schweizerischen Grundwerten gew\u00fcrdigt werden. Tanzende Derwische haben damit gar nichts zu tun. Mit tanzenden Derwischen, welche gem\u00e4ss der Enzyklop\u00e4die des Islams eine Form der Ann\u00e4herung an Allah bedeuten, werden unsere Grundwerte jedoch verraten.</p><p>Teilt der Bundesrat diese Sorgen aus der Bev\u00f6lkerung?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "Wo sind die Arbeitspl\u00e4tze f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge?                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Bundesr\u00e4tin Simonetta Sommaruga hat sich dahingehend ge\u00e4ussert, dass pro Jahr 1000 Fl\u00fcchtlinge in den Arbeitsmarkt integriert werden sollen. Die Arbeitslosigkeit in der Schweiz ist auf 3,7 Prozent gestiegen (ohne Ausgesteuerte).</p><p>- Hat der Bundesrat eine Analyse des Stellenbestandes gemacht?</p><p>- Wo finden sich die gew\u00fcnschten Arbeitsstellen?</p><p>- Was sagt er jenen Stellensuchenden, die oft seit vielen Monaten verzweifelt eine Arbeit suchen, vor allem auch jenen, die \u00fcber 50 Jahre alt sind?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Zukunft des Presserates. Ist die Selbstregulierung der Medienbranche gescheitert?                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Presserat hat zwei Grundsatzentscheide zum politischen Journalismus gef\u00e4llt (9/2016 und 23/2016). Die private Presse reagierte gelinde gesagt \u00fcberwiegend wenig selbstkritisch. Kurz darauf strich der VSM dem Presserat die Mittel.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat aktuell die (gesamtgesellschaftliche) Relevanz der Selbstregulierung der Medien, die Akzeptanz des Presserates und seine Rolle in Zukunft?</p><p>- Gen\u00fcgen die vorhandenen Instrumente, oder ist die Selbstregulierung der Medienbranche gescheitert?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "Zunehmende Repression gegen soziale Bewegungen in Argentinien                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Indigenen-Aktivistin und Abgeordnete Milagro Sala ist seit dem 16. Januar 2016 in San Salvador de Jujuy, Argentinien, zu Unrecht inhaftiert. Dieser Fall scheint exemplarisch f\u00fcr die autorit\u00e4re Politik der Regierung Macri. Die UN-Arbeitsgruppe zu willk\u00fcrlicher Haft hat auf Antrag von Menschenrechtsorganisationen ein Verfahren er\u00f6ffnet.</p><p>- Setzt sich der Bundesrat f\u00fcr Sala ein?</p><p>- Wie sch\u00e4tzt er die Entwicklung ein?</p><p>- Thematisiert er diese Tendenz mit argentinischen Beh\u00f6rden?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Yvonne Feri", "party": "SP", "affair_title": "\u00d6ffentliche Sicherheit als Staatsaufgabe                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In einem am 17. November 2016 ver\u00f6ffentlichten Bericht des Eidgen\u00f6ssischen Departementes des Innern wird festgehalten, dass die j\u00fcdische Gemeinschaft mit einer Stiftung f\u00fcr ihre Sicherheitskosten selber aufkommen m\u00fcsse, dies, obwohl der Bericht festh\u00e4lt, dass die j\u00fcdischen Einrichtungen durch den dschihadistischen Terror besonders gef\u00e4hrdet sind.</p><p>Heisst dies nun, dass der Bundesrat k\u00fcnftig die Gew\u00e4hrleistung der \u00f6ffentlichen Sicherheit - gem\u00e4ss Bundesverfassung eine Staatsaufgabe - an Private delegiert?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen. Ehret einheimisches Schaffen                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Schweiz h\u00e4lt internationale Vertr\u00e4ge und namentlich die WTO-Bestimmungen genauer ein als andere L\u00e4nder. Dadurch entstehen der Schweizer Wirtschaft Nachteile, Auftr\u00e4ge gehen ins Ausland.</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, die internationalen Bestimmungen so flexibel wie andere L\u00e4nder anzuwenden?</p><p>- Ist er bereit, bei \u00f6ffentlichen Ausschreibungen vermehrt inl\u00e4ndische Anbieter zu ber\u00fccksichtigen, namentlich wenn es um die \u00f6ffentliche Sicherheit geht, z. B. Anschaffungen f\u00fcr Armee, Polizei und weitere Dienste?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "Sylvia Fl\u00fcckiger-B\u00e4ni", "party": "SVP", "affair_title": "\u00d6ffentliches Beschaffungswesen. Werden Schweizer Anbieter systematisch benachteiligt?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Beim \u00f6ffentlichen Beschaffungswesen kommen oft ausl\u00e4ndische Anbieter zum Zuge, der Preis gilt als Hauptkriterium, unsere Unternehmen k\u00f6nnen nicht mithalten.</p><p>1. Kennt der Bundesrat ausl\u00e4ndische Branchen und Unternehmen, die staatlich unterst\u00fctzt werden, z. B. mit F\u00f6rdergeldern, Steuererleichterungen oder anderen Entlastungen?</p><p>2. Erkennt er die dadurch entstehende Wettbewerbsverzerrung im Schweizer Markt?</p><p>3. Wie wirken sich solche Verg\u00fcnstigungen bei der Vergabe von Auftr\u00e4gen aus?</p>"}, {"canton": "AG", "fullname": "C\u00e9dric Wermuth", "party": "SP", "affair_title": "\u00dcberrissene Chefl\u00f6hne bei Bundesbetrieben                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die Debatte um die Initiative pro Service public hat einmal mehr gezeigt, dass das Unverst\u00e4ndnis f\u00fcr die hohen L\u00f6hne in den Chefetagen der \u00f6ffentlich-rechtlichen Unternehmen und Anstalten des Bundes und der privatrechtlich organisierten Unternehmen, die vom Bund kapital- und stimmenm\u00e4ssig beherrscht werden, gross ist. In seinen Antworten auf meine Motionen 12.3885 und 12.3886 hat der Bundesrat noch jeden Handlungsbedarf verneint.</p><p>H\u00e4lt er angesichts der erneuten Debatte an dieser Position fest?</p>"}], "GE": [{"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "AIIB. Perspektiven f\u00fcr den Schweizer Finanzplatz                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Seit Anfang 2015 liefern sich die europ\u00e4ischen Finanzpl\u00e4tze Luxemburg, London, Frankfurt usw. einen Wettbewerb, wer die AIIB schneller und besser unterst\u00fctzt. Ziel ist es, den europ\u00e4ischen Sitz der AIIB zu erhalten und so die eigenen Finanzgesch\u00e4fte anzukurbeln.</p><p>- Glaubt der Bundesrat vor diesem Hintergrund wirklich, dass die Schweiz f\u00fcr den europ\u00e4ischen Sitz ausgew\u00e4hlt werden k\u00f6nnte?</p><p>- Falls ja, was hat er daf\u00fcr getan?</p><p>- Welche konkreten Vorteile entst\u00fcnden f\u00fcr den Schweizer Finanzplatz und die Schweizer Banken, wenn der europ\u00e4ische Sitz der AIIB sich hier bef\u00e4nde?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Abschaffung der Meinungs\u00e4usserungsfreiheit und der Pressefreiheit in der T\u00fcrkei. Wie reagiert die Schweizer Regierung?                                                                                  ", "affair_text": "<p>Seit einigen Monaten gibt es in der T\u00fcrkei keine Meinungs\u00e4usserungsfreiheit und keine Pressefreiheit mehr. Mittels Regierungsdekreten wurden rund 170 Nachrichtenagenturen verboten, \u00fcber 130 Journalistinnen und Journalisten verhaftet und den kurdischen und alevitischen Medien Maulk\u00f6rbe verpasst.</p><p>- Hat der Bundesrat angesichts dieser Tatsachen interveniert?</p><p>- Werden bilaterale Gespr\u00e4che mit der t\u00fcrkischen Regierung zu diesem Thema gef\u00fchrt?</p><p>- Beteiligt sich die Schweiz an multilateralen Interventionen in diesem Bereich?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Airbnb. Unlauteren Steuerwettbewerb vermeiden und die Bezahlung von Steuern und Abgaben sicherstellen                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Im herk\u00f6mmlichen Hotelgewerbe wird jede \u00dcbernachtung registriert und gemeldet. Niemand kann also in diesem Sektor der Steuer auf den Eink\u00fcnften, der Mehrwertsteuer und der Kurtaxe entkommen. Ganz anders bei der Vermietung von Hotelzimmern \u00fcber Internetplattformen mit Zahlungsverkehr wie Airbnb: Diese Plattformen sind so intransparent, dass es ein Leichtes ist, Steuern und Taxen zu umgehen.</p><p>- Kann das Eidgen\u00f6ssische Finanzdepartement versichern, dass diese Anbieter die Steuern und die Taxen bezahlen?</p><p>- Und wie will es dies in Zukunft sicherstellen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Aktuelle Praxis des Grenzwachtkorps. Umgang mit schutzbed\u00fcrftigen Personen                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Auch bei einer formlosen Wegweisung sind die Rechte aus Artikel 4 Absatz 4 der EU-R\u00fcckf\u00fchrungsrichtlinie zu garantieren. Dieser sieht vor, dass spezifische Bed\u00fcrfnisse von schutzbed\u00fcrftigen Personen ber\u00fccksichtigt werden.</p><p>Wie gew\u00e4hrleistet das Grenzwachtkorps die Einhaltung dieser Rechte?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Antisemitismus bei der Unesco?                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Anl\u00e4sslich der 199. Unesco-Session in Paris (4. bis 15. April 2016) hat der Exekutivrat eine Resolution betreffend Jerusalem, die Al-Aksa-Moschee/Al-Haram al-Sharif und die Rampe zum Maghrebiner-Tor gefasst. Der Text ist eine pauschale Verurteilung der israelischen Politik mit starkem antisemitischem Beigeschmack.</p><p>Im Bewusstsein, dass die Schweiz Mitglied der Unesco, aber nicht des Exekutivrates ist, bitte ich den Bundesrat, seine Haltung zu diesem Resolutionstext darzulegen.</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Anwendung der Kriegsmaterialverordnung. Bewaffnete Konflikte in Bestimmungsl\u00e4ndern                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Artikel 5 Ziffer 2 Buchstabe a der Kriegsmaterialverordnung darf die Schweiz kein Kriegsmaterial verkaufen, wenn das Bestimmungsland in einen internen oder internationalen bewaffneten Konflikt verwickelt ist. Der Zweck dieser Bestimmung ist, zu verhindern, dass Schweizer Waffen zu dem durch einen bewaffneten Konflikt verursachten menschlichen Leid beitragen.</p><p>- Wie stellen der Bundesrat und das Seco fest, ob ein Land in einen (internen oder internationalen) bewaffneten Konflikt verwickelt ist?</p><p>- St\u00fctzen sie sich dabei auf die Analysen des Internationalen Komitees vom Roten Kreuz?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Manuel Tornare", "party": "SP", "affair_title": "Apotheken. Zweifelhafte, durch religi\u00f6sen Fundamentalismus motivierte Praxis                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Gewisse Apothekerinnen und Apotheker mit fundamentalistischen religi\u00f6sen \u00dcberzeugungen weigern sich oder finden andere Wege, keine Antibabypillen oder Pillen danach zu verkaufen. Diese Praxis, die sich seit einigen Monaten in Apotheken in der ganzen Schweiz beobachten l\u00e4sst, verst\u00f6sst gegen das Gesetz und gegen unsere republikanischen und laizistischen Traditionen. In Genf beispielsweise wurden mehrere F\u00e4lle registriert.</p><p>Hat der Bundesrat vor, Massnahmen zu ergreifen, um dieser skandal\u00f6sen Praxis ein Ende zu bereiten?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Asylverfahren und Dublin-F\u00e4lle. Wird jeder einzelne Fall gepr\u00fcft, und wird das Selbsteintrittsrecht angewendet?                                                                                         ", "affair_text": "<p>Das Dublin-System f\u00fchrt zu unsinnigen Nichteintretensentscheiden. Dies zeigt das Beispiel einer schwangeren Frau, die nicht in ein Flugzeug steigen kann, weil sie dadurch ihre Schwangerschaft gef\u00e4hrden w\u00fcrde, oder dasjenige von vier Geschwistern, von denen ein minderj\u00e4hriger Bruder einen Ausweis N besitzt, w\u00e4hrend die anderen drei nach Kroatien zur\u00fcckkehren m\u00fcssen.</p><p>- Wird vor dem Dublin-Nichteintretensentscheid jeder einzelne Fall gepr\u00fcft?</p><p>- Wird das Selbsteintrittsrecht in der Schweiz angewendet? Wie oft und nach welchen Kriterien?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Atomenergie. Jodtabletten an die gesamte Schweizer Bev\u00f6lkerung verteilen?                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Naoto Kan, der zum Zeitpunkt des Nuklearungl\u00fccks von Fukushima amtierende japanische Premierminister, hat erkl\u00e4rt, laut seinen Experten bestehe ein H\u00f6chstrisiko im Umkreis von 250 Kilometer um das Kraftwerk - also auch in Tokio. In der Schweiz gibt es keinen einzigen Ort, der mehr als 250 Kilometern von einem Kernkraftwerk entfernt ist.</p><p>Plant der Bundesrat, die pr\u00e4ventive Verteilung von Jodtabletten auf die gesamte Bev\u00f6lkerung auszuweiten?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Auslandschweizerinnen und -schweizer. Beitragszahlungen an die Schweizerische Ausgleichskasse sind f\u00fcr Schweizerinnen und Schweizer in Argentinien nicht m\u00f6glich                                        ", "affair_text": "<p>In seiner Antwort auf die Frage 14.5471 erkl\u00e4rte der Bundesrat, das Bundesamt f\u00fcr Sozialversicherungen pr\u00fcfe zusammen mit der Schweizerischen Ausgleichskasse und der Botschaft in Argentinien sowohl die Situation als auch, mit welchen Massnahmen unseren Mitb\u00fcrgerinnen und Mitb\u00fcrgern, die von Gesetzes wegen keine M\u00f6glichkeit haben, die Beitragszahlungen zu leisten, allenfalls geholfen werden kann.</p><p>Kann der Bundesrat ausf\u00fchren, welche Massnahmen getroffen wurden und welche offizielle Information die Schweizer Botschaft in Argentinien abgeben muss gegen\u00fcber den Schweizerinnen und Schweizern, die beunruhigt sind \u00fcber die Auswirkungen der argentinischen Regelung bez\u00fcglich Kapitalexporte?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Avastin. Warum wird das effiziente und preiswerte Medikament nicht zugelassen?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>F\u00fcr die Behandlung von Altersblindheit gibt es ein Medikament, Avastin. Dieses ist f\u00fcr diese Indikation jedoch nicht zugelassen, und die \u00c4rzte m\u00fcssen das 40-mal teurere Lucentis verschreiben!</p><p>- Warum verlangen die Beh\u00f6rden keine klinischen Vergleichsstudien im Hinblick darauf, den Einsatz von Avastin wieder zuzulassen, wie es in den USA der Fall war?</p><p>- In Frankreich, Italien und den USA ist die R\u00fcckerstattung der Kosten von Avastin f\u00fcr die Behandlung von altersbedingter Makuladegeneration erlaubt. Warum nicht in der Schweiz?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "B-Bewilligungen f\u00fcr reiche Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder. Ein lukratives Gesch\u00e4ft?                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die kantonalen Beh\u00f6rden haben im Jahr 2016 gest\u00fctzt auf Artikel 30 Absatz b des Ausl\u00e4ndergesetzes 523 B-Bewilligungen f\u00fcr reiche Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder erteilt mit dem Argument, dass hohe Steuereink\u00fcnfte zu erwarten seien.</p><p>- Ist diese Interpretation des Artikels im Sinne des Gesetzes?</p><p>- Die Verhandlungen wurden \u00fcberdies von spezialisierten Unternehmen durchgef\u00fchrt. Private Vermittlung bei einer hoheitlichen T\u00e4tigkeit, ist das nicht problematisch?</p><p>- Welcher Spielraum wird ihnen gelassen?</p><p>- Wie wird der Preis, den die Kantone f\u00fcr eine B-Bewilligung verlangen, festgelegt?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Drohnen. Risiken f\u00fcr die Flugh\u00e4fen                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die Medien berichten regelm\u00e4ssig \u00fcber die technologischen Fortschritte bei Drohnen, die f\u00fcr ein breites Publikum bestimmt sind, und \u00fcber die steigende Anzahl verkaufter Freizeitdrohnen. Die immer h\u00f6here Geschwindigkeit, die gr\u00f6ssere Autonomie sowie die stetig steigende Traglast der Drohnen sind technologische Erfolge, stellen aber auch ein zunehmendes Risiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung, insbesondere aber f\u00fcr die Flugsicherheit dar.</p><p>- Wie bewertet der Bundesrat die von Freizeitdrohnen ausgehenden Risiken f\u00fcr Flugpl\u00e4tze?</p><p>- Welche Massnahmen will der Bundesrat ergreifen, um diese Risiken zu vermindern?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Dubliner Abkommen als Vorwand f\u00fcr Familientrennung                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Mehrere Asylsuchende mit Familien, namentlich die Geschwister Musa in Genf, wurden weggewiesen, weil sie sich bereits - teilweise nur wenige Stunden - in einem anderen Drittstaat aufgehalten haben. Die Dublin-Verordnung h\u00e4lt fest, dass die Einheit der Familie eine Priorit\u00e4t darstellt, und berechtigt einen Mitgliedstaat wie die Schweiz, aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden von den Zust\u00e4ndigkeitskriterien abzuweichen.</p><p>Warum interpretiert das SEM die Dubliner Abkommen auf solch restriktive Weise?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Dubliner Abkommen. Haltung des Bundesrates                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Nach dem Treffen mit seinem italienischen Amtskollegen hat Herr Bundesrat Burkhalter einen humanit\u00e4ren Ermessensspielraum in Bezug auf die in Como zur\u00fcckgehaltenen Migrantinnen und Migranten erw\u00e4hnt.</p><p>Angesichts dieser Aussage bitte ich die Regierung, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Muss die Aussage so verstanden werden, dass die Dubliner Abkommen nun gelockert werden?</p><p>- Wenn ja, wie viele Personen sind von dieser Lockerung betroffen?</p><p>- Wenn ja, kann mit einer Lockerung der Schengener Abkommen bez\u00fcglich Waffen gerechnet werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Ehrung eines Rassisten. Wie wird Pr\u00e4senz Schweiz begreiflich gemacht, dass Louis Agassiz ein Rassist war?                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat erkl\u00e4rte bereits 2007, dass Louis Agassiz (1807-1873) eine rassistische Haltung vertrat, die viel extremer war als die damals \u00fcbliche rassistische Weltanschauung (07.3486). 2015 best\u00e4tigte er diesen Standpunkt (15.3852). Pr\u00e4senz Schweiz wurde 2007 direkt mit den rassistischen Theorien des Schweizers konfrontiert. Nun hat Pr\u00e4senz Schweiz k\u00fcrzlich einen Tweet ver\u00f6ffentlicht, in dem sie Agassiz als Botschafter der Schweiz einsetzte.</p><p>Wie kann Pr\u00e4senz Schweiz dazu bewogen werden, nicht mehr mit diesem Rassisten Werbung zu machen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Eritrea. Missbrauch des Asylrechts                                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Auf der Website des Staatssekretariates f\u00fcr Migration (SEM) findet man unter der Rubrik Asylsuchende aus Eritrea folgende Aussage: Wenn das SEM entdeckt, dass jemand die Aufnahmebereitschaft der Schweiz durch unwahre Angaben oder gar durch kriminelle T\u00e4tigkeiten missbraucht, ergreift das SEM geeignete Massnahmen.</p><p>Im Zusammenhang mit diesen Aussagen bitte ich den Bundesrat, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Was wird unter geeigneten Massnahmen verstanden?</p><p>- Gegen wie viele Asylsuchende wurden solche Massnahmen ergriffen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Erl\u00f6s aus Tabakverkauf und Geld f\u00fcr Pflegeleistungen landen in der gleichen Kasse                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Medbase hat in der Deutschschweiz zw\u00f6lf Betreuungszentren er\u00f6ffnet und wird sich auch bald in der Romandie niederlassen. Das Unternehmen ist Teil der Migros-Gruppe, zu der auch der Grossverteiler Denner geh\u00f6rt.</p><p>Abgesehen davon, dass die Kombination aus dem Verkaufen von Tabakprodukten und dem Anbieten von Pflegeleistungen ethisch fragw\u00fcrdig ist: Ist diese Branchenvermischung mit dem Sinn und Zweck des KVG vereinbar? Schliesslich sind die von den Versicherten bezahlten Pr\u00e4mien f\u00fcr die Gesundheitsf\u00f6rderung und nicht f\u00fcr die Aufrechterhaltung eines Gesch\u00e4fts vorgesehen, das Krankheiten und vorzeitige Todesf\u00e4lle verursacht.</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Eutelsat. Zensurierung eines kurdischen Senders auf Verlangen Erdogans (1)                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Auf Druck des t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Erdogan hat die Eutelsat SA die Verbreitung des kurdischen Senders MedN\u00fbc\u00ea TV gestoppt. Das Pariser Handelsgericht hat am 26. November 2016 geurteilt, dass der Entscheid der Eutelsat SA rechtswidrig sei und dass sie den Sender wieder in ihr Angebot aufnehmen m\u00fcsse. Doch stellt die Eutelsat SA dem kurdischen Sender neue Bedingungen, die f\u00fcr diesen inakzeptabel sind. Damit findet die von Erdogan verlangte Zensurierung de facto eine Fortsetzung.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diese Zensurierung eines kurdischen Senders?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Eutelsat. Zensurierung eines kurdischen Senders auf Verlangen Erdogans (2)                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Schweiz und die T\u00fcrkei haben das Europ\u00e4ische \u00dcbereinkommen \u00fcber das grenz\u00fcberschreitende Fernsehen (0.784.405) ratifiziert; ebenso das \u00dcbereinkommen zur Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Fernmeldesatellitenorganisation Eutelsat, das in Artikel III festh\u00e4lt, dass die Organisation den Hauptzweck hat, dar\u00fcber zu achten, dass die Eutelsat SA Grundprinzipien wie die Meinungsfreiheit, die Pflichten der Grundversorgung oder die Respektierung des \u00dcbereinkommens 0.784.405 wahrt.</p><p>Warum also wartet der Bundesrat in diesem Fall von Zensur zu, statt zu handeln?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Yves Nidegger", "party": "SVP", "affair_title": "Fall Perin\u00e7ek. Wie weiter?                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Am 15. Oktober 2015 hat die Grosse Kammer des Europ\u00e4ischen Gerichtshofes f\u00fcr Menschenrechte geurteilt, die Schweiz habe in einem konkreten Fall der Anwendung von Artikel 261bis Absatz 2 des Strafgesetzbuches das Recht auf freie Meinungs\u00e4usserung verletzt (Fall Perin\u00e7ek gegen die Schweiz).</p><p>Wie hat der Bundesrat auf dieses Urteil reagiert, und wie wird er weiter vorgehen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Yves Nidegger", "party": "SVP", "affair_title": "Globales Forum \u00fcber Transparenz. Sollte sich die Schweiz nicht von der offensichtlich haltbaren Position Panamas inspirieren lassen?                                                                    ", "affair_text": "<p>Auf die Forderung des Globalen Forums \u00fcber Transparenz, gem\u00e4ss dem OECD-System automatisch allen Drittstaaten auf Ersuchen Bankinformationen zu liefern, hat Panama geantwortet, dass es sich nur bilateral und auf Grundlage der Gegenseitigkeit verpflichten wolle. Der jeweilige Staat m\u00fcsse ausserdem daf\u00fcr Gew\u00e4hr bieten, dass diese Informationen ausschliesslich f\u00fcr steuerliche Zwecke verwendet w\u00fcrden. Panama hat auch eingewendet, dass die USA sich f\u00fcr ein anderes System als das von der OECD vorgeschlagene entschieden h\u00e4tten.</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Manuel Tornare", "party": "SP", "affair_title": "Haftbedingungen in der T\u00fcrkei                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>- Welche Schritte unternimmt der Bundesrat, um die Haftbedingungen der politischen Gefangenen in der T\u00fcrkei zu verbessern?</p><p>- Wird der Bundesrat das Anti-Folter-Komitee des Europarates dazu auffordern, sich f\u00fcr eine Verbesserung der Haftbedingungen von demokratisch gew\u00e4hlten Pers\u00f6nlichkeiten einzusetzen?</p><p>- Wird eine Delegation des Europarates die Gefangenen in der T\u00fcrkei besuchen?</p><p>- Hat der Bundesrat Kontakt mit dem IKRK aufgenommen und es aufgefordert, die Gefangenen in der T\u00fcrkei zu besuchen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Hat die Finma Airbnb eine Gesch\u00e4ftsaus\u00fcbungsbewilligung erteilt?                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Laut Geldw\u00e4schereigesetz sind Finanzintermedi\u00e4re auch Personen, die berufsm\u00e4ssig fremde Verm\u00f6genswerte annehmen oder aufbewahren oder helfen, sie anzulegen oder zu \u00fcbertragen. Das Geldw\u00e4schereigesetz erw\u00e4hnt insbesondere Dienstleistungen im Zahlungsverkehr. Airbnb nimmt von Kundschaft aus der Schweiz und aus dem Ausland enorme Summen an, bewahrt sie auf und \u00fcbertr\u00e4gt sie im Fall der Schweizer Kundschaft an ausl\u00e4ndische oder schweizerische Anbieterinnen und Anbieter von Wohnungen und im Fall der ausl\u00e4ndischen Kundschaften an Anbieterinnen und Anbieter aus der Schweiz. Airbnb ist demnach ein Finanzintermedi\u00e4r.</p><p>Verf\u00fcgt Airbnb \u00fcber eine entsprechende Bewilligung?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Hungersnot in Jemen, Export von Kriegsmaterial und humanit\u00e4re Politik des Bundes                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Aufgrund des in Jemen w\u00fctenden Krieges sind Millionen Menschen von einer Hungersnot bedroht. Saudi-Arabien spielt in diesem Konflikt eine entscheidende Rolle. Nun verkauft die Schweiz heute dreimal mehr Kriegsmaterial an Saudi-Arabien als noch 2014.</p><p>- Denkt der Bundesrat in diesem Zusammenhang, dass das Bek\u00e4mpfen der Ursachen der Hungersnot einen geringeren finanziellen und menschlichen Aufwand zur Folge h\u00e4tte als die humanit\u00e4re Hilfe?</p><p>- Wie geht er gegen die Ursachen vor?</p><p>- Plant er, den Export von Kriegsmaterial in L\u00e4nder, die in den Jemen-Krieg involviert sind, vorl\u00e4ufig einzustellen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Hungersnot in S\u00fcdsudan, in Somalia, in Nigeria und in Jemen. Substanzieller Beitrag der Schweiz angesichts der humanit\u00e4ren Notlage                                                                      ", "affair_text": "<p>Angesichts der Hungersnot, die Dutzende Millionen Menschen in Afrika und in Jemen bedroht, ben\u00f6tigt die Uno 4,4 Milliarden Franken f\u00fcr Nothilfemassnahmen. Die Schweiz hat angek\u00fcndigt, 15 Millionen Franken zu zahlen, eine bescheidene Summe in Anbetracht ihres Budgets und des von der Uno ben\u00f6tigten Betrages.</p><p>- Wie viel Spielraum hat die Schweiz, um einen substanziellen Beitrag zur Nothilfe zu leisten?</p><p>- Kann der Bundesrat zum Beispiel zus\u00e4tzlich zum Budget f\u00fcr humanit\u00e4re Hilfe weitere Mittel verwenden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Internationales Genf. Langsames Ersticken der NGO und abnehmende Pr\u00e4senz der Zivilgesellschaft in den Uno-Debatten \u00fcber die Menschenrechte                                                              ", "affair_text": "<p>Aufgrund der Aufgabenaufteilung zwischen der Direktion f\u00fcr Entwicklung und Zusammenarbeit und der Abteilung Menschliche Sicherheit sowie wegen der neuen Finanzierungsrichtlinien erhalten die in Genf ans\u00e4ssigen NGO finanzielle Unterst\u00fctzung und l\u00f6sen sich langsam auf oder verlegen ihren Sitz. Diese NGO dienen als Schnittstelle zwischen dem Uno-Menschenrechtsrat und Menschenrechtsaktivistinnen und -aktivisten aus der ganzen Welt. So verliert das internationale Genf die Reichhaltigkeit der Zivilgesellschaft, sein internationales Netzwerk und viel Know-how.</p><p>Wie gedenkt der Bundesrat darauf zu reagieren?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Iran. Forderung nach einer internationalen Untersuchungskommission zu den Massenhinrichtungen Oppositioneller von 1988                                                                                  ", "affair_text": "<p>Hinrichtungen von Oppositionellen sind immer noch h\u00e4ufig in Iran. Im August 1988 wurden etwa 5000 politische Gefangene durch eine Fatwa von Ayatollah Chomeini hingerichtet. Tausende andere erlitten nach ihnen das gleiche Schicksal.</p><p>Zahlreiche NGO fordern den Uno-Menschenrechtsrat und die Uno-Generalversammlung dazu auf, die Untersuchung der Massenhinrichtungen auf die Tagesordnung zu setzen und eine internationale Untersuchungskommission zu schaffen.</p><p>Wird die Schweiz diese Vorhaben unterst\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Iran. Todesstrafe und Antidrogenprogramm des UNODC                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Das iranische Antidrogenprogramm des B\u00fcros der Vereinten Nationen f\u00fcr Drogen- und Verbrechensbek\u00e4mpfung (UNODC) wird von Menschenrechtsorganisationen kritisiert. Amnesty International beispielsweise zeigt sich besorgt \u00fcber die unfairen Gerichtsverfahren und die Hinrichtungen von Personen, die verd\u00e4chtigt werden, Drogenstraftaten begangen zu haben.</p><p>- Beteiligt sich die Schweiz an diesem Programm?</p><p>- Wenn ja, seit wann, und wie hoch waren die Beitr\u00e4ge?</p><p>- Falls nein, beabsichtigt sie, sich in Zukunft daran zu beteiligen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Israelische Siedlungen auf dem Gebiet des pal\u00e4stinensischen Staates. Haltung der Schweiz                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Eine private Parlamentarierdelegation hat k\u00fcrzlich eine israelische Siedlung besucht, die in einem Gebiet liegt, das durch die Besiedlung zulasten des pal\u00e4stinensischen Staates faktisch annektiert wurde.</p><p>- Ich bitte das EDA, darzulegen, welches der v\u00f6lkerrechtliche Status dieser Siedlungen ist und welches die Haltung der Schweiz in dieser Frage ist.</p><p>- Unterliegt die Siedlung von Maaleh Adumim einer anderen rechtlichen Regelung als die anderen Siedlungen?</p><p>- Hat das EDA die Mitglieder der Delegation vor der Reise \u00fcber die Haltung der Schweiz in Kenntnis gesetzt?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Roger Golay", "party": "MCG", "affair_title": "Ist die Kaserne Les Vernets in Genf unterbelegt?                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Beh\u00f6rden des Kantons Genf stossen bei der Suche nach Unterk\u00fcnften f\u00fcr Asylbewerberinnen und -bewerber auf grosse Schwierigkeiten.</p><p>Die Kaserne Les Vernets verf\u00fcgt \u00fcber eine grosse Anzahl von tempor\u00e4r zur Verf\u00fcgung stehenden Pl\u00e4tzen. Sie k\u00f6nnte diese anbieten, um die Forderung des Bundes nach einer Verteilung der Asylbewerberinnen und -bewerber auf die Kantone zu erf\u00fcllen.</p><p>Im Rahmen einer umfassenden \u00dcbersicht \u00fcber die zur Verf\u00fcgung stehenden Geb\u00e4ude des Bundes, der Kantone und der Gemeinden w\u00e4re es interessant zu erfahren, an wie vielen Tagen pro Jahr die Kaserne Les Vernets f\u00fcr die Truppen ben\u00f6tigt wird.</p><p>Ich bitte den Bundesrat, mir diese Zahl zu nennen.</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Justiz. Lange Haft in der Schweiz einer in Spanien gefolterten Baskin                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Seit dem 6. April 2016 sitzt die baskische Aktivistin Nekane Txapartegi im Frauengef\u00e4ngnis in Dielsdorf in Auslieferungshaft. Die spanische Guardia Civil hat die damals 26-j\u00e4hrige Gemeinder\u00e4tin 1999 verhaftet. Sie wurde in Spanien laut Amnesty International und Humanrights.ch bei der Verhaftung und in Polizeigewahrsam gefoltert.</p><p>- Warum die sehr lange Dauer der Auslieferungshaft?</p><p>- Was sind die rechtlichen Grundlagen?</p><p>- Hat die Schweiz die Foltervorw\u00fcrfe \u00fcberpr\u00fcft?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Keine Auflehnung der Schweiz gegen die V\u00f6lkerrechtsordnung. Keine Plattform f\u00fcr Bibi Netanyahu in Basel                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Bibi Netanyahu will das 120-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um des Zionistenkongresses in Basel in eine internationale Plattform f\u00fcr die israelische Politik der Annexion pal\u00e4stinensischer Gebiete umwandeln, die die von der Uno und von der Schweiz unterst\u00fctzte Zweistaatenl\u00f6sung untergr\u00e4bt. Eine solche Instrumentalisierung der Veranstaltung erh\u00f6ht das Terrorrisiko in der Schweiz und wird dazu f\u00fchren, dass sich militante Anh\u00e4ngerinnen und Anh\u00e4nger beider Lager aus Europa oder sogar aus der ganzen Welt in der Schweiz einfinden.</p><p>Hat der Bundesrat vor, in Bezug auf dieses politische Man\u00f6ver etwas zu unternehmen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Legislaturplanung. Kosten und Nutzen                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Legislaturplanung des Parlamentes und der Regierung wirft viele Fragen bez\u00fcglich Kosten und Nutzen auf.</p><p>Wenn man die Jahre 2011 bis 2015 betrachtet:</p><p>- Welchen Nutzen bringt sie?</p><p>- Welche Kosten wurden durch die Legislaturplanungskommissionen verursacht, wenn man die Sitzungen der Kommissionen des Nationalrates und des St\u00e4nderates betrachtet und die Anzahl Personen, die mit der Ausarbeitung der Planung betraut sind und die das Indikatorensystem f\u00fcr Bundesrat und Parlament \u00fcberarbeiten m\u00fcssen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Leistungssport. Kein Engagement des Bundesrates f\u00fcr den Leistungssport und Swiss Olympic?                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat die Beitr\u00e4ge f\u00fcr Jugend und Sport und f\u00fcr die Sportanlagen festgelegt. F\u00fcr den Leistungssport und f\u00fcr Swiss Olympic ist nach dem Vernehmlassungsverfahren aber nichts mehr vorgesehen.</p><p>Es ist bekannt, dass es f\u00fcr ein Land sehr wichtig ist, den Leistungssport zu unterst\u00fctzen, und dass die Schweiz in dieser Hinsicht anderen L\u00e4ndern hinterherhinkt. Deshalb bitte ich den Bundesrat um die Beantwortung folgender Fragen:</p><p>- In welchem Mass gedenkt er den Leistungssport und Swiss Olympic finanziell zu unterst\u00fctzen?</p><p>- Wann kann das Parlament dar\u00fcber beraten?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Roger Golay", "party": "MCG", "affair_title": "Massenlegalisierung von Sans-Papiers durch den Kanton Genf. Auswirkungen auf die Kontingente der Kantone f\u00fcr B-Ausweise                                                                                 ", "affair_text": "<p>In Bezug auf die Entscheidung von Bundesr\u00e4tin Sommaruga und dem Genfer Staatsrat Maudet, in den n\u00e4chsten Jahren Tausende Sans-Papiers zu legalisieren, m\u00f6chte ich wissen, ob die f\u00fcr diese Legalisierung ausgestellten B-Ausweise vom Kontingent, das der Bund dem Kanton Genf erteilt hat, abgezogen werden.</p><p>- Nach welchen Bedingungen wird in diesem Fall vorgegangen?</p><p>- Oder werden sie vom Kontingent anderer Kantone abgezogen, oder erh\u00f6ht der Bund das gesamte Kontingent?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Medienkonferenz vom 12. September 2016. K\u00f6nnen die Frauen nicht mitreden?                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>An der Medienkonferenz vom 12. September 2016, die unter der Leitung des Bundespr\u00e4sidenten stand, \u00e4usserten sich sechs M\u00e4nner zum Thema Vereinbarkeit von Beruf und Familie und folglich zum Potenzial der Frauen f\u00fcr den Arbeitsmarkt. Frauenorganisationen m\u00fcssen aufgrund ihrer Erfahrung genauso zu Wort kommen wie die Sozialpartner; das ist nicht der Fall.</p><p>Ist der Bundesrat nicht der Auffassung, dass sich dies \u00e4ndern sollte?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Menschenrechtsverletzungen in der T\u00fcrkei. Ist eine Weigerung denkbar, die Visumpflicht aufzuheben?                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die T\u00fcrkei hat mittels einer Verfassungs\u00e4nderung die parlamentarische Immunit\u00e4t einer grossen Zahl oppositioneller Abgeordneter aufgehoben und sie damit einer Justiz ausgeliefert, die nach der Pfeife der Regierung tanzt.</p><p>Angesichts der Tatsache, dass Recep Tayyip Erdogan angek\u00fcndigt hat, dass die Verfolgung der Kurden wiederaufgenommen werde, bitte ich den Bundesrat, folgende Frage zu beantworten:</p><p>Stellen diese Menschenrechtsverletzungen einen ausreichenden Grund dar, um die Aufhebung der Visumpflicht f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige, die in die Schweiz einreisen m\u00f6chten, zu verweigern?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Mietrecht. Wohnungsnot im Sinne des Obligationenrechtes                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Das Bundesgericht hat vor Kurzem die - bis anhin renitente - Z\u00fcrcher Justiz endlich angewiesen, wie die Justiz der andern Kantone das Obligationenrecht zu respektieren und die M\u00f6glichkeit zuzulassen, eine Anfangsmiete anzufechten mit der einzigen Begr\u00fcndung, dass auf dem \u00f6rtlichen Markt eine Wohnungsnot bestehe.</p><p>Von welcher Leerwohnungsziffer gehen das Bundesgericht in seiner Rechtsprechung und der Bundesrat in seinen Botschaften f\u00fcr die Feststellung einer Wohnungsnot aus?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Myanmar. Wer k\u00fcmmert sich um die Rohingya?                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Ein erschreckender Bericht, der auf Anfrage des Hochkommissars f\u00fcr Menschenrechte verfasst wurde, schildert die \u00e4usserst schwerwiegenden Menschenrechtsverletzungen, denen die Rohingya-Minderheit zum Opfer f\u00e4llt. Der Bericht erw\u00e4hnt insbesondere vergewaltigte Frauen, deren Babys die Kehlen durchgeschnitten wurden, Gruppenvergewaltigungen, niedergebrannte D\u00f6rfer und andere sch\u00e4ndliche \u00dcbergriffe.</p><p>Hat sich die Schweiz angesichts dieser Lage schon an die Regierung von Myanmar gewendet, oder plant sie, dies zu tun, damit diese Gr\u00e4ueltaten aufh\u00f6ren?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Nachrichtendienste. S-Fichen des franz\u00f6sischen Nachrichtendienstes                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Seit den Attentaten in Paris im November 2015 wird immer wieder von den S-Fichen des franz\u00f6sischen Nachrichtendienstes gesprochen.</p><p>- Stimmt es, dass diese Fichen - \u00e4hnlich wie die illegalen Fichen, die in der Schweiz zum Fichenskandal f\u00fchrten - nichtbest\u00e4tigte Informationen enthalten?</p><p>- Kann das VBS best\u00e4tigen, dass der Nachrichtendienst des Bundes und Fedpol auf diese Informationen nicht zugreifen und dass sie sich bei ihrer Arbeit nicht darauf abst\u00fctzen?</p><p>- Wie werden sie verwendet, falls dies doch der Fall ist?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Yves Nidegger", "party": "SVP", "affair_title": "Neutralit\u00e4t. OECD und G-77                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Fr\u00fcher galt die Schweiz klar als neutral und blockfrei. Heute wird die internationale Stellung der Schweiz als mehr oder weniger dauerhaft am EU-Block orientiert wahrgenommen. Indem die Schweiz die Angriffe der OECD einfach so schluckt, die gegen das Recht jedes souver\u00e4nen Staats gehen, auf seinem Boden sein eigenes Recht anzuwenden und frei zu bestimmen, wie hoch die Beitr\u00e4ge seiner Steuerpflichtigen sein sollen, hat sie nur erreicht, dass die G-20 sie von oben herab behandelt und sie vom Rest der Welt missverstanden wird.</p><p>Sollte die Schweiz sich nicht etwas von der OECD distanzieren und sich der G-77 ann\u00e4hern, zu der in 15 Jahren alle Schwellenl\u00e4nder und somit 85 Prozent der Weltbev\u00f6lkerung geh\u00f6ren werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Neuverhandlung des Freihandelsabkommens mit Mexiko in Aussicht?                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Aus verschiedenen Hinweisen k\u00f6nnte darauf geschlossen werden, dass die Schweiz daran ist, Verhandlungen zu er\u00f6ffnen, um das Efta-Freihandelsabkommen mit Mexiko neu zu verhandeln oder zu aktualisieren.</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>- Stimmt es, dass Kontakt aufgenommen wurde mit Mexiko, um das Freihandelsabkommen neu zu verhandeln?</p><p>- Falls ja, handelt es sich dabei um eine Initiative der Schweiz oder der ganzen Efta?</p><p>- Falls ja, wie sieht die Agenda f\u00fcr diese Neuverhandlung voraussichtlich aus?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Panama Papers. Follow-up des EFD                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>In der Stellungnahme zur Interpellation 16.3341 schreibt der Bundesrat: Das ICIJ hat am 9. Mai 2016 Daten publiziert. Die ESTV analysiert die ihr zug\u00e4nglichen Informationen und pr\u00fcft sie auf ihre Relevanz f\u00fcr die steuerrechtliche Beurteilung. Steuerlich relevante Erkenntnisse werden den ... zust\u00e4ndigen Steuerbeh\u00f6rden mitgeteilt.</p><p>- Hat das EFD seither eine Task-Force auf die Beine gestellt, um die umfangreichen Informationen zu bew\u00e4ltigen?</p><p>- Wenn nicht, warum nicht?</p><p>- Hat es Erkenntnisse mitteilen k\u00f6nnen, und was ist deren Umfang?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Hugues Hiltpold", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Patrouille des glaciers. Ist die Durchf\u00fchrung f\u00fcr 2018 und 2020 gesichert?                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Kann angesichts des wachsenden Erfolges der Patrouille des glaciers davon ausgegangen werden, dass die Durchf\u00fchrung f\u00fcr 2018 und 2020 gesichert ist?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Roger Golay", "party": "MCG", "affair_title": "Personen mit Schengen-Visum. Abnahme von Fingerabdr\u00fccken                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Liest man die Voraussetzungen f\u00fcr die Erteilung von Schengen-Visa durch, stellt man fest, dass Fingerabdr\u00fccke anscheinend nicht systematisch abgenommen werden.</p><p>- Wie wird dies von den Beh\u00f6rden der Schengen-Staaten und insbesondere der Schweiz gehandhabt?</p><p>- Und werden die Fingerabdr\u00fccke bei der Ankunft an unseren Flugh\u00e4fen, die f\u00fcr die Schweiz ja die Schengen-Aussengrenzen sind, systematisch abgeglichen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Pilotprojekt Papyrus (1)                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Mit dem Pilotprojekt Papyrus will Genf Personen ohne Aufenthaltsbewilligung legalisieren.</p><p>- Plant der Bundesrat eine Ausweitung des Projektes auf andere Kantone, was letztlich zu einem neuen Aufenthaltsrecht f\u00fchren w\u00fcrde?</p><p>- D\u00fcrfen wir eine humanit\u00e4re Aufenthaltsbewilligung erteilen, nur weil eine Person illegal in unserem Land lebt und arbeitet?</p><p>- Wird diese Praxis nicht eine immense Sogwirkung haben, da sich mit jedem Jahr neue den Kriterien entsprechende Kandidatinnen und Kandidaten melden werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Pilotprojekt Papyrus (2)                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Pierre Maudet sagt: ... als Wirtschaftsminister ist es mir ein grosses Anliegen, keine rechtsfreien R\u00e4ume zu haben, insbesondere in Hauswirtschaft, Bauwesen, Gastgewerbe und Hotellerie. In Genf (in der ganzen Schweiz?) gibt es nun aber Rechtsr\u00e4ume, die ganz offensichtlich auf ein Scheitern sowohl auf Bundes- als auch auf Kantonsebene hinweisen.</p><p>Teilt der Bundesrat die Meinung, dass diese rechtsfreien R\u00e4ume existieren, und wenn ja, wie will er dagegen vorgehen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Pilotprojekt Papyrus (3)                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Was erwartet sich der Bund also konkret von diesem Vorgehen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Politisches Asyl. Komplette Bearbeitung der Dossiers                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Vorhersagen des Staatssekretariates f\u00fcr Migration (SEM) f\u00fcr das Jahr 2016 bleiben \u00e4usserst besorgniserregend. Wenn sie sich bewahrheiten, werden mindestens 40 000 Neuank\u00f6mmlinge die Schweiz als Gastland w\u00e4hlen.</p><p>Gew\u00e4hrleistet das SEM angesichts dieses gewaltigen Zustroms an Einwanderinnen und Einwanderern, der 2016 nicht abnehmen wird, dass alle ihre eingereichten Dossiers mit Antrag auf politisches Asyl komplett und nach geltendem Recht und geltenden Bestimmungen bearbeitet werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Reisen von Eritreerinnen und Eritreern in ihr Heimatland                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die Pressesprecherin des Staatssekretariates f\u00fcr Migration, L\u00e9a Wertheimer, hat im letzten Mai best\u00e4tigt, dass dem Amt Hinweise vorl\u00e4gen, wonach Eritreerinnen und Eritreer, die in der Schweiz Asyl erhalten haben, versuchen w\u00fcrden, nach Eritrea zu reisen. Dieses Vorgehen ist illegal.</p><p>Ich bitte deshalb den Bundesrat, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Wie viele solcher F\u00e4lle illegaler Ausreisen sind erwiesen?</p><p>- Welche Sanktionen sind daf\u00fcr vorgesehen?</p><p>- Auf welche Weise werden die Ermittlungen durchgef\u00fchrt?</p><p>- Wie werden F\u00e4lle behandelt, in denen eritreische Fl\u00fcchtlinge nach einer Heirat im Heimatland in die Schweiz zur\u00fcckkehren?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Reorganisation im Asylbereich. Es gibt noch offene Fragen in Bezug auf die Ausreisezentren                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Sprecherin des Staatssekretariates f\u00fcr Migration hat in der Westschweizer Presse best\u00e4tigt, dass nicht zwangsl\u00e4ufig alle Personen, die in einem Ausreisezentrum untergebracht sind, die Schweiz verlassen werden.</p><p>- Wohin gehen die Personen, die nach 140 Tagen noch nicht r\u00fcckgef\u00fchrt worden sind?</p><p>- Besteht zu diesem Thema eine Vereinbarung mit den Kantonen?</p><p>- Wie unterscheidet sich ein Ausreisezentrum von einem Verfahrenszentrum, insbesondere in Bezug auf die Infrastruktur und die soziale Betreuung?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit der T\u00fcrkei                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Ende November wurde in der Presse dar\u00fcber berichtet, dass die Schweiz bis Ende Jahr ein R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige mit unbefugtem Aufenthalt abzuschliessen hofft.</p><p>- W\u00e4re es in Anbetracht der in der T\u00fcrkei stattfindenden Menschenrechtsverletzungen nicht sinnvoller, dahingehende Verhandlungen mit der T\u00fcrkei auf Eis zu legen?</p><p>- W\u00e4re die Schweiz bereit, Personen mit unbefugtem Aufenthalt wegzuweisen, wo doch einigen von ihnen Gef\u00e4ngnis droht, weil sie die Regierung Erdogan kritisiert haben?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "R\u00fcstungsprogramm 2017. F\u00fcr welche R\u00fcstungsprojekte wurde die Beschaffungsreife erkl\u00e4rt?                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Artikel 9 der Armeematerialverordnung (SR 514.20) erkl\u00e4rt die R\u00fcstungschefin oder der R\u00fcstungschef die Beschaffungsreife des Armeematerials.</p><p>- F\u00fcr welche im R\u00fcstungsprogramm 2017 vorgesehenen Projekte hat der R\u00fcstungschef die Beschaffungsreife bereits erkl\u00e4rt?</p><p>- F\u00fcr welche weiteren Projekte wird der R\u00fcstungschef die Beschaffungsreife mit grosser Wahrscheinlichkeit erkl\u00e4ren, sodass sie ins R\u00fcstungsprogramm 2017 aufgenommen werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Schengen                                                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Da sich Br\u00fcssel neuerdings auch in unsere Waffengesetzgebung einmischen will - was unserem System der direkten Demokratie widerspricht -, bitte ich den Bundesrat, die folgende Frage zu beantworten: In einer Mitteilung vom Februar 2016 erkl\u00e4rte die Direktion f\u00fcr europ\u00e4ische Angelegenheiten: Schengen hat somit keinen Einfluss auf die Waffentraditionen des schweizerischen Milizsystems.</p><p>Gilt dies noch, und gilt es vor allem noch in Bezug auf die Aufbewahrung der Armeewaffe zu Hause?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Schengen. Mitspracherecht                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Am 13. Februar 2011 wurde die Initiative f\u00fcr den Schutz vor Waffengewalt von 56,3 Prozent der Bev\u00f6lkerung und den meisten Kantonen abgelehnt. Angesichts der voraussehbaren Weiterentwicklung des Schengen-Besitzstands bitte ich den Bundesrat, die folgenden Fragen zu beantworten:</p><p>- Wird der Volksentscheid in Br\u00fcssel dank des ber\u00fchmten Mitspracherechts verteidigt werden?</p><p>- Falls ja, ist der Bundesrat bereit, bei Uneinigkeit die n\u00f6tigen Verfahren einzuleiten, um diese zu \u00fcberwinden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Schengen/Dublin                                                                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>In ihrer Mitteilung vom Februar 2016 erkl\u00e4rte die Direktion f\u00fcr europ\u00e4ische Angelegenheiten, dass die Schweizer Sachverst\u00e4ndigen in den Gemischten Aussch\u00fcssen Schengen/Dublin kein formelles Mitentscheidungsrecht haben, sondern ein gestaltendes Mitspracherecht, das aufgrund der Beschlussfassung im Konsens bedeutend ist. In Bezug auf diese \u00c4usserung bitte ich den Bundesart, die folgende Frage zu beantworten:</p><p>Wie gross ist der tats\u00e4chliche Einfluss von jemandem, der zwar an Diskussionen teilnehmen, jedoch nicht w\u00e4hlen kann?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Schutz der Konsumentinnen und Konsumenten. Produkte aus den von Israel besetzten pal\u00e4stinensischen Gebieten                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die EU-Kommission hat die 28 Mitgliedstaaten beauftragt, eine Kennzeichnungspflicht f\u00fcr Produkte aus israelischen Kolonien in Pal\u00e4stina einzuf\u00fchren. Sie verwies darauf, dass es sich dabei um eine Pr\u00e4zisierung der Regelungen zum Konsumentenschutz und zur Verpflichtung zur Angabe des Herkunftslandes eines Produktes handle. In der Schweiz gibt es f\u00fcr diese Produkte zwar eine besondere Zollbehandlung, es besteht aber keine Verpflichtung zur Information der Konsumentinnen und Konsumenten.</p><p>Beabsichtigt der Bundesrat, den Schutz der Konsumentinnen und Konsumenten ebenfalls zu verst\u00e4rken?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Schutz des bewaffneten Personals des Bundes                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Lagebericht 2015 des Nachrichtendienstes des Bundes ist die Schweiz ebenfalls einer grossen Terrorgefahr ausgesetzt.</p><p>- Hat der Bundesrat die n\u00f6tigen Massnahmen ergriffen, um die Sicherheit des bewaffneten Personals zu gew\u00e4hrleisten?</p><p>- \u00dcber welche Ausr\u00fcstung verf\u00fcgt das Personal f\u00fcr Gegenschl\u00e4ge (Bewaffnung) und zur Verteidigung (ballistischer Schutz)?</p><p>- Ist diese Ausr\u00fcstung nach Ansicht des Bundesrates geeignet, um den neuen Bedrohungen zu begegnen?</p><p>- Falls nein, welche Massnahmen will der Bundesrat treffen, um Abhilfe zu schaffen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizer B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger als Rassismusopfer                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Bericht des Beratungsnetzes f\u00fcr Rassismusopfer gab es 2015 viele rassistische Vorf\u00e4lle gegen Musliminnen und Muslime. Im Bericht wurden neue Kategorien eingef\u00fchrt, z. B. Nationalismus, Feindlichkeit gegen Deutsche in der Deutschschweiz oder Feindlichkeit gegen Franzosen in der Romandie, aber es gibt nirgends eine Kategorie Feindlichkeit gegen Schweizer.</p><p>Deshalb bitte ich den Bundesrat, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Ist dieser Umstand so zu interpretieren, dass nur Schweizerinnen und Schweizer rassistisch sein k\u00f6nnen?</p><p>- K\u00f6nnen sich Schweizer B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die Opfer von Rassismus geworden sind, an eine Beratungsstelle wenden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Situation in Eritrea. Gibt es Neuigkeiten vonseiten des EDA?                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Nach ihrer Eritrea-Reise haben eine Regierungsr\u00e4tin und drei Nationalr\u00e4te f\u00fcnf Forderungen gestellt. Ich bitte das EDA, sich zu den Fragen zu \u00e4ussern, die in seinen Zust\u00e4ndigkeitsbereich fallen:</p><p>1. Ist die Verbesserung der diplomatischen Beziehungen mit Eritrea zweckdienlich?</p><p>2. Ist die Er\u00f6ffnung einer st\u00e4ndigen Vertretung der Schweiz in Eritrea gerechtfertigt?</p><p>3. Ist die Lancierung eines Schwerpunktprogramms f\u00fcr die Entwicklungshilfe ad\u00e4quat und in der Strategie der Deza vorgesehen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Staatsr\u00e4son versus Koalitionsfreiheit algerischer Gewerkschafter?                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das Schweizer Konsulat in Algier hat acht algerischen Gewerkschaftern, die die unabh\u00e4ngige Gewerkschaftsbewegung vertreten, die Visa verweigert. Dadurch hat die Schweiz die Gewerkschaftsbewegung daran gehindert, sich an der aktuell stattfindenden Konferenz der Internationalen Arbeitsorganisation in Genf energisch f\u00fcr die Koalitionsfreiheit in Algerien auszusprechen.</p><p>- Wie rechtfertigt der Bundesrat diese Entscheidung?</p><p>- Besteht nicht die Gefahr, dass der Ruf der Schweiz und des internationalen Genf durch diese Entscheidung gesch\u00e4digt wird?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Tisa. Ein Sonderrecht f\u00fcr multinationale Unternehmen bei der Personenfreiz\u00fcgigkeit?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Laut den j\u00fcngsten Enth\u00fcllungen rund um die Tisa-Verhandlungen haben sich die Verhandlungspartner bei der Personenfreiz\u00fcgigkeit auf eine Sonderregelung f\u00fcr multinationale Unternehmen geeinigt, die diesen Unternehmen gegen\u00fcber den Staaten das Recht einr\u00e4umt, ihr eigenes Personal zu besch\u00e4ftigen. Dieses Vorrecht k\u00f6nnte weder durch Kontingente noch durch Inl\u00e4ndervorrang eingeschr\u00e4nkt werden.</p><p>- Unterst\u00fctzt die Schweiz in den Verhandlungen diese Lex specialis f\u00fcr multinationale Unternehmen?</p><p>- Falls diese Bestimmung in das Abkommen aufgenommen w\u00fcrde, k\u00f6nnte eine Initiative ihren Geltungsbereich einschr\u00e4nken?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Titel folgt                                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p></p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Tunesien. Wann gedenkt die Schweiz s\u00e4mtliche beschlagnahmten Verm\u00f6genswerte zur\u00fcckzugeben?                                                                                                              ", "affair_text": "<p>In der Folge eines Rechtshilfegesuches hat die Schweiz k\u00fcrzlich 3,8 Millionen Franken an Tunesien zur\u00fcckgegeben. Zur Erinnerung: Der Bund hat im Jahr 2011 Verm\u00f6genswerte von rund 60 Millionen Franken, die sich im Besitz von Personen aus dem nahen Umfeld des gest\u00fcrzten tunesischen Pr\u00e4sidenten Ben Ali befanden, gesperrt.</p><p>- Handelt es sich bei der R\u00fcckgabe dieser 3,8 Millionen Franken lediglich um eine erste Tranche?</p><p>- Wie sehen das weitere Vorgehen und der Zeitrahmen im Hinblick auf die R\u00fcckgabe der gesamten Verm\u00f6genswerte aus?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "T\u00fcrkei. Hexenjagd nach dem Putschversuch                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Nach dem Putschversuch Mitte Juli dieses Jahres hat die t\u00fcrkische Regierung eine umfangreiche Hexenjagd im In- wie im Ausland begonnen.</p><p>Kann die Schweiz in diesem Kontext garantieren, dass sie in der Schweiz ans\u00e4ssige t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige vor dem Druck, der von den t\u00fcrkischen Beh\u00f6rden gegen sie ausge\u00fcbt werden k\u00f6nnte, oder vor allf\u00e4lligen gegen sie gerichteten Auslieferungsersuchen sch\u00fctzen wird?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "T\u00fcrkei. Menschenrechtsverletzungen und Gesetz, das die parlamentarische Immunit\u00e4t der oppositionellen Abgeordneten untergr\u00e4bt                                                                           ", "affair_text": "<p>Im Kontext des inneren, bewaffneten Konfliktes mit der kurdischen Bev\u00f6lkerungsgruppe treten der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident und seine Mehrheitspartei immer autorit\u00e4rer auf, mit der Folge, dass die Menschen- und die Minderheitenrechte in der T\u00fcrkei aufs Schwerste verletzt werden und die Opposition \u00fcber keine parlamentarische Immunit\u00e4t mehr verf\u00fcgt.</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, um zur Wahrung der Menschenrechte und der Demokratie in der T\u00fcrkei beizutragen?</p><p>- Beabsichtigt der Bundesrat angesichts dieser Missst\u00e4nde trotz allem, in n\u00e4chster Zeit Abkommen mit der T\u00fcrkei zu unterzeichnen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Unbegleitete Minderj\u00e4hrige. Vorrangstellung von Kinderrechtskonvention und Verfassung                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Artikel 3 des \u00dcbereinkommens \u00fcber die Rechte des Kindes legt fest, dass das Wohl des Kindes vorrangig zu ber\u00fccksichtigen ist. Die Bundesverfassung (Art. 11) und das Asylgesetz (Art. 17) anerkennen die spezielle Situation von Minderj\u00e4hrigen. In seiner Antwort auf die Frage 17.5100 gibt der Bundesrat an, dass sich seine Praxis auf das R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen mit Italien st\u00fctzt, in dem kein Unterschied zwischen Erwachsenen und Minderj\u00e4hrigen gemacht wird.</p><p>Wird die Vorrangstellung des V\u00f6lkerrechts und unserer Verfassung infrage gestellt?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Auswirkungen der zinsbereinigten Gewinnsteuer (1)                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Mit der Unternehmenssteuerreform III k\u00f6nnen die Kantone eine zinsbereinigte Gewinnsteuer einf\u00fchren.</p><p>- Welche Kantone haben im Rahmen der Vernehmlassung eine entsprechende Absicht bekundet?</p><p>- Welche Auswirkungen sind f\u00fcr die Finanzhaushalte der einzelnen Kantone zu erwarten?</p><p>- Wie hoch haben sie die Abz\u00fcge bei der Teilbesteuerung von Dividenden angesetzt?</p><p>- Mit welchen Auswirkungen ist zu rechnen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Auswirkungen der zinsbereinigten Gewinnsteuer (2)                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat meine Frage nicht beantwortet, weshalb ich sie erneut stelle. Mit der Unternehmenssteuerreform III k\u00f6nnen die Kantone eine zinsbereinigte Gewinnsteuer einf\u00fchren.</p><p>- Welche Kantone haben im Rahmen der Vernehmlassung eine entsprechende Absicht bekundet?</p><p>- Welche Auswirkungen sind f\u00fcr die Finanzhaushalte der einzelnen Kantone zu erwarten?</p><p>- Wie hoch haben sie die Abz\u00fcge bei der Teilbesteuerung von Dividenden angesetzt, und mit welchen Auswirkungen ist zu rechnen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Welche Auswirkungen sind vom Beps-Projekt zu erwarten?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Mit dem Base Erosion and Profit Shifting-Projekt (Beps) wird sich das Verh\u00e4ltnis der Besteuerung von Mutter- und Tochtergesellschaften bei der Besteuerung erneut \u00e4ndern. Es kann also davon ausgegangen werden, dass der beabsichtigte Zweck der Unternehmenssteuerreform III zu grossen Teilen umgangen wird.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Situation?</p><p>- Welche Auswirkungen verspricht er sich vom Beps-Projekt, insbesondere hinsichtlich Unternehmen mit mobilen Gewinnen, und ab wann rechnet er damit?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Roger Golay", "party": "MCG", "affair_title": "Verf\u00fcgt Armasuisse \u00fcber angemessene Mittel und Ressourcen, um ihre zahlreichen und anspruchsvollen Aufgaben wahrzunehmen?                                                                               ", "affair_text": "<p>1. Die Modernisierung der Armee und die schnelle Umsetzung des Projektes WEA verlangen die Beschaffung von zahlreichen komplexen Systemen und von komplexem Material.</p><p>2. Die Verordnung \u00fcber die Organisation des \u00f6ffentlichen Beschaffungswesens der Bundesverwaltung legt Armasuisse als eine von vier zentralen Beschaffungsstellen fest, \u00fcber welche die meisten G\u00fcter und Dienstleistungen des Bundes beschafft werden m\u00fcssen.</p><p>Verf\u00fcgt Armasuisse angesichts dieser Tatsachen \u00fcber die n\u00f6tigen und geeigneten Mittel?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Verf\u00fcgt der Islamische Staat \u00fcber Trainingslager in Kosovo?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Verschiedenen Quellen zufolge verf\u00fcgt der Islamische Staat \u00fcber Trainingslager in Kosovo. Wenn dies zutrifft, dann spielt sich die Ausbildung der Terroristen vor den Augen der internationalen friedensf\u00f6rdernden Mission Kosovo Force (KFOR) ab, an der die Schweiz beteiligt ist. Ich bitte den Bundesrat, dazu folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Hat die Swisscoy Kenntnis von diesen Lagern?</p><p>- Wenn ja, welche Massnahme hat sie in Betracht gezogen, um die Bedrohung aus der Welt zu schaffen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Verkauf von giftigen Treibstoffen an afrikanische L\u00e4nder                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Ein Bericht enth\u00fcllt die Rolle von Schweizer Firmen beim Verkauf von giftigen Treibstoffen in Afrika. Die Ministerin f\u00fcr Aussenhandel der Niederlande, von wo aus die H\u00e4ndler diese Treibstoffe exportieren, erkl\u00e4rte: Es ist ein Skandal, dass Firmen giftige Treibstoffe herstellen, um sie in L\u00e4nder zu exportieren, in denen die Standards tiefer sind ... Sie d\u00fcrfen sich nicht damit zufriedengeben, sich an das Gesetz zu halten.</p><p>Was erwartet der Bundesrat von Schweizer Firmen, die Treibstoffe im Ausland produzieren und verkaufen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Versand von Warenmustern durch die Post                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Post verwandelt unsere Briefk\u00e4sten in M\u00fclleimer, aber bezahlt sie den Empf\u00e4ngerinnen und Empf\u00e4ngern auch die Sackgeb\u00fchr?</p><p>Von Oktober bis Dezember testet die Post eine neue Form von Werbung, indem sie Warenmuster an ausgew\u00e4hlte Haushalte verschickt.</p><p>- Wie viel kostet dieser Test?</p><p>- Ist der Bundesrat der Ansicht, dass diese Aktion zum Service public der Post geh\u00f6rt?</p><p>Wer diese Warenmuster nicht erhalten will, muss einen Keine Werbung-Kleber an seinem Briefkasten anbringen. Die Post stellt aber bloss Werbung O.K.-Kleber zur Verf\u00fcgung.</p><p>- Ist diese Aktion mit der Achtung der pers\u00f6nlichen Freiheit vereinbar?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Verschlimmerung der Menschenrechtslage in Bahrain. Was unternimmt die Schweiz?                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Lage der Menschenrechte in Bahrain ist immer noch h\u00f6chst besorgniserregend. Menschenrechtsaktivistinnen und -aktivisten sowie politische Oppositionelle werden angegriffen, inhaftiert und gefoltert. Die Beh\u00f6rden verletzen in schwerer Weise die Rechte auf freie Meinungs\u00e4usserung und auf Versammlungsfreiheit. Die Schweiz hat das Vorgehen von Bahrain zusammen mit dem Menschenrechtsrat bisher verurteilt.</p><p>Was wird die Schweiz angesichts der Verschlechterung der Lage bei der aktuellen Tagung des Menschenrechtsrates unternehmen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Visumbefreiung f\u00fcr t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Im Rahmen des Fl\u00fcchtlingsabkommens, das Griechenland entlasten soll, verlangt die T\u00fcrkei von der EU, dass t\u00fcrkische Staatsangeh\u00f6rige, die \u00fcber einen biometrischen Pass verf\u00fcgen, von der Visumpflicht befreit werden. Der Bundesrat hat bekanntgegeben, dass die Schweiz dem Beispiel der EU folgen wird, sofern ein R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen abgeschlossen werden kann.</p><p>Ich bitte den Bundesrat mitzuteilen, ob ein solches R\u00fcck\u00fcbernahmeabkommen eine tats\u00e4chliche Voraussetzung f\u00fcr die Visumbefreiung darstellt oder eine Bedingung, die irgendwann erf\u00fcllt werden kann, mit anderen Worten vermutlich nie.</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Voraussetzungen f\u00fcr die Qualifizierung als psychiatrische Gutachterin oder psychiatrischer Gutachter                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Bei der Ahndung von Sexualdelikten wurden in den letzten Jahren mehrere unfassbare richterliche Urteile gef\u00e4llt. H\u00e4ufig wird auf psychiatrische Gutachten verwiesen, um die unbegreifliche Nachsicht der Richterinnen und Richter zu rechtfertigen.</p><p>- Wird man psychiatrische Gutachterin oder psychiatrischer Gutachter bei Gerichten aufgrund einer besonderen Hochschulausbildung?</p><p>- Gibt es gesetzliche Bestimmungen \u00fcber den Studiengang, der zwingend vorher absolviert werden muss, den Kompetenzenkatalog und eine Pr\u00fcfung zur Zulassung zur forensischen T\u00e4tigkeit?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Lisa Mazzone", "party": "GPS", "affair_title": "Waffenexporte. Welche Garantien kann uns der Bundesrat geben, dass von der Schweiz exportierte Waffen nicht umgeleitet werden?                                                                          ", "affair_text": "<p>Mitglieder von Boko Haram setzen sich regelm\u00e4ssig mit einem Piranha Schweizer Herkunft in Szene. Quellen besagen, dieses Fahrzeug sei vor rund dreissig Jahren geliefert worden.</p><p>- Aber welche Garantien kann uns der Bundesrat geben, dass dies heute nicht mehr m\u00f6glich ist?</p><p>- Wird nach der Lieferung \u00fcberpr\u00fcft, wer die Endverwender der Waffen tats\u00e4chlich sind?</p><p>- Wurden Massnahmen im Sinne von Artikel 11 des Vertrages \u00fcber den Waffenhandel ergriffen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Wann wird endlich ein Verfahren wegen Kriegsverbrechen gegen Tzipi Livni er\u00f6ffnet?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Staatsanw\u00e4ltinnen und Staatsanw\u00e4lte verschiedener europ\u00e4ischer Staaten haben gegen die ehemalige israelische Ministerin Tzipi Livni strafrechtliche Untersuchungen wegen mutmasslicher Kriegsverbrechen eingeleitet. Dies aufgrund ihrer Verantwortung als Mitglied des israelischen Kriegskabinetts, das damals den Entschluss zur Bombardierung der Zivilbev\u00f6lkerung durch die israelische Armee gefasst und gutgeheissen hat. In diesen L\u00e4ndern droht ihr die Verhaftung.</p><p>- Handelt die Bundesanwaltschaft?</p><p>- Arbeitet sie mit anderen europ\u00e4ischen Staaten zusammen oder l\u00e4sst sie die Schweiz zu einem Ferienort f\u00fcr Kriegsverbrecher werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Was macht die Deza?                                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Mitte November wurde bekannt, dass die Direktion f\u00fcr Entwicklung und Zusammenarbeit (Deza) im Jahr 2011 500 000 Franken an die Clinton-Stiftung \u00fcberwiesen hat. Alt Bundesr\u00e4tin Micheline Calmy-Rey stellte einen Zusammenhang her zwischen dieser Transaktion und dem Steuerstreit der Schweizer Banken mit den USA. Deshalb bitte ich den Bundesrat um Antwort auf folgende Fragen:</p><p>- Warum hielt es die Deza f\u00fcr erforderlich, ihre eigene Arbeit an eine private Stiftung weiterzuvergeben?</p><p>- Ist es richtig, dass damit die Regierung Obama milde gestimmt werden sollte?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Laurence Fehlmann Rielle", "party": "SP", "affair_title": "Was macht die Schweiz angesichts der dramatischen Situation in Gaza?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Situation in Gaza ist \u00e4usserst kritisch. Die vom israelischen Staat verh\u00e4ngte Blockade verhindert ein w\u00fcrdiges Leben der Bev\u00f6lkerung. 70 Prozent der Bewohnerinnen und Bewohner des Gazastreifens sind arbeitslos, 90 Prozent leben unter der Armutsgrenze. Der Zugang zu Nahrung, Gesundheitsversorgung, Medikamenten und Trinkwasser ist stark eingeschr\u00e4nkt.</p><p>Welche Anstrengungen unternimmt die Schweiz angesichts dieser explosiven Situation und der Unnachgiebigkeit Israels, um die Wiedervereinigung der pal\u00e4stinensischen Gebiete und die Schaffung eines eigentlichen pal\u00e4stinensischen Staates auf den Weg zu bringen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "Welche Beziehung gibt es zwischen dem t\u00fcrkischen und dem Schweizer Nachrichtendienst?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Laut Berichten des ehemaligen Cumhuriyet-Chefredaktors Can D\u00fcndar lieferte der t\u00fcrkische Geheimdienst (MIT) Waffen an die Terrormiliz Islamischer Staat in Syrien.</p><p>- Kann der Bundesrat diese Meldung best\u00e4tigen?</p><p>- Wie haben die t\u00fcrkischen Beh\u00f6rden auf diese Meldung reagiert?</p><p>- Kooperiert der Nachrichtendienst des Bundes mit dem MIT?</p><p>- Reduziert der Bundesrat diese Zusammenarbeit auf ein Minimum, bis die Rolle des MIT zur Bewaffnung des Islamischen Staates und zum Anheizen von Gewalt, Repression und Hass gekl\u00e4rt ist?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Wie kann man nicht schwer vergewaltigen?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>In seiner Mitteilung vom 30. November 2015 (zum Urteil vom 5. Nov. 2015 (6B_217/2015)) schreibt das Bundesgericht, dass Markus W., der als einer der gef\u00e4hrlichsten Sexualstraft\u00e4ter der Schweiz gilt, der lebensl\u00e4nglichen Verwahrung entgeht. Dies entgegen dem Willen der Volksinitiative vom 8. Februar 2004 f\u00fcr eine lebenslange Verwahrung, zu der er vom Strafgericht Basel-Stadt im Juli 2013 verurteilt worden war.</p><p>- Sieht der Bundesrat hier keine juristische L\u00fccke?</p><p>- Falls ja, gedenkt er, diese Situation zu berichtigen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen? (1)                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die israelische Regierung ist nicht gewillt, \u00fcber den Frieden und die Anerkennung des pal\u00e4stinensischen Staates zu verhandeln.</p><p>Die \u00c4usserungen der israelischen Justizministerin Ayelet Shaked von letzter Woche sind eindeutig. Laut der Tribune de Gen\u00e8ve soll sie erkl\u00e4rt haben, dass es keinen pal\u00e4stinensischen Staat und keine R\u00e4umung der israelischen Siedlungen geben werde, solange ihre Partei an der Regierung beteiligt sei. Man werde keinen Fussbreit des Landes dem Feind \u00fcberlassen.</p><p>Ist der Bundesrat nicht auch der Auffassung, dass es an der Zeit w\u00e4re, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen? (2)                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der israelische Premierminister hat den Willen deutlich gemacht, den Siedlungsbau in den pal\u00e4stinensischen Gebieten fortzuf\u00fchren: Die Tatsachen verdrehend, hat er die pal\u00e4stinensischen Beh\u00f6rden der ethnischen S\u00e4uberung gegen Juden bezichtigt, obschon ja gerade der israelische Siedlungsbau auf pal\u00e4stinensischem Territorium zu einer Art Apartheid mit in pal\u00e4stinensischen Gebieten gelegenen, den Pal\u00e4stinensern jedoch verbotenen Vierteln und Strassen gef\u00fchrt hat. Der Uno-Generalsekret\u00e4r hat diese \u00c4usserungen verurteilt.</p><p>Ist es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen? (3)                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Auf Antrag der Regierung hat das israelische Parlament ein Gesetz verabschiedet, mit dem nach Aussage der Bef\u00fcrworter 2000 bis 3000 Wohneinheiten auf pal\u00e4stinensischem Boden, in denen rund 15 000 Personen wohnen, legalisiert werden. Dieses Gesetz verst\u00f6sst gegen internationales Recht und f\u00fchrt zu Enteignung von Boden in pal\u00e4stinensischem Besitz, leistet der schleichenden Annexion von pal\u00e4stinensischem Gebiet durch Israel Vorschub und unterstreicht den fehlenden Willen Israels, auf Verhandlungen \u00fcber eine Zweistaatenl\u00f6sung einzutreten.</p><p>W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "Carlo Sommaruga", "party": "SP", "affair_title": "W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen? (4)                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Ende 2016 hat der Uno-Sicherheitsrat in seiner Resolution Nr. 2334 die im Widerspruch zum V\u00f6lkerrecht stehende Siedlungspolitik Israels in pal\u00e4stinensischen Gebieten verurteilt und die Zweistaatenl\u00f6sung bef\u00fcrwortet. Anfang 2017 hat die Knesset die bisher sogar nach israelischem Recht illegalen Siedlungen legalisiert. Inzwischen schliesst der US-Pr\u00e4sident eine Einstaatenl\u00f6sung zur Beilegung des Konflikts nicht mehr aus. Die Situation ist fast nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen.</p><p>W\u00e4re es nicht an der Zeit, den pal\u00e4stinensischen Staat anzuerkennen?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Zuk\u00fcnftige Nutzung der Kaserne Les Vernets. Der Wille der Genfer Bev\u00f6lkerung ist zu respektieren                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Am 28. Februar 2016 haben die Genferinnen und Genfer zugestimmt, dass auf dem Gebiet von Les Vernets Wohnungen gebaut werden. Die Ankunft von Tausenden von Migrantinnen und Migranten veranlasste die Genfer Kantonsregierung zu verlangen, dass die Kaserne in Les Vernets ger\u00e4umt wird, um so schnell wie m\u00f6glich 500 neue Asylsuchende unterbringen zu k\u00f6nnen.</p><p>Kann der Bundesrat garantieren, dass die Abkommen, die im Rahmen der Verlegung der Kaserne getroffen wurden, respektiert werden, sollte das Areal nun doch dem Hospice g\u00e9n\u00e9ral (Genfer Sozialamt) f\u00fcr die Unterbringung von Migrantinnen und Migranten zur Verf\u00fcgung gestellt werden?</p>"}, {"canton": "GE", "fullname": "C\u00e9line Amaudruz", "party": "SVP", "affair_title": "Zunahme der h\u00e4uslichen Gewalt                                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>2015 hat die h\u00e4usliche Gewalt im Vergleich zum Durchschnittswert 2009-2014 um 10 Prozent zugenommen. Sie war in dem Jahr bei 75 Prozent der T\u00f6tungsdelikte, bei 45,6 Prozent der Vergewaltigungen und bei 49,7 Prozent der T\u00e4tlichkeiten im Spiel. Angesichts dieser Zunahme bitte ich den Bundesrat um die Antwort auf folgende Fragen:</p><p>- Ab wann kann mit der Anwendung der elektronischen Fussfessel gerechnet werden, zu der sich bereits seit Anfang Oktober 2015 ein Gesetzesvorentwurf in der Vernehmlassung befindet?</p><p>- Welche R\u00fcckmeldungen gibt es vonseiten der Parteien?</p>"}], "TG": [{"canton": "TG", "fullname": "Verena Herzog", "party": "SVP", "affair_title": "Aufhebung der Zollstelle Romanshorn                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Gen\u00fcgt dem Eidgen\u00f6ssischen Finanzdepartement die vor Kurzem eingereichte Petition mit 25 000 Unterschriften - bezogen auf die betroffene Thurgauer Region sind dies rund 20 Prozent der Einwohner! - noch nicht, um rasch auf den F\u00e4hrbetrieb Romanshorn-Friedrichshafen zuzugehen und gemeinsam eine L\u00f6sung zur Fortf\u00fchrung der Zollstelle zu suchen, damit die Existenz dieser wichtigen F\u00e4hrverbindung nicht gef\u00e4hrdet wird, zumal sich der F\u00e4hrbetrieb auch bereiterkl\u00e4rt hat, allf\u00e4llig gewisse Kosten der Zollstelle mitzutragen?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Verena Herzog", "party": "SVP", "affair_title": "Auswirkungen der Listen f\u00fcr ambulant vorzunehmende Operationen auf die Spit\u00e4ler                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Einige Kantone, aber auch der Bund planen ambulante Eingriffslisten.</p><p>Was sind die Auswirkungen dieser Ambulantisierung auf die Ertr\u00e4ge der Spit\u00e4ler, insbesondere auf kleine und mittlere Regionalspit\u00e4ler?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Edith Graf-Litscher", "party": "SP", "affair_title": "Digitaler Binnenmarkt in der EU. Ausschluss der Schweiz?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die EU setzt ihre Strategie eines digitalen Binnenmarkts um. In den Mitgliedstaaten werden dazu Infrastrukturdienste gebaut, welche die grenz\u00fcberschreitende Nutzung nationaler elektronischer Identit\u00e4ten, digitaler Unterschriften, vertrauensw\u00fcrdige Zu- und Rechnungsstellung erm\u00f6glichen.</p><p>Ohne entsprechende Infrastrukturdienste in der Schweiz werden Schweizer Einwohner und Unternehmen in Zukunft gegen\u00fcber EU-Einwohnern und EU-Unternehmen im E-Business und im E-Government stark benachteiligt.</p><p>Was unternimmt der Bundesrat, damit Schweizer Einwohner und Unternehmen vom entstehenden digitalen Binnenmarkt der EU nicht ausgeschlossen werden?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Verena Herzog", "party": "SVP", "affair_title": "Eidgen\u00f6ssische Listen f\u00fcr ambulant vorzunehmende Operationen. Vorrang vor kantonalen Listen?                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Kantone Z\u00fcrich und Luzern planen Listen f\u00fcr ambulant vorzunehmende Operationen, Luzern ab 1. Juli 2017, Z\u00fcrich ab 1. Januar 2018.</p><p>- Auf wann plant das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit entsprechende schweizweite Listen?</p><p>- Gehen diese den kantonalen Listen vor?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Markus Hausammann", "party": "SVP", "affair_title": "Ist die Schweiz bei der F\u00f6rderung erneuerbarer Energien eine Bananenrepublik?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>F\u00fcr die F\u00f6rderung von Fotovoltaikanlagen durch die KEV gibt es eine Warteliste. Jeder Investor, der eine Anlage anmeldet, erh\u00e4lt von Swissgrid ein Schreiben, welches die Aufnahme auf diese Liste best\u00e4tigt und \u00fcber die Bedingungen informiert.</p><p>Es liegt also in der Verantwortung des Investors, die Realisation seiner Anlage auf die Verf\u00fcgbarkeit der finanziellen Mittel auszurichten.</p><p>Will der Bundesrat nun mit einer Verordnungs\u00e4nderung die grosse Mehrheit vor den Kopf stossen, die diese Regeln befolgt hat?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Markus Hausammann", "party": "SVP", "affair_title": "Milchmarkt. Handlungsbedarf                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Gegenw\u00e4rtig leiden vor allem die Milchproduzenten unter der aktuellen Marktsituation.</p><p>Welchen Handlungsbedarf sieht der Bundesrat, die Risiken im Milchmarkt gerechter auf die einzelnen Stufen der Wertsch\u00f6pfungskette zu verteilen?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Edith Graf-Litscher", "party": "SP", "affair_title": "Nationale Strategie gegen Antibiotikaresistenzen. Rolle der Komplement\u00e4rmedizin                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat im November 2015 die nationale Strategie gegen Antibiotikaresistenzen beschlossen. Die Komplement\u00e4rmedizin wird in dieser Strategie nur am Rande erw\u00e4hnt. Dabei sind es gerade die komplement\u00e4rmedizinisch t\u00e4tigen Human- und Tiermediziner, welche zur\u00fcckhaltend Antibiotika verschreiben und \u00fcber Alternativen zu Antibiotika verf\u00fcgen.</p><p>Wieso wird im Strategiebericht nicht ausf\u00fchrlicher auf die M\u00f6glichkeiten der Komplement\u00e4rmedizin zur Reduktion des Einsatzes von Antibiotika hingewiesen?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Verena Herzog", "party": "SVP", "affair_title": "R\u00fcckfl\u00fcsse aus EU-Forschungsrahmenprogrammen                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>- Ist es richtig, dass ein erheblicher Teil der angeblich in Zusammenhang mit den EU-Forschungsrahmenprogrammen als R\u00fcckfluss in die Schweiz deklarierten Gelder wieder an ausl\u00e4ndische und sich im Ausland befindende Forschende und Forschungsinstitutionen fliesst, weil offenbar pauschal alle Projektgelder als R\u00fcckfluss definiert werden, wenn lediglich der Projektleiter an einer Schweizer Bildungsinstitution arbeitet?</p><p>- Wie gross ist dieser Anteil sch\u00e4tzungsweise?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Edith Graf-Litscher", "party": "SP", "affair_title": "Uber. SBB und Post legitimieren umstrittene Gesch\u00e4ftspraktiken                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die SBB wollen Dienstleistungen von Uber in ihre Reiseplaner-App integrieren. Postauto Schweiz AG hat Uber in der Nordwestschweiz bereits in einer Mobilit\u00e4tsapp integriert.</p><p>- Wie steht der Bundesrat dazu, dass bundeseigene Unternehmungen mit einer Firma zusammenarbeiten, die beispielsweise das Mehrwertsteuergesetz, das UVG, die VZV, das BVG und das AHVG systematisch verletzt oder dazu anstiftet?</p><p>- Gef\u00e4hrdet diese Zusammenarbeit das gute Ansehen der SBB und der Post?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Markus Hausammann", "party": "SVP", "affair_title": "Veredelungsverkehr. Option Verkauf im Inland                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Von der Zollverwaltung wurde der Verkauf im Inland (die Einfuhr) als m\u00f6gliche Option zum Abschluss des Veredelungsverkehrs dargestellt.</p><p>Meine Fragen:</p><p>1. Welcher Anteil der an der Grenze urspr\u00fcnglich f\u00fcr den Veredelungsverkehr deklarierten G\u00fcter bleibt letztendlich in der Schweiz?</p><p>2. Kann dabei l\u00fcckenlos sichergestellt werden, dass bei urspr\u00fcnglich zum Veredelungsverkehr bestimmten G\u00fctern oder Teilen davon (trotz mehrmaliger Verarbeitung) die rechtlichen Grenzschutzbestimmungen umgesetzt werden?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Edith Graf-Litscher", "party": "SP", "affair_title": "Warum vernachl\u00e4ssigen VBS und Armee die finanzielle und personelle Ressourcenausstattung f\u00fcr Cybersicherheit?                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die SP-Fraktion hat in der Interpellation 16.3356 gefragt, welche Finanzen das VBS f\u00fcr Cybersicherheit aufwendet, darauf aber leider keine Antwort erhalten.</p><p>- Welche Finanzen sieht das VBS 2017 f\u00fcr Cybersicherheit vor? Wie viel soll es 2020 sein?</p><p>- 2016 arbeiteten 17 Personen im NDB f\u00fcr Cybersicherheit und das Lagezentrum von Melani und 25 Personen in der Armee. Wie viel sind 2020 geplant?</p><p>- Entspricht ein derart kleiner Personal- und Finanzaufwand der Lageeinsch\u00e4tzung des Bundesrates?</p>"}, {"canton": "TG", "fullname": "Verena Herzog", "party": "SVP", "affair_title": "Weiterer Leistungsabbau bei den SBB                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Ab 1. Januar 2018 wollen die SBB den Ticketverkauf \u00fcber Dritte einstellen. 20 der heute 52 Drittverkaufsstellen in den Kantonen St. Gallen und Thurgau sollen aufgehoben werden. Im Gegenzug wollen die SBB ihre eigenen Vertriebskan\u00e4le ausbauen, u. a. mit einer kostenpflichtigen Telefonhotline.</p><p>- Wie kann der Bundesrat diesen Leistungsabbau im Rahmen der Eignerstrategie mit der angestrebten Kundenzufriedenheit noch vereinbaren?</p><p>- Welche Schritte gedenkt der Bundesrat zu unternehmen?</p>"}], "ZH": [{"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "15. Runde des Menschenrechtsdialoges Schweiz-China                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>In der 15. Runde des Menschenrechtsdialoges Schweiz-China wurden die besorgniserregende Situation in Tibet und spezifische Einzelf\u00e4lle angesprochen.</p><p>1. Welche Einzelf\u00e4lle von tibetischen politischen Gefangenen wurden angesprochen?</p><p>2. Wurde der Appell-Brief der Tibetorganisationen an die chinesische Delegation angesprochen? Wie reagierte die chinesische Delegation?</p><p>3. Wird die Schweiz bei der allf\u00e4lligen Entsendung des Uno-Menschenrechtskommissars nach China eine aktive Rolle \u00fcbernehmen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Abgeltungssteuer mit dem F\u00fcrstentum Liechtenstein. Stand der Dinge                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Seit geraumer Zeit versucht die Schweiz, einen Modus f\u00fcr die Regularisierung der Steuervergangenheit mit dem F\u00fcrstentum Liechtenstein zu finden. Die Verhandlungen mit dem F\u00fcrstentum in Sachen einer Abgeltungssteuer sollten nach verschiedenen Berichten schon weit fortgeschritten sein.</p><p>- Wann ist mit einem Abschluss zu rechnen?</p><p>- Wie funktioniert diese Abgeltungssteuer?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Abgewiesene, nicht ausreisewillige Asylbewerber und EU-Richtlinie                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Mit einer von der Schweiz unterzeichneten EU-Richtlinie geht eine Praxis\u00e4nderung einher, welche die Bem\u00fchungen f\u00fcr freiwillige Ausreisen im Sinne des 2006 beschlossenen Asylgesetzes untergraben.</p><p>1. Wer hat mit welcher Begr\u00fcndung diese Richtlinie unterzeichnet?</p><p>2. Welche Rechtsgrundlagen sind zu \u00e4ndern, damit die Beh\u00f6rden die notwendigen Eingrenzungsmassnahmen ohne richterliche Einmischung anwenden k\u00f6nnen?</p><p>3. Wie ist mit Abgewiesenen aus Staaten ohne R\u00fccknahmeabkommen zu verfahren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mattea Meyer", "party": "SP", "affair_title": "Aktuelle Praxis des Grenzwachtkorps. Formlose Wegweisung                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Auch bei einer formlosen Wegweisung (Art. 64c AuG) hat die betroffene Person das Recht, auf unverz\u00fcgliches Verlangen eine Verf\u00fcgung der Wegweisung zu erhalten.</p><p>Wie gew\u00e4hrleistet das Grenzwachtkorps, dass die betroffene Person angemessen von ihrem Recht erf\u00e4hrt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Altersvorsorge 2020 und Erg\u00e4nzungsleistungen                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die AHV-Erh\u00f6hungen der Altersvorsorge 2020 f\u00fchren bei Bez\u00fcgern von Erg\u00e4nzungsleistungen meistens zu entsprechenden K\u00fcrzungen der Erg\u00e4nzungsleistungen. Da die AHV im Gegensatz zu den Erg\u00e4nzungsleistungen besteuert wird, f\u00fchrt dies trotz Nullsummenspiel zu einer Verschlechterung.</p><p>- F\u00fcr wie viele Bez\u00fcger von Erg\u00e4nzungsleistungen verschlechtert sich die Situation, wenn man Steuern, Pr\u00e4mienverbilligung, Billag-Befreiung usw. ber\u00fccksichtigt?</p><p>- Wie verh\u00e4lt es sich bez\u00fcglich Mindestgarantie, wenn die laufende Reform der Erg\u00e4nzungsleistungen gem\u00e4ss Bundesrat verabschiedet wird?</p><p>- Welche sozialen Folgen h\u00e4tten die K\u00fcrzungen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Anerkennung von Kinderehen                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Wird eine Ehe, welche ein Schweizer im Ausland mit einer minderj\u00e4hrigen Person schliesst, in der Schweiz anerkannt?</p><p>- Wie viele solche F\u00e4lle gab es in den vergangenen zehn Jahren?</p><p>- Wie viele F\u00e4lle von Ehen mit Ehepartnern zwischen 16 und 18 Jahren sind gem\u00e4ss Artikel 105 Ziffer 6 ZGB als Ausnahme registriert? Ist ausgeschlossen, dass Ehen mit Ehepartnern unter 16 Jahren in der Schweiz anerkannt werden bzw. wurden?</p><p>- Wieso werden im Zemis keine Details zur Eheschliessung im Ausland erfasst?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Angriffe von Terroristen. Sicherheit der Atomkraftwerke?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Nach den Attentaten in Br\u00fcssel stufte die Internationale Atomenergie-Organisation (IAEO) das Risiko eines terroristischen Attentates auf Atomkraftwerke f\u00fcr die n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahre als sehr hoch ein. Neben physischen Angriffen k\u00f6nnten auch Cyberangriffe, z. B. auf Notk\u00fchlungsmassnahmen oder Krisenkommunikationskan\u00e4le, ein Angriffsvektor sein.</p><p>Welche Massnahmen ergreift die Schweiz, um sich vor diesen verschiedenen Formen von Angriffen zu sch\u00fctzen, insbesondere nach dem Hackerangriff auf die Ruag?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Bruno Walliser", "party": "SVP", "affair_title": "Armee-Einrichtungen. Einschr\u00e4nkung traditioneller Nebennutzungen                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- Ist der Bundesrat nicht besorgt, dass die zunehmende Einschr\u00e4nkung traditioneller Nebennutzungen von Armee-Einrichtungen und -material durch Sport- und Milizverb\u00e4nde dazu geeignet ist, die sinnstiftende Verankerung der Milizarmee in Sportverb\u00e4nden und der Bev\u00f6lkerung weiter in sch\u00e4dlicher Weise zu l\u00f6sen?</p><p>- Wenn ja, was gedenkt er dagegen zu unternehmen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Bruno Walliser", "party": "SVP", "affair_title": "Armeelogistikcenter Hinwil. Vermietung von Immobilien                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Mit Schreiben vom 26. Mai 2016 teilt das Armeelogistikcenter Hinwil mit, dass aufgrund der bevorstehenden WEA die Panzerpiste nicht mehr f\u00fcr eine Vermietung f\u00fcr Nachwuchsradrennen zur Verf\u00fcgung steht.</p><p>- Welche Aktivit\u00e4ten finden zuk\u00fcnftig auf der Panzerpiste aufgrund der WEA nach 17 Uhr statt?</p><p>- Teilt der Bundesrat die Meinung, dass besonders f\u00fcr Nachwuchsrennen eine Panzerpiste sich eignet, welche nicht f\u00fcr den Verkehr zugelassen ist?</p><p>- Wieso k\u00f6nnen generell keine Vermietungen gew\u00e4hrt werden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Maja Ingold", "party": "EVP", "affair_title": "Asiatische Infrastruktur-Investitionsbank. Qualit\u00e4t der Umwelt- und Sozialstandards                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Die Schweiz will mit einer namhaften Kapitaleinlage in die Asiatische Infrastruktur-Investitionsbank (AIIB) eine nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung und Armutsbek\u00e4mpfung in Asien f\u00f6rdern.</p><p>- Wie kann sie sicherstellen, dass die AIIB bei ihrer Projektvergabe die Sozial- und Gouvernanzstandards einh\u00e4lt, die durch die ILO-Normen gegeben sind und den Zielen der schweizerischen Entwicklungszusammenarbeit entsprechen?</p><p>- Wie kann sie wirksam dar\u00fcber wachen, dass die unterst\u00fctzten Projekte unseren Nachhaltigkeits- und Klimazielen entsprechen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Auftr\u00e4ge an private Firmen im Asylbereich                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bund erteilt privaten Firmen verschiedene Aufgaben im Asylbereich.</p><p>1. Welche gewinnorientierten Unternehmen erf\u00fcllten von 2012 bis 2016 solche Auftr\u00e4ge, in welchem finanziellen Umfang (j\u00e4hrlich abgerechnet)?</p><p>2. Weiss der Bund, ob entsprechende Gewinne in der Schweiz versteuert werden?</p><p>3. Kennt der Bund die genaue Eigent\u00fcmerstruktur (Beteiligungen und Besitzverh\u00e4ltnisse) der ORS Service AG?</p><p>4. Kennt der Bund die Ziele, welche die Beteiligungsgesellschaften der ORS Service AG verfolgen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "Aufweichung des Arbeitsgesetzes. Auswirkungen auf die Patientensicherheit                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die WAK-SR arbeitet momentan an einer Aufweichung des Arbeitsgesetzes. In den Schweizer Spit\u00e4lern werden die zentralen Pr\u00e4missen des Arbeitsgesetzes jedoch bereits heute systematisch verletzt. Noch l\u00e4ngere Einsatzzeiten erh\u00f6hen nachweislich die Fehlergefahr.</p><p>Kann der Bundesrat in Anbetracht der geplanten Aufweichung des Arbeitsgesetzes Folgendes absch\u00e4tzen:</p><p>1. die gesundheitlichen Folgen f\u00fcr die Arbeitnehmerinnen und -nehmer (Burnout, Risiko des Berufsausstiegs); und</p><p>2. die Auswirkungen auf die Patientensicherheit?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "BFS-Statistik. R\u00fcckf\u00e4lle jugendlicher Straft\u00e4ter                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Eine neue Statistik des Bundesamtes f\u00fcr Statistik (BFS) f\u00f6rdert zutage, dass minderj\u00e4hrige Straft\u00e4ter im Erwachsenenalter ein h\u00f6heres R\u00fcckfallrisiko aufweisen. Leider l\u00e4sst die Studie aber wenige R\u00fcckschl\u00fcsse zu.</p><p>- Weshalb wurden Straftaten von Ausl\u00e4ndern nicht erhoben?</p><p>- Wieso wurden die begangenen Delikte und ausgesprochenen Strafen und Massnahmen nicht ausgewertet?</p><p>Wichtig f\u00fcr straff\u00e4llige Jugendliche ist eine rasche Frist zwischen Delikt und Termin bei der Jugendanwaltschaft oder dem Jugendgericht.</p><p>- Wieso wurde auch dies nicht analysiert?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Martin Naef", "party": "SP", "affair_title": "Bangladesch. Verhaftung protestierender Textilarbeiterinnen statt F\u00f6rderung menschenw\u00fcrdiger Arbeitsbedingungen                                                                                         ", "affair_text": "<p>Als \u00fcber Weihnachten Arbeiterinnen in Bangladesch die Anhebung des extrem tiefen Mindestlohns forderten, kam es zu Verhaftungen, massenhaften Entlassungen und Zerst\u00f6rungen von Gewerkschaftsb\u00fcros. Die Schweiz ist mit 27 Millionen Franken pro Jahr im Land t\u00e4tig sowie mit dem Projekt Better Work.</p><p>- Setzt sich der Bundesrat im politischen Dialog mit der Regierung f\u00fcr das Recht auf menschenw\u00fcrdige Arbeit ein?</p><p>- Unterst\u00fctzt er Programme zur St\u00e4rkung der Gewerkschaften und Vereinigungsfreiheit in Bangladesch?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Bef\u00f6rderung einer nahestehenden Person (1)                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Regierungsrat X hatte seinen Bruder zum Generalsekret\u00e4r bef\u00f6rdert. Sein Amtskollege Y hatte seiner Geliebten zu einem prestigetr\u00e4chtigen Posten in der eigenen Direktion verholfen. Beide mussten deswegen w\u00e4hrend der Legislatur von ihren \u00c4mtern zur\u00fccktreten.</p><p>Hat ein Vorsteher eine ihm nahestehende (oder einst nahestehende) Person in den letzten Monaten innerhalb seines Departementes bef\u00f6rdert bzw. dem Bundesrat zur Bef\u00f6rderung vorgeschlagen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Bef\u00f6rderung einer nahestehenden Person (2)                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Antwort auf die Frage 17.5020 bezieht sich nicht auf die Frage.</p><p>Daher nochmals, diesmal etwas konkreter:</p><p>- Hat die Vorsteherin des EJPD eine ihr nahestehende oder einst nahestehende Person (Definition nach Judikatur zum Handels- und Steuerrecht) innerhalb ihres Departementes bef\u00f6rdert bzw. dem Bundesrat zur Bef\u00f6rderung vorgeschlagen?</p><p>- Bedarf es f\u00fcr die Besetzung der Stelle eines Vizedirektors eines Bundesamtes mit diplomatischen Kompetenzen eines Beschlusses des Gesamtbundesrates?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Bef\u00f6rderung einer nahestehenden Person (3)                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>X wurde letztes Jahr zum Vizedirektor des SEM (Nachfolge Urs von Arb) ernannt. Er verf\u00fcgt \u00fcber eine Sekundarlehrer-Ausbildung und Lektoratserfahrung, F\u00fchrungserfahrung fehlt gem\u00e4ss Medien.</p><p>- Stimmt es, dass die Ausschreibung eine f\u00fchrungsstarke Pers\u00f6nlichkeit mit langj\u00e4hriger Erfahrung in der nationalen und weltweiten Migrationspolitik verlangt hat?</p><p>- Welche Punkte sind gem\u00e4ss Anforderungsprofil n\u00f6tig und welche erf\u00fcllt?</p><p>- Womit hat X unter 23 Bewerbern Gremien und Vorsteherin des EJPD \u00fcberzeugt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Bereitschaft zur Verbesserung der Wahlrechtsgleichheit der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler. Proporzgenauigkeit                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Ist der Bundesrat gewillt, mit Blick auf das 100-Jahr-Jubil\u00e4um des Nationalrat-Proporzes (anl\u00e4sslich der Wahlen 2019) die Wahlrechtsgleichheit der W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler (gleich Proporzgenauigkeit) auf diese Wahlen hin grunds\u00e4tzlich zu verbessern?</p><p>Dies k\u00f6nnte z. B. durch die Einf\u00fchrung des Divisorverfahrens mit Standardrundung (St. Lagu\u00eb) anstelle des Divisorverfahrens mit Abrundung (Hagenbach-Bischoff) oder durch andere Optimierungen geschehen.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Bericht des Bundesrates zur gewerbsm\u00e4ssigen Nutzung von Airbnb und \u00e4hnlichen Plattformen sowie zu m\u00f6glichen Massnahmen                                                                                  ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf meine Frage 15.5065 versprach Bundesr\u00e4tin Widmer-Schlumpf, dass innert Monaten eine Auslegeordnung vorliegen werde. Wann ist diese nun zu erwarten?</p><p>Eine Auswertung des Walliser Tourismus-Observatoriums beobachtete eine Verdoppelung des Angebotes von Airbnb-Unterk\u00fcnften.</p><p>19 Prozent des Angebotes, also 2500 Objekte, sind klar einer gewerblichen Nutzung zuzuschreiben.</p><p>Es geht also um ein reales Problem, das sich rasch akzentuiert.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Berufsentwicklung ist Sache der zust\u00e4ndigen Organisationen der Arbeitswelt und nicht des Staates                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Ist sich der Bundesrat bewusst, dass das SBFI auf operativer Ebene z. B. durch die geplante Einf\u00fchrung eines Handbuchs Berufsentwicklung mit regulativem Charakter in die Kompetenzen und Verantwortung der Organisationen der Arbeitswelt eingreift?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Berufung von Gilles Marchand zum Generaldirektor der SRG                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Der Verwaltungsrat der SRG hat Gilles Marchand als neuen Generaldirektor der SRG berufen. Er war der einzige Kandidat.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat dieses unprofessionelle Vorgehen angesichts der grossen Herausforderungen, die in den kommenden Jahren auf die SRG zukommen werden?</p><p>- Erachtet er die Corporate-Governance-Regeln, die heute \u00fcblicherweise an Grosskonzerne gestellt werden, als erf\u00fcllt?</p><p>- Wie nimmt er seine Aufsichtspflicht gegen\u00fcber der SRG wahr?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tim Guldimann", "party": "SP", "affair_title": "Besuch des Uno-Hochkommissars f\u00fcr Menschenrechte in China in den tibetischen und uigurischen Gebieten                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Schweiz hat im Juni 2016 w\u00e4hrend der zweiten Runde der \u00dcberpr\u00fcfung Chinas im Uno-Menschenrechtsrat den Besuch des Uno-Hochkommissars f\u00fcr Menschenrechte in den tibetischen und uigurischen Gebieten empfohlen, was von China akzeptiert wurde.</p><p>- Was macht die Schweiz, damit der Besuch m\u00f6glichst bald stattfinden kann?</p><p>- Hat China gegen\u00fcber der Schweiz oder dem Uno-Menschenrechtsrat signalisiert, wann und unter welchen Bedingungen ein solcher Besuch durchgef\u00fchrt werden kann?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Bezahlung hoher Ferienentsch\u00e4digungen an abtretende Mitarbeiter der Bundesverwaltung                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Bereits das zweite Mal in k\u00fcrzester Zeit bezahlt der Bund eine hohe Entsch\u00e4digung an einen abtretenden hochrangigen Mitarbeiter.</p><p>- Wie kann es sein, dass Mitarbeitende der Bundesverwaltung derart hohe Ferienberge anh\u00e4ufen, obwohl das gem\u00e4ss Weisung des Eidgen\u00f6ssischen Personalamtes nicht zul\u00e4ssig ist?</p><p>- Wie verh\u00e4lt sich eine solche Anh\u00e4ufung mit dem Obligationenrecht, wonach Ferienanspr\u00fcche nach f\u00fcnf Jahren verj\u00e4hren?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, damit keine weiteren solchen Auszahlungen mehr vorkommen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Bundesbeitr\u00e4ge f\u00fcr Straf- und Massnahmenvollzug 2010-2015 (1)                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die verschiedenen Ausbr\u00fcche und Fluchten aus psychiatrischen Anstalten und Gef\u00e4ngnissen werfen verschiedene Fragen auf. Zwar ist der Strafvollzug kantonal geregelt, aber der Bund leistet Beitr\u00e4ge zum Bau von Vollzugsanstalten, f\u00fcr den Betrieb von Erziehungseinrichtungen sowie f\u00fcr die Ausbildung von Strafvollzugspersonal.</p><p>Wie hoch waren diese Beitr\u00e4ge in den Jahren 2010 bis 2015 (vgl. Seite 4 im Bericht zu meinem Postulat 10.3693)?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Bundesbeitr\u00e4ge f\u00fcr Straf- und Massnahmenvollzug 2010-2015 (2)                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>- Was muss bei der Vergabe von Bundesbeitr\u00e4gen f\u00fcr den Straf- und Massnahmenvollzug ge\u00e4ndert werden, damit das Ziel, die Sicherheit der Bev\u00f6lkerung zu gew\u00e4hrleisten, verbessert werden kann?</p><p>Die KKJPD pflegt einen regelm\u00e4ssigen Informationsaustausch mit dem Bundesamt f\u00fcr Justiz.</p><p>- Welche Massnahmen werden getroffen, damit Ausbr\u00fcche und Fluchten verhindert werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Regine Sauter", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Campus der ETH H\u00f6nggerberg unter Heimatschutz                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Offenbar plant das Bundesamt f\u00fcr Kultur die Aufnahme des Campus der ETH H\u00f6nggerberg ins Inventar sch\u00fctzenswerter Ortsbilder.</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass die im ETH-Gesetz und in Leistungszielen verankerte Entwicklung der ETH Z\u00fcrich damit unm\u00f6glich wird?</p><p>- Ist er sich auch bewusst, dass damit in Z\u00fcrich f\u00fcr die ETH ein dritter Standort gesucht und mit entsprechenden Kostenfolgen entwickelt werden m\u00fcsste?</p><p>- Wie vertr\u00e4gt sich dies mit der Strategie der F\u00f6rderung des Innovationsstandortes Schweiz?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Chefbeamte der Bundesverwaltung im Abstimmungskampf                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Berichten zufolge sind offenbar immer mehr Chefbeamte der Bundesverwaltung in Abstimmungsk\u00e4mpfen aktiv.</p><p>- Erfolgen solche Auftritte w\u00e4hrend der Arbeitszeit?</p><p>- Wie hoch ist die Belastung der Chefbeamte mit solchen Auftritten?</p><p>- Gibt es Regeln, wann und unter welchen Bedingungen Zusagen erfolgen k\u00f6nnen?</p><p>- Ist es nicht ein Widerspruch, dass der Bundesrat lediglich einen Informationsauftrag hat, es bei Abstimmungsveranstaltungen aber regelm\u00e4ssig um das Einstehen f\u00fcr eine bestimmte Position geht?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Cybersicherheit. Missbrauch von gehackten Ger\u00e4ten des Internet of Things f\u00fcr Botnetze durch Sicherheitsstandards unterbinden                                                                            ", "affair_text": "<p>Immer mehr Ger\u00e4te sind direkt am Internet angeschlossen. Oft ist die Sicherheit sehr schlecht (z. B. unver\u00e4nderte Standardpassw\u00f6rter). Letzten Oktober wurde ein Botnetz aus 100 000 gehackten Gadgets genutzt, um zentrale Internet-Infrastrukturprovider teilweise ausser Betrieb zu setzen.</p><p>- Kann die Schweiz mit Produktevorschriften Sicherheitsstandards f\u00fcr hier verkaufte Ger\u00e4te des Internet of Things vorschreiben?</p><p>- Wenn nein, welche internationalen Vertr\u00e4ge sprechen dagegen?</p><p>- Setzt sich die Schweiz f\u00fcr deren Anpassung ein?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Datenlieferung von den Gemeinden an die Billag. Kosten, Abl\u00e4ufe und Datenschutz                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die neue Mediensteuer soll effizienter und kosteng\u00fcnstiger sein. F\u00fcr die Datenlieferung der Gemeinden muss die Erhebungsstelle nun aber zuerst die technischen Voraussetzungen schaffen. Hier sind etliche Fragen offen. Verz\u00f6gerungen bei der Umstellung zur Mediensteuer sind absehbar.</p><p>- Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr die Umstellung?</p><p>- Ist die angek\u00fcndigte Kostensenkung (40 statt 50 Millionen Franken) bei der Erhebungsstelle realistisch?</p><p>- Fallen Kosten bei den Gemeinden an?</p><p>- Wie wird der Datenschutz gew\u00e4hrleistet?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Chantal Gallad\u00e9", "party": "SP", "affair_title": "Der Islamische Staat k\u00e4mpft mit Waffen aus mindestens 25 L\u00e4ndern. Wie den Zufluss stoppen?                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Bericht Taking stock von Amnesty International sowie der NZZ vom 16. August 2016 stammen die Waffen, mit denen die Extremistenmiliz Islamischer Staat k\u00e4mpft, aus mindestens 25 L\u00e4ndern.</p><p>- Hat der Bundesrat diese Frage an der Vertragsparteienkonferenz des Uno-Waffenhandelsvertrages zur Sprache gebracht, die vom 22. bis 26. August 2016 in Genf tagte?</p><p>- Wie stellt er international sicher, dass Waffen tats\u00e4chlich an den Bestimmungsort gelangen und nicht in falsche H\u00e4nde gelangen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tiana Angelina Moser", "party": "glp", "affair_title": "Die Fachkr\u00e4fte-Initiative ohne Frauenberufsverb\u00e4nde umsetzen?                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Am Spitzentreffen vom 12. September 2016 unter der Leitung des Bundespr\u00e4sidenten war die Fachkr\u00e4fte-Initiative das Thema. Das gr\u00f6sste mobilisierbare Potenzial im Fachkr\u00e4ftebereich liegt bei den Frauen.</p><p>- Warum verzichtet der Bundesrat f\u00fcr die Umsetzung der Initiative auf das Know-how, die Umsetzungsvorschl\u00e4ge und Erfahrungen der Frauenberufsverb\u00e4nde und Frauenwirtschaftsverb\u00e4nde?</p><p>- Ist man der Ansicht, dass die Umsetzung ohne Frauen mehr Potenzial hat?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "EMRK-kompatible \u00dcberwachungsmassnahmen?                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der EGMR hat befunden, dass die heutigen rechtlichen Grundlagen der Schweiz f\u00fcr \u00dcberwachungsmassnahmen bei Betrugsverdacht nicht ausreichen. Die grunds\u00e4tzliche EMRK-Kompatibilit\u00e4t solcher Massnahmen wurde dabei nicht gepr\u00fcft.</p><p>Ist der Bundesrat der Ansicht, dass die Schweiz - nach Erlass der notwendigen gesetzlichen Grundlagen - in einem \u00e4hnlich gelagerten Fall nicht noch wegen Verletzung der EMRK verurteilt werden k\u00f6nnte?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Einkaufstourismus und Mehrwertsteuer. Massnahmen des Bundesrates gegen hohe Steuerausf\u00e4lle                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Trotz Wirtschafts- und Bev\u00f6lkerungswachstum stagnieren die Mehrwertsteuereinnahmen, weil dem Bund rund 500 Millionen Franken pro Jahr wegen des Einkaufstourismus entgehen.</p><p>- Sind die Ausf\u00e4lle (K\u00e4ufe in Deutschland bis 300 Franken pro Tag sind steuerbefreit) nicht besorgniserregend, umso mehr, als sich grosse Defizite im Bundesbudget abzeichnen?</p><p>- Findet der Bundesrat diese Ungleichbehandlung gegen\u00fcber den Leuten, die im Inland einkaufen, gerecht?</p><p>- Ist das Eidgen\u00f6ssische Finanzdepartement bereit, L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten aufzuzeigen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tim Guldimann", "party": "SP", "affair_title": "Einsch\u00fcchterung und Bedrohung t\u00fcrkischer Personen in der Schweiz. Aufrufe zur Denunziation                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Es gibt klare Hinweise, dass in der Schweiz Angeh\u00f6rige der G\u00fclen-Bewegung, Kemalisten, Kurden und andere Oppositionelle bedroht worden sind.</p><p>- Welche Kenntnisse hat der Bundesrat \u00fcber die Aktivit\u00e4ten t\u00fcrkischer Beh\u00f6rden und ihr nahestehender Personen oder Organisationen, die t\u00fcrkische Personen unter Druck setzen oder zur Denunziation aufrufen?</p><p>- In wie vielen F\u00e4llen wurde eine polizeiliche Untersuchung eingeleitet?</p><p>- Was geschieht auch gegen\u00fcber Ankara, um solche illegalen Aktivit\u00e4ten zu unterbinden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Empfehlung des Europarates zu Wirtschaft und Menschenrechten                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Am 2. M\u00e4rz 2016 verabschiedete der Europarat die Recommandation CM/Rec (2016) 3 du Comit\u00e9 des ministres aux Etats membres sur les droits de lhomme et les entreprises, an deren Ausarbeitung sich die Schweiz aktiv beteiligt hat.</p><p>1. Welche Massnahmen sieht der Bundesrat vor, um die Empfehlungen des Europarates umzusetzen?</p><p>2. Wie gedenkt er den Anforderungen des Europarates in der Implementierung der Uno-Leitprinzipien zu entsprechen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Entwicklung von Applikationen als SRG-Auftrag?                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Ende Februar lancierte die SRG eine siebensprachige Applikation f\u00fcr Mobiltelefone, welche sich mit Integrationsfragen befasst. Die sogenannte Integrations-App Together beinhaltet ein Quiz und ein Newsportal, das u. a. auch auf Arabisch und Portugiesisch via Internet angeboten wird.</p><p>- Welchen Bezug zu Radio- und TV-Programmen hat diese Applikation?</p><p>- Wie hoch waren die Kosten f\u00fcr die Entwicklung der Integrations-App Together?</p><p>- Auf welcher Rechtsgrundlage entwickelt die SRG solche Applikationen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Erasmus plus. Anstreben einer Vollbeteiligung                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Kann das SBFI garantieren, dass alles unternommen wird, um ab 2021 eine volle Beteiligung zu erreichen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Erasmus plus. Verbesserung der Ausgangslage f\u00fcr 2021                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>- Stellt die Tatsache, dass die Schweiz f\u00fcr den Zeitraum von 2018 bis 2020 nicht mehr Geld zu bezahlen bereit ist, wirklich eine objektive Verbesserung f\u00fcr ihre Ausgangslage dar, im Jahr 2021 eine Vollmitgliedschaft zu erwirken?</p><p>- Wird im innenpolitischen Bereich die Debatte \u00fcber die zus\u00e4tzlichen Finanzierungsmittel im Jahr 2020 nicht genau gleich ausfallen wie 2017?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Erasmus plus. Verl\u00e4ngerung der \u00dcbergangsl\u00f6sung und der Unterst\u00fctzung                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Falls die \u00dcbergangsl\u00f6sung bis 2020 verl\u00e4ngert wird, was sieht das SBFI oder der Bund vor, um die Leitaktionen 2 und 3 st\u00e4rker zu unterst\u00fctzen sowie (im Rahmen der Leitaktion 1) den Bereich Jugend?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Erasmus plus. Warum eine \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr weitere drei Jahre?                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Im September 2016 stellte der Bundesrat eine Vollassoziierung der Schweiz an Erasmus plus ab 2018 in Aussicht. Die Ratifikation des Kroatien-Protokolls am 16. Dezember 2016 schuf hierf\u00fcr die Basis. Anfang Februar meldete das SBFI jedoch, dass dieses Ziel aufgegeben wurde und nun f\u00fcr weitere drei Jahre die \u00dcbergangsl\u00f6sung gelten solle.</p><p>- Welche Gr\u00fcnde f\u00fchrten dazu, dass die Verhandlungen f\u00fcr eine Vollassoziierung an Erasmus plus gestoppt wurden?</p><p>- K\u00f6nnen unsere Universit\u00e4ten ein gleichwertiges Austauschprogramm aufbauen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Externe Vergabe des Auftrages zur Reorganisation des Fedpol                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>In der Stellungnahme des Bundesrates zur Interpellation 16.3202 wurde die Frage 4 nicht beantwortet. Gefragt wurde nach einer Stelle innerhalb des Bundesamtes bzw. der Funktion der betreffenden Person.</p><p>Wie lautet die Antwort?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Schmid-Federer", "party": "CVP", "affair_title": "Fachkr\u00e4ftemangel im Pflegebereich                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>- Worauf gr\u00fcndet der Bundesrat die Aussage in der Tagesschau vom 12. September 2016, wonach die Zahlen an ausgebildetem Pflegepersonal erreicht seien und somit ein wichtiger Punkt der Fachkr\u00e4fte-Initiative erledigt sei?</p><p>- Wie erkl\u00e4rt er sich die Diskrepanz zwischen dieser Aussage und den Zahlen des Versorgungsberichtes von GDK und OdA Sant\u00e9, welcher bei der Diplompflege nur einen Erf\u00fcllungsgrad von 43,1 Prozent feststellt?</p><p>- Welche Massnahmen trifft der Bundesrat, um den alarmierenden Mangel in der Diplompflege zu reduzieren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Fall Hassan Kiko                                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Hassan Kiko fl\u00fcchtete am 9. Februar 2016 aus dem Bezirksgef\u00e4ngnis Dietikon. Der Syrer reiste 2010 in die Schweiz ein, also vor Ausbruch des B\u00fcrgerkrieges. Er wurde in der Schweiz mehrfach straff\u00e4llig.</p><p>- Auf welchem Weg ist Hassan Kiko in die Schweiz eingereist?</p><p>- Wieso und wann erhielt er eine B-Bewilligung?</p><p>- Wie viele Syrer erhielten seit 2010 den Status vorl\u00e4ufig aufgenommen, wie viele eine B-Bewilligung?</p><p>- Hatte das Staatssekretariat f\u00fcr Migration Kenntnis von den Straftaten und Verurteilungen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Fall Ousman Sonko                                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Fall Ousman Sonko wurde dank einer Recherche der Rundschau publik. Es sind viele Fragen offen, namentlich welche Beh\u00f6rde was wann gewusst und warum nicht gehandelt hat.</p><p>- Wann hatte das SEM Kenntnis davon, dass es sich bei Sonko um den ehemaligen gambischen Innenminister und mutmasslichen Verbrecher handelt?</p><p>- Warum wurde der zust\u00e4ndige Regierungsrat des Kantons Bern nicht informiert?</p><p>- Wann wurde die Justizministerin \u00fcber den Asylantrag orientiert? Hat sie den Gesamtbundesrat informiert?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Fall Ousman Sonko. Ungen\u00fcgende Antwort des Bundesrates                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat gab in seiner Antwort auf meine Frage 17.5016 zu, dass er das Profil des ehemaligen gambischen Innenministers Ousman Sonko kannte.</p><p>- Wusste der Bundesrat also Bescheid \u00fcber die mutmasslichen Verbrechen gegen die Menschlichkeit?</p><p>- Warum wies das SEM Sonko unter diesen Umst\u00e4nden dem Kanton Bern zu?</p><p>- Warum werden solche F\u00e4lle \u00fcberhaupt einem Kanton zugewiesen bzw. im normalen Asylverfahren behandelt?</p><p>- Der Bundesrat wurde im Herbst 2016 informiert. Wann genau? Das Asylgesuch wurde am 10. November 2016 eingereicht.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Min Li Marti", "party": "SP", "affair_title": "Fifa-Baustellen in Katar. Auswirkungen des Boykotts                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Saudi-Arabien, \u00c4gypten, die Vereinigten Arabischen Emirate und Bahrein haben beschlossen, die diplomatischen Beziehungen zu Katar abzubrechen und den Boden-, Luft- und Seeverkehr zu kappen. Dies k\u00f6nnte zu Nahrungsmittelknappheit f\u00fchren, die auch die Wanderarbeiter auf den Fifa-Baustellen bedrohen k\u00f6nnte.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat die Lage?</p><p>- K\u00f6nnte die Schweiz als Fifa-Hauptsitz diplomatisch dazu beitragen, dass nicht die Schw\u00e4chsten von diesem Boykott betroffen sind?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ueli Vogt", "party": "SVP", "affair_title": "Flankierende Massnahmen und Asyl. Vorschlag des Bundesrates zur Umsetzung von Artikel 121a der Bundesverfassung                                                                                         ", "affair_text": "<p>- Warum wurde bei den in Auftrag gegebenen Studien nicht abgekl\u00e4rt, welchen Schaden die flankierenden Massnahmen anrichten?</p><p>- Wie hoch sch\u00e4tzt der Bundesrat insbesondere den Schaden eines Abschieds vom liberalen Arbeitsmarkt?</p><p>- Worauf basiert die Annahme, die geplante st\u00e4rkere Integration von Personen im Asylbereich in den Arbeitsmarkt sei volkswirtschaftlich sinnvoll?</p><p>- Welche Auswirkungen hat die st\u00e4rkere Integration auf die Attraktivit\u00e4t der Schweiz f\u00fcr Asylsuchende und andere Migranten?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Regine Sauter", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Flexibles Rentenalter. Zu welchem Preis?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Botschaft zur Altersvorsorge 2020 profitieren Mitglieder der \u00dcbergangsgeneration nur im Falle eines Rentenbezugs im Referenzalter von einer Ausgleichszahlung des Sicherheitsfonds (zum Erhalt des Rentenniveaus).</p><p>- Welche Folgen hat dies konkret f\u00fcr die zwanzig Jahrg\u00e4nge der \u00dcbergangsgeneration, falls diese vor dem Referenzrentenalter in Rente gehen?</p><p>- Hat der Bundesrat Sch\u00e4tzungen gemacht, wie viele Personen das betreffen w\u00fcrde?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Priska Seiler Graf", "party": "SP", "affair_title": "Flughafen Z\u00fcrich. Wiederbelebung des Staatsvertrages mit Deutschland?                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In einem Interview in der Sonntags-Zeitung vom 22. Januar 2017 antwortet Bundespr\u00e4sidentin Doris Leuthard auf die Frage, wie man die Versp\u00e4tungen am Flughafen Z\u00fcrich verhindern k\u00f6nnte, wie folgt: Hier gibt es jetzt Bewegung. Da wird eine Antwort aus Deutschland kommen. Dann gibt es ein neues Startsystem.</p><p>- Beziehen sich diese Aussagen auf den auf Eis gelegten Staatsvertrag mit Deutschland? Wurden die Verhandlungen hierzu wiederbelebt?</p><p>- Darf man mit einem konstruktiven Entgegenkommen von Deutschland rechnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Fragen zur Mehrwertsteuerpflicht der SRG                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Laut BGE 141 II 182 darf auf Empfangsgeb\u00fchren keine Mehrwertsteuer erhoben werden. Als hoheitlich erhobene Abgabe sei diese keine Geb\u00fchr, sondern vergleichbar mit einer Kurtaxe. Sie f\u00e4llt mangels eines Leistungsaustauschverh\u00e4ltnisses nicht unter die mehrwertsteuerpflichtigen Entgelte (Art. 18 MWSTG).</p><p>Trifft es zu, dass die SRG dem Bakom trotzdem nach wie vor 2,5 Prozent Mehrwertsteuer in Rechnung stellt, obwohl das revidierte RTVG erst Mitte 2016 in Kraft tritt und die Umstellung zur Mediensteuer erst 2018 erfolgt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Fragw\u00fcrdige Aktivit\u00e4ten der Eidgen\u00f6ssischen Alkoholverwaltung                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In Wil/SG begaben sich k\u00fcrzlich zwei Angestellte der Alkoholverwaltung, begleitet von einer Polizistin, in ein Tabakfachgesch\u00e4ft. Sie beschlagnahmten dort einige Zippo-Feuerzeuge sowie ein T-Shirt, weil diese die Inschrift einer Whisky-Marke trugen. Dies stuften die Beamten als unerlaubte Alkoholwerbung ein.</p><p>- Geh\u00f6ren solche Inspektionen zu den Kernaufgaben der Alkoholverwaltung?</p><p>- Teilt der Bundesrat tats\u00e4chlich die Einsch\u00e4tzung, dass es sich hier um unerlaubte Alkoholwerbung handelt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Fragw\u00fcrdige Studien des Bundesamtes f\u00fcr Kommunikation                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Das Bakom unterl\u00e4sst nichts, um die SRG in gutem Lichte dastehen zu lassen. So hat es k\u00fcrzlich die Gef\u00e4lligkeitsstudie zum Nutzen des geb\u00fchrenfinanzierten Service public im Medienbereich erstellt.</p><p>- Wie viel hat diese Studie die Geb\u00fchrenzahler gekostet?</p><p>- Wer hat den Auftrag zu dieser Studie gegeben?</p><p>- Warum wurde diese gegen\u00fcber der Politik im Zusammenhang mit dem Service-public-Bericht nicht erw\u00e4hnt und sogar erst sp\u00e4ter in Auftrag gegeben?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Doris Fiala", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "F\u00fchrt die Tarmed-Revision zu Defiziten bei der Behandlung von Kindernotf\u00e4llen? (1)                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Wird die Tarmed-Revision wie vorgeschlagen umgesetzt, so werden Mehrleistungen nicht mehr oder nur noch teilweise verg\u00fctet, welche Kindernotf\u00e4lle in Permanencen und Spit\u00e4lern verursachen.</p><p>Hat der Bundesrat vorg\u00e4ngig gepr\u00fcft, ob bei Kindernotf\u00e4llen mit den revidierten Tarifen eine effiziente Leistungserbringung noch m\u00f6glich ist und die Betriebe noch kostendeckend arbeiten k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Doris Fiala", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "F\u00fchrt die Tarmed-Revision zu Defiziten bei der Behandlung von Kindernotf\u00e4llen? (2)                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Wird die Tarmed-Revision wie vorgeschlagen umgesetzt, so werden Mehrleistungen nicht mehr oder nur noch teilweise verg\u00fctet, welche Kindernotf\u00e4lle in Permanencen und Spit\u00e4lern verursachen.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, auf die Tarifrevision bei Kindernotf\u00e4llen zu verzichten, falls die Anbieter plausibel darstellen k\u00f6nnen, dass die revidierten Tarife zu Defiziten f\u00fchren w\u00fcrden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tiana Angelina Moser", "party": "glp", "affair_title": "F\u00fchrt die Tarmed-Revision zu einem Engpass bei Kindernotf\u00e4llen? (1)                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat schl\u00e4gt in der Tarmed-Revision vor, die Entsch\u00e4digung f\u00fcr Kindernotf\u00e4lle in Permanencen und Spit\u00e4lern zu reduzieren. Diese Einrichtungen schlagen Alarm: Der Betrieb sei nicht mehr kostendeckend zu f\u00fchren.</p><p>1. Hat der Bundesrat eine Absch\u00e4tzung der finanziellen Folgen der Tarifrevision f\u00fcr Kindernotfall-Anbieter vorgenommen?</p><p>2. Welchen Anteil an den 700 Millionen Franken Einsparungen der gesamten Tarmed-Revision will er bei Kindernotf\u00e4llen erzielen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tiana Angelina Moser", "party": "glp", "affair_title": "F\u00fchrt die Tarmed-Revision zu einem Engpass bei Kindernotf\u00e4llen? (2)                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat schl\u00e4gt in der Tarmed-Revision vor, die Entsch\u00e4digung f\u00fcr Kindernotf\u00e4lle in Permanencen und Spit\u00e4lern zu reduzieren. Diese Einrichtungen schlagen Alarm: Der Betrieb sei nicht mehr kostendeckend zu f\u00fchren.</p><p>- Welche Folgen h\u00e4tte die Schliessung von Kinderpermanencen?</p><p>- Ist eine teure und ungew\u00fcnschte Verlagerung in den station\u00e4ren Bereich zu bef\u00fcrchten?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "F\u00fcr eine rasche Umsetzung der P\u00e4dophilen-Initiative                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Im November wurden verschiedene p\u00e4dokriminelle Taten publik. Unter anderem soll ein Lehrer in Biel, der bereits 1999 wegen sexuellen Handlungen mit Kindern verurteilt und trotzdem - unter Protest der Eltern - eingestellt wurde, Fotos von Kindern im Klassenlager gemacht haben.</p><p>- Warum verz\u00f6gert der Bundesrat die Umsetzung der P\u00e4dophilen-Initiative weiterhin?</p><p>- Wann schickt er die Botschaft zur Umsetzung ans Parlament?</p><p>- Ist er nach obigem Vorfall bereit, von seinen geplanten Ausnahmen abzusehen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Priska Seiler Graf", "party": "SP", "affair_title": "Gef\u00e4hrden Drohnen die Sicherheit der Landesflugh\u00e4fen?                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In der Beantwortung der Motion 16.3310 verweist der Bundesrat auf die angelaufenen Arbeiten auf europ\u00e4ischer Ebene an harmonisierten Bestimmungen f\u00fcr zivile Drohnen. Die Bestimmungen sollen sp\u00e4ter von der Schweiz im Rahmen des Luftverkehrsabkommens \u00fcbernommen werden.</p><p>- Wie weit sind diese Arbeiten fortgeschritten?</p><p>- Sieht der Bundesrat in Bezug auf die Landesflugh\u00e4fen Z\u00fcrich, Genf und Basel Handlungsbedarf f\u00fcr Sofortmassnahmen in Bezug auf die Sicherheit?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Geplante Cannabisabgabe in vier Schweizer St\u00e4dten                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Medienberichten wollen vier Schweizer St\u00e4dte (Bern, Basel, Genf und Z\u00fcrich) Pilotprojekte aufgleisen, in deren Rahmen Drogenexperten die kontrollierte Abgabe von Cannabis an rund 2000 Konsumenten sogenannt wissenschaftlich begleiten. Der Versuch solle vorerst vier Jahre dauern. Hintergrund solcher Versuche ist wohl die Cannabislegalisierung.</p><p>Es stellt sich die Frage, wie die Abgabe von Cannabis im Rahmen solcher Pilotprojekte mit dem Bet\u00e4ubungsmittelgesetz vereinbar ist.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "Gesetzwidrige Arbeitszeiten in den Spit\u00e4lern                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Eine repr\u00e4sentative Umfrage f\u00fcr den Verband Schweizerischer Assistenz- und Ober\u00e4rztinnen und -\u00e4rzte zeigt: \u00dcber die H\u00e4lfte der Assistenz- und Ober\u00e4rztinnen und -\u00e4rzte in den Spit\u00e4lern arbeitet mehr als gesetzlich erlaubt - oft viel mehr. Inzwischen erlebt schon jeder Zweite Situationen, in denen \u00fcberm\u00fcdete \u00c4rztinnen und \u00c4rzte Patientinnen und Patienten gef\u00e4hrden. Das ist alarmierend!</p><p>1. Was unternimmt der Bundesrat gegen die krassen Verletzungen des Arbeitsgesetzes in den Spit\u00e4lern?</p><p>2. Wann \u00fcbernimmt das Staatssekretariat f\u00fcr Wirtschaft seine Verantwortung und nimmt die Kantone betreffend Kontrollen in die Pflicht?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Hilflose B\u00fcrger bei ungerechtfertigt einbezahlten Steuern?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Verj\u00e4hrungsfrist f\u00fcr Empfangsgeb\u00fchren betr\u00e4gt f\u00fcnf Jahre (Art. 61 RTVV). Analog ist es bei der Mehrwertsteuer (Art. 91 MWSTG).</p><p>Schuldet jemand entsprechende Abgaben, kann der Fiskus diese r\u00fcckwirkend auf f\u00fcnf Jahre eintreiben.</p><p>- Erfordert der Grundsatz von Treu und Glauben aus Sicht des Bundesrates nicht zwingend, dass dieses Recht auch umgekehrt gilt?</p><p>- M\u00fcsste ein B\u00fcrger nicht zu Unrecht eingeforderte Steuern (wie z. B. die Mehrwertsteuer bei TV-Empfangsgeb\u00fchren) vom Staat zur\u00fcckfordern k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mattea Meyer", "party": "SP", "affair_title": "Humanit\u00e4re Anleihen des IKRK                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Das IKRK plant, sogenannte humanit\u00e4re Anleihen einzuf\u00fchren, die auf der Kooperation von privaten Anlegern, dem IKRK und staatlicher Entwicklungshilfe basieren. Private Investoren k\u00f6nnen Geld in humanit\u00e4re Projekte investieren. Bei Zielerreichung eines Projektes wird den Investoren Gewinn ausgesch\u00fcttet, f\u00fcr welchen die \u00f6ffentliche Hand aufkommt.</p><p>Wie stellt sich der Bundesrat zu diesem Finanzierungsmodell, mit dem Private Profite aus der Entwicklungszusammenarbeit ziehen k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Informationspannen im Fall Ousman Sonko                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der Fall Ousman Sonko offenbarte eklatante Informationsl\u00fccken in den Abl\u00e4ufen im Asylbereich.</p><p>- Wo liegen die Hauptprobleme beim Informationsfluss unter den einzelnen Beh\u00f6rden?</p><p>- Warum wurde der brisante Fall gegen\u00fcber der SPK an den Sitzungen von November, Dezember und Januar nie erw\u00e4hnt?</p><p>- Befinden sich weitere Mitglieder der ehemaligen gambischen Regierung in der Schweiz? Ersuchen diese ebenfalls um Asyl?</p><p>- Welche Vorkehrungen trifft der Bundesrat, damit solche F\u00e4lle k\u00fcnftig nicht mehr vorkommen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Roger K\u00f6ppel", "party": "SVP", "affair_title": "Institutionelles Rahmenabkommen mit der EU. Stand der Dinge                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Ich habe mich in der Sommersession 2016 nach dem Stand der Verhandlungen zum institutionellen Rahmenabkommen mit der EU erkundigt.</p><p>Nun ist fast ein halbes Jahr vergangen, und ich habe folgende Fragen an den Bundesrat:</p><p>- Wie ist der Stand der Verhandlungen des Rahmenabkommens mit der EU?</p><p>- Wo hat es im letzten halben Jahr Ver\u00e4nderungen gegeben?</p><p>- Wurde beim Europ\u00e4ischen Gerichtshof eine Einigung gefunden?</p><p>- In welchen Bereichen gibt es noch keine Einigung?</p><p>- Wie ist der weitere Zeitplan?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Internetkriminalit\u00e4t bek\u00e4mpfen. Schutz vor Phishing und F\u00f6rderung von DNSSEC                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Experten des EJPD konstatierten in der Geldspielgesetzdebatte, dass sich DNSSEC nicht durchgesetzt habe. DNSSEC ist ein wichtiges Instrument gegen Internetkriminalit\u00e4t (wie Phishing). Bei DNSSEC hat die Schweiz eine Verbreitung von 8 Prozent (EU 21 Prozent, global 15 Prozent).</p><p>1. Anerkennt der Bundesrat die Unabdingbarkeit der Integrit\u00e4t von Internetkommunikation und DNSSEC als Mittel dazu?</p><p>2. Was unternimmt der Bund zur Bek\u00e4mpfung von Cyberkriminalit\u00e4t?</p><p>3. Mit welchen Mitteln k\u00f6nnte die Verbreitung gef\u00f6rdert werden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Ist das institutionelle Rahmenabkommen notwendig f\u00fcr die Steuerung der Zuwanderung?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Bundesrat Burkhalter steht das institutionelle Rahmenabkommen seit L\u00e4ngerem vor dem Abschluss. Streitbeilegungsmechanismus und Sanktionen sind aber \u00e4usserst umstritten. Der Nationalrat will die Masseneinwanderungs-Initiative ohne Verletzung des Freiz\u00fcgigkeitsabkommens mit der EU umsetzen. Gem\u00e4ss EU-Rat ist das Rahmenabkommen Bedingung f\u00fcr eine Regelung der Zuwanderung, auch mit Inl\u00e4ndervorrang light.</p><p>Ist der Bundesrat aufgrund der parlamentarischen Umsetzung der Masseneinwanderungs-Initiative einerseits und des Brexits andererseits bereit, das Mandat zur\u00fcckzuziehen und sp\u00e4ter neu zu starten?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "Ist die mit dem R\u00fcstungsprogramm 2015 bewilligte Drohne ADS 15 ein weiterer Papierflieger?                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Das Parlament bewilligte mit dem R\u00fcstungsprogramm 2015 die Beschaffung der Drohne ADS 15. Laut Medienberichten f\u00fchrt nun ein schwerer Motor zu Anpassungen der ganzen Konstruktion. Zudem seien auch bei den Sensoren Schweizer Sonderl\u00f6sungen geplant, die sich auf das Gesamtsystem auswirken k\u00f6nnten.</p><p>- Welche Anpassungen gegen\u00fcber dem 2012 erprobten Drohnensystem sind geplant?</p><p>- Wer tr\u00e4gt die Mehrkosten und das Risiko?</p><p>- Hat das Parlament 2015 ein nichtbeschaffungsreifes System bewilligt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Kinderehen in der Schweiz                                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat auf meine Anfrage 16.1060 geantwortet, dass alleine in diesem Jahr 42 F\u00e4lle von Ehen oder Verlobungen mit Kindern und 113 mit Minderj\u00e4hrigen zwischen 16 und 18 Jahren bekanntwurden. Die tats\u00e4chliche Zahl d\u00fcrfte um einiges h\u00f6her sein.</p><p>1. Wie hoch sind die Sch\u00e4tzungen der Fachstelle gegen Zwangsheirat?</p><p>2. Was konkret passiert mit den Kindern und ihren Ehem\u00e4nnern, wenn sie gemeinsam in die Schweiz einreisen?</p><p>3. Ermitteln die Beh\u00f6rden automatisch wegen sexueller Handlungen mit Kindern?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Kinderrechtskonvention umsetzen und besondere Bed\u00fcrfnisse von unbegleiteten Minderj\u00e4hrigen im Asylverfahren garantieren                                                                                 ", "affair_text": "<p>In der Antwort auf die Motion 15.3127 verweist der Bundesrat auf den neuen Artikel 82 Absatz 3bis des Asylgesetzes, der verlangt, die besonderen Bed\u00fcrfnisse von unbegleiteten Minderj\u00e4hrigen im Asylverfahren bei der Unterbringung und Betreuung zu ber\u00fccksichtigen. Dies ist dringlich, die Schweiz wurde bereits vom Ausschuss der Kinderrechtskonvention f\u00fcr die ungleiche Behandlung ger\u00fcgt.</p><p>1. Wie will der Bundesrat rasch eine wirksame Umsetzung des neuen Artikels garantieren?</p><p>2. K\u00f6nnte ein Monitoring der Situation in den Kantonen einen Beitrag zur Umsetzung leisten?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Thomas Hardegger", "party": "SP", "affair_title": "Kostenumlagerungen wegen K\u00fcndigung der Stationshaltermodelle durch die SBB                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Unbeantwortet in der Antwort auf die Frage 16.5311 sind die Kostenfolgen f\u00fcr die SBB: Mietausf\u00e4lle (Lokale, Ger\u00e4te), betriebliche Folgekosten verwaister Bahnh\u00f6fe und Konsequenzen durch ver\u00e4rgerte oder vertriebene Kundschaft. Ebenfalls werden durch Entlassungen und fehlende Versorgung dem Gemeinwesen Kosten anfallen.</p><p>Wie hoch sind die Folgekosten f\u00fcr die SBB und/oder die Gemeinden, und stehen allf\u00e4llige Einsparungen in einem vertretbaren Verh\u00e4ltnis zum Service-public-Abbau und zur Ver\u00e4rgerung der Kundschaft?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Martin Naef", "party": "SP", "affair_title": "Lagebericht des Nachrichtendienstes des Bundes zu China                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der Anfang Mai erschienene Lagebericht 2016 des Nachrichtendienstes des Bundes hat festgestellt, dass China grossen politischen Druck - insbesondere was Tibet anbelangt - auf die Schweiz aus\u00fcbt und auch keine konfrontative Haltung scheut.</p><p>1. T\u00e4uscht der Eindruck, dass der Bundesrat sein menschenrechtliches Engagement gegen\u00fcber China reduziert hat?</p><p>2. Ist er bereit, willk\u00fcrliche Verhaftungen und Folter wie jene der tibetischen Kulturschaffenden Shokjang oder Dhondup Wangchen zur Sprache zu bringen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Lagerung und Ausfuhr von waffenf\u00e4higem Plutonium ohne Information des Bundesrates                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Schweiz hat in einer Nacht-und-Nebel-Aktion ohne vorzeitige Information des Bundesrates waffenf\u00e4higes Plutonium in die USA transportiert, das \u00fcber Jahrzehnte in der Schweiz lagerte.</p><p>1. Weshalb erweckte der Bundesrat in parlamentarischen Antworten den Eindruck, dass kein Plutonium mehr vorhanden sei?</p><p>2. Welche weiteren Plutoniumbest\u00e4nde lagern noch in der Schweiz? Wo?</p><p>3. Wie stellt er sich dazu, dass er erst aufgrund einer Medienanfrage eiligst nachinformiert werden musste?</p><p>4. Was geschieht mit dem Plutonium?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Lebensl\u00e4ngliche Verwahrung                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Das Bundesgericht hat erneut eine lebensl\u00e4ngliche Verwahrung aufgehoben (Urteil 6B_217/2015). Dieser T\u00e4ter war bereits einmal verwahrt und wurde r\u00fcckf\u00e4llig. Die Opferzahl liegt bei 26. Somit ist erst eine lebensl\u00e4ngliche Verwahrung rechtskr\u00e4ftig.</p><p>- Wann wird der Bundesrat dem Parlament die Botschaft zur Revision des Besonderen Teils des Strafgesetzbuches \u00fcberweisen?</p><p>- Wird er darin eine Revision der lebensl\u00e4nglichen oder eine Versch\u00e4rfung der normalen Verwahrung vorschlagen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Mehrwertsteuer. Warum hat die SRG keine R\u00fcckstellungen gemacht?                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die SRG spricht von einer unerwarteten Einbusse von 35 Millionen Franken wegen BGE 141 II 182 (betreffend Mehrwertsteuer). Bakom und SRG wussten aber seit dem 17. M\u00e4rz 2013 von dieser Beschwerde. Mit dem genannten BGE und einer \u00c4nderung der Rechtslage musste gerechnet werden.</p><p>- Warum wurde das Parlament w\u00e4hrend der Behandlung der RTVG-Revision nicht \u00fcber die Beschwerde informiert?</p><p>- Warum hat die SRG bei Geb\u00fchrenmehreinnahmen von 15 Millionen Franken (2013) und 7 Millionen Franken (2014) keine entsprechenden R\u00fcckstellungen gemacht?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Monitoring zur Ausschaffungspraxis ab dem 1. Oktober 2016                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Das neue Ausschaffungsrecht ist seit dem 1. Oktober 2016 in Kraft.</p><p>Ist sichergestellt, dass die Kantone ab sofort die n\u00f6tigen Daten erfassen, damit das Staatssekretariat f\u00fcr Migration im Rahmen der Vollzugsstatistik (vgl. Motion 13.3455) ab 2017 j\u00e4hrlich \u00fcber die Ausschaffungspraxis informieren kann?</p><p>Werden folgende Kennzahlen erfasst:</p><p>- angeordnete oder durchgef\u00fchrte Ausweisungen?</p><p>- Gr\u00fcnde bei Nichtausweisung?</p><p>- Dauer der Landesverweisung?</p><p>- Nichtanordnung einer Landesverweisung mit Begr\u00fcndung (vgl. Art. 66a Abs. 2 StGB, sogenannte H\u00e4rtef\u00e4lle)?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Nach Wanna Cry-Attacke. Ist der Bundesrat bereit, eine Meldepflicht f\u00fcr Sicherheitsl\u00fccken einzuf\u00fchren?                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Nach der Wanna Cry-Attacke forderten international verschiedene Experten eine Meldepflicht von Firmen, Beh\u00f6rden aber auch Privatpersonen f\u00fcr von ihnen entdeckte Sicherheitsl\u00fccken. Auch der Chef der deutschen Telekom, Timotheus H\u00f6ttges, schloss sich in der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung am 27. Mai 2017 der Forderung an.</p><p>1. Teilt der Bundesrat die Meinung, dass das Zur\u00fcckhalten von Wissen \u00fcber Sicherheitsl\u00fccken (backdoors) gef\u00e4hrliche Folgen haben kann?</p><p>2. Plant er, eine gesetzliche Meldepflicht einzuf\u00fchren? Auf welchem Wege? Wie schnell?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Neue Patrouillenboote. Wo war die R\u00fcstungskommission?                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Ausk\u00fcnften verschiedener Parteien wurde der Auftrag zur Beschaffung von 14 Patrouillenbooten nicht in der Schweiz ausgeschrieben. Zudem sollen die Kriterien so angesetzt worden sein, dass genau ein Lieferant infrage k\u00e4me.</p><p>- Hatte die R\u00fcstungskommission Kenntnisse \u00fcber diese Beschaffung?</p><p>- Welche Rolle hat sie dabei gespielt?</p><p>- Wie hat sie diesen Beschaffungsprozess begleitet?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Neue Website. Grosses \u00c4rgernis f\u00fcr Parlament und Mitarbeitende                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die neue Parlaments-Website wurde am 19. Februar aufgeschaltet. Sie ist un\u00fcbersichtlich und nicht benutzerfreundlich. Die Gestaltung ist zu grossteilig, und die Suchfunktionen funktionieren nur teilweise. Die Arbeit des Parlamentes und aller Mitarbeitenden wird damit enorm erschwert.</p><p>- Wer hat den Auftrag f\u00fcr diesen Relaunch erteilt?</p><p>- Welches Budget steht zur Verf\u00fcgung?</p><p>- An welche Firma und nach welchen Kriterien wurde der Auftrag vergeben?</p><p>- Welche Schritte sind f\u00fcr eine Verbesserung der Website geplant?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Online-Werbeverbot f\u00fcr die SRG. Fragw\u00fcrdiger Meinungsumschwung im Bundesrat                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Der Nationalrat beschloss am 14. Dezember 2016 oppositionslos, Online-Werbung f\u00fcr die SRG auch nach 2018 nicht zuzulassen. Der Bundesrat hat diese Haltung und die entsprechende Motion unterst\u00fctzt. In der st\u00e4nder\u00e4tlichen Debatte vom 8. M\u00e4rz 2017 \u00e4usserte sich Bundespr\u00e4sidentin Leuthard dahingehend, dass sich diese Frage jetzt gar nicht stelle und sie die (umgekehrte) Haltung der Kommission (Ablehnung der Motion) unterst\u00fctzen k\u00f6nne.</p><p>Woher r\u00fchrt die pl\u00f6tzliche Neupositionierung des Bundesrates?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Priska Seiler Graf", "party": "SP", "affair_title": "Optimierung des Beschaffungswesens des VBS                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Wie hat das VBS bisher das Ziel 3 der Jahresziele des Bundesrates per 2016 umgesetzt?</p><p>- Sind die Massnahmen aus dem Projekt Optimierung der Beschaffungsprozesse eingef\u00fchrt?</p><p>- H\u00e4lt es die ben\u00f6tigten Auswertungen aus dem Vertragsmanagement verf\u00fcgbar?</p><p>- Sind VBS-intern die erforderlichen Korrekturmassnahmen abgeleitet?</p><p>- Welche n\u00e4chsten Schritte plant das VBS, um die Beschaffungsprozesse weiter zu optimieren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Ordentliche Beratung der Rasa-Initiative ohne unn\u00f6tigen Zeitdruck                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>- Wie sieht der derzeitige Zeitplan des Bundesrates betreffend die Beratung der Volksinitiative Raus aus der Sackgasse aus?</p><p>- Ist gew\u00e4hrleistet, dass die Initiative ohne Zeitdruck im ordentlichen Ablauf beraten werden kann?</p><p>- Was unternimmt er, damit es nicht wieder zu unn\u00f6tigem Zeitdruck kommt und die Vorlage in beiden Kammern parallel behandelt werden muss?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mattea Meyer", "party": "SP", "affair_title": "Ordnungsbussenverfahren im Wallis                                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das Bet\u00e4ubungsmittelgesetz sieht eine Ordnungsbusse von 100 Franken f\u00fcr den Besitz von geringen Mengen von Cannabis vor. Die Oberwalliser Staatsanwaltschaft jedoch bestraft zwei Z\u00fcrcher mit einer Busse und Verfahrenskosten von insgesamt 800 Franken mit der Begr\u00fcndung, im Wallis k\u00f6nnten nur Kantons- und nicht Gemeindepolizisten ein vereinfachtes Verfahren durchf\u00fchren.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat die Walliser Praxis, die zu einer rechtsungleichen Anwendung des Ordnungsbussenverfahrens f\u00fchrt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Penetrantes Lobbying der SRG                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Letztes Jahr gab die SRG wieder \u00fcber 240 000 Franken f\u00fcr Lobbying aus. Auf Kosten der Geb\u00fchrenzahler werden Parlamentarier eingeladen und auch teure Brosch\u00fcren wie SRG f\u00fcr alle erstellt.</p><p>- Die SRG betont stets ihre Unabh\u00e4ngigkeit. Wie vertr\u00e4gt sich das mit Einladungen an Parlamentarier auf Kosten der Geb\u00fchrenzahler?</p><p>- Wie hoch ist die Auflage der Brosch\u00fcre SRG f\u00fcr alle? Wo wurde sie \u00fcberall verteilt?</p><p>- Sind im Hinblick auf die Service-public-Debatte weitere Lobbying-Massnahmen geplant?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Preisinsel Schweiz. Hohe Handy-Abonnementspreise und Roaming-Geb\u00fchren                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Am 15. Juni 2017 werden die Roaming-Geb\u00fchren f\u00fcr Auslandreisen in den EU-L\u00e4ndern abgeschafft. Im Rahmen des EWR-Vertrages werden Norwegen, Island und das F\u00fcrstentum Liechtenstein ebenfalls von der neuen Regelung Roam like at Home profitieren. Deutsche Anbieter beispielsweise wenden diese auch f\u00fcr die Schweiz an.</p><p>Welche Schritte unternimmt der Bundesrat, um die Benachteiligungen der Schweizer Konsumenten und G\u00e4ste bei den Roaming-Geb\u00fchren zu unterbinden und auch die Handy-Abonnementenpreise (die h\u00f6chsten im Vergleich zu den EU-Staaten) zu senken?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Priska Seiler Graf", "party": "SP", "affair_title": "Private Sicherheitsdienstleistungen endlich schweizweit regeln                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Am 1. September 2015 trat das Bundesgesetz \u00fcber die im Ausland erbrachten privaten Sicherheitsdienstleistungen in Kraft. Im Inland fehlt aber eine schweizweite Regelung. Die Westschweiz verf\u00fcgt \u00fcber ein Konkordat. Dem Deutschschweizer Konkordat wollen viele Kantone aber nicht beitreten.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat den Bedarf, im Inland erbrachte private Sicherheitsdienstleistungen zu regeln?</p><p>- Setzt er weiterhin auf eine Konkordatsl\u00f6sung, oder pr\u00fcft er eine Regelung durch den Bund?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Priska Seiler Graf", "party": "SP", "affair_title": "Private Sicherheitsfirmen und IS-Rekrutierung                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>In der Schweiz gibt es inzwischen \u00fcber 800 private Sicherheitsfirmen mit \u00fcber 20 000 Angestellten.</p><p>Im Tessin spielt eine private Sicherheitsfirma mutmasslich eine Schl\u00fcsselrolle bei der IS-Rekrutierung:</p><p>- Ist der Bundesrat der Meinung, dass die bestehenden Regelungen hinsichtlich Rekrutierung, Ausbildung und Kontrolle der Sicherheitsbranche gen\u00fcgen?</p><p>- Welche Risiken bestehen aus seiner Sicht, dass private Sicherheitsdienstleister f\u00fcr terroristische Aktivit\u00e4ten missbraucht werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Privatisierung der Swisscom                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Seco-Direktorin will die Swisscom privatisieren. Das UVEK dagegen will die Swisscom mehrheitlich im Bundesbesitz behalten.</p><p>- Wieso kommuniziert die Verwaltung unterschiedliche Pl\u00e4ne?</p><p>- Wann hat der Bundesrat letztmals \u00fcber die Rollenkonflikte des Bundes rund um die Swisscom diskutiert?</p><p>- Wird bei einem positiven Entscheid der Weko zum Joint Venture SRG/Swisscom/Ringier die Rolle des Bundes neu diskutiert?</p><p>- Wird er dem Parlament eine Privatisierungsvorlage unterbreiten?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Programme zur Verteilung Asylsuchender in Europa. Schweizer Rechtsgrundlage                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Schon seit Monaten weibelt Bundesr\u00e4tin Sommaruga f\u00fcr eine Verteilung Asylsuchender unter den europ\u00e4ischen Staaten. Nun wird dies umgesetzt, und die Schweiz beteiligt sich trotz fragw\u00fcrdiger Rechtsgrundlage, indem sie vorderhand 1500 Asylsuchende aufnimmt.</p><p>Auf welchen Staatsvertrag oder auf welches Schweizer Gesetz st\u00fctzt sich die Teilnahme der Schweiz am Relocation-Programm?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Doris Fiala", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Pr\u00e4miensenkung ab 2018 dank Tarmed-Eingriff?                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat im M\u00e4rz 2017 den bundesr\u00e4tlichen Tarifeingriff bei Tarmed \u00f6ffentlich vorgestellt und von einer Kosteneinsparung von 700 Millionen Franken gesprochen. Die dazugeh\u00f6rige Verordnung soll am 1. Januar 2018 in Kraft gesetzt werden.</p><p>- Werden die Krankenkassen diese Einsparung von 700 Millionen Franken in der Pr\u00e4mienberechnung f\u00fcr das Jahr 2018 einrechnen m\u00fcssen?</p><p>- Kann davon ausgegangen werden, dass dadurch der Pr\u00e4mienanstieg ged\u00e4mpft werden kann?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Rechtliche Grundlagen bez\u00fcglich Offenlegung der Jahresrechnungen und Vertr\u00e4ge der Asylfirmen                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bund hat 2016 f\u00fcr den Asyl- und Fl\u00fcchtlingsbereich den Kantonen 1,17 Milliarden Franken \u00fcberwiesen.</p><p>- Wie hoch ist der Gewinn der vom Bund und von den Kantonen beauftragten Firmen?</p><p>- Welche gesetzlichen Grundlagen sind wie anzupassen, damit die privaten Auftragnehmer gegen\u00fcber der \u00d6ffentlichkeit Rechenschaft \u00fcber die Verwendung der Asylgelder ablegen m\u00fcssen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Rechtshilfe gegen\u00fcber Spanien. Ber\u00fccksichtigung von Verurteilungen Spaniens durch den EGMR im Zusammenhang mit Foltervorw\u00fcrfen                                                                          ", "affair_text": "<p>1. Sind dem Bundesrat folgende Informationen bekannt:</p><p>a. Bericht der baskischen Regierung zu Folter, der 4009 F\u00e4lle auflistet und gr\u00f6sstenteils gest\u00fctzt auf das Istanbul-Protokoll best\u00e4tigt?</p><p>b. Mehrere Verurteilungen Spaniens im Zusammenhang mit Foltervorw\u00fcrfen durch den EGMR?</p><p>2. Anerkennt die Schweiz die G\u00fcltigkeit von Gutachten, die auf dem Istanbul-Protokoll basieren?</p><p>3. Geht die Schweiz in der Rechtshilfe weiterhin davon aus, dass Spanien die EMRK und die Antifolter-Konvention immer eingehalten hat?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Beat Walti", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Rechts\u00fcberholen auf Autobahnen. Stand der Arbeiten zur Lockerung der heutigen Regelung                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In seiner Antwort auf die Interpellation 16.3524 hat der Bundesrat die Bereitschaft erkl\u00e4rt, Lockerungen des Verbots des Rechts\u00fcberholens zu pr\u00fcfen und zur Diskussion zu stellen, die mit der Verkehrssicherheit und den \u00fcbergeordneten Rechtsvorschriften im Einklang stehen.</p><p>- Welche Verwaltungsstellen sind mit der angek\u00fcndigten \u00dcberpr\u00fcfung der entsprechenden Bestimmungen der Verkehrsregelnverordnung befasst? Wo stehen die Arbeiten?</p><p>- Wann darf mit konkreten Vorschl\u00e4gen gerechnet werden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Thomas Matter", "party": "SVP", "affair_title": "Respektierung der finanziellen Privatsph\u00e4re durch Postfinance                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Postfinance AG verf\u00fcgt \u00fcber eine Banklizenz, untersteht der Finma und ist zu 100 Prozent im Besitz der staatlichen Schweizerischen Post. Sie pr\u00e4sentiert den Kunden ungefragt in grafischer und tabellarischer Form eine \u00dcbersicht \u00fcber ihre Ausgaben nach den Sparten Wohnen, Haushalt, pers\u00f6nliche Auslagen, Gesundheit, Mobilit\u00e4t, Versicherungen, Steuern und Abgaben usw.</p><p>- Ist diese Unterscheidung mit den gesetzlich vorgeschriebenen Grunds\u00e4tzen von Bankkundengeheimnis und Privatsph\u00e4re vereinbar?</p><p>- Werden die von Postfinance gewonnenen Erkenntnisse \u00fcber die detaillierten Ausgaben ihrer Kunden intern verwendet oder gar an Dritte weitergegeben?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Rolle der R\u00fcstungskommission                                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat ist gebeten, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>- Angesichts der vielen problematischen R\u00fcstungsprojekte der j\u00fcngsten Vergangenheit: Welche Rolle spielte die R\u00fcstungskommission in der Vergabe und Begleitung z. B. des \u00fcberteuerten Duro und der wenig wirksamen Bodluv?</p><p>- Wie wird sichergestellt, dass im Kreise der R\u00fcstungskommission keine unzul\u00e4ssigen Absprachen stattfinden?</p><p>- Wie wird garantiert, dass sich die R\u00fcstungskommission in ihren Stellungnahmen und in ihrem Wirken an die bundesr\u00e4tliche Absage an jegliche Industriepolitik h\u00e4lt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Martin Naef", "party": "SP", "affair_title": "Rolle des Schweizer Polizeiattach\u00e9s in der T\u00fcrkei                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Das Bundesamt f\u00fcr Polizei meldete am 29. September 2016, die Schweiz entsende erstmals einen Polizeiattach\u00e9 in die T\u00fcrkei. Diese sei insbesondere bei der Terrorismusbek\u00e4mpfung ein wichtiger Partner.</p><p>- Wer definiert den Begriff Terrorismus?</p><p>- Befasst sich der Schweizer Polizeiattach\u00e9 auch mit dem Vorgehen des t\u00fcrkischen Staates?</p><p>- Beauftragt ihn der Bundesrat, \u00fcber Menschenrechtsverletzungen und Kriegsverbrechen Bericht zu erstatten, um m\u00f6glicher Straflosigkeit vorzubeugen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Schikane der Autovermieter und Kunden durch die EU                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Personen mit EU-Wohnsitz, die ein Auto in der Schweiz mieten und es hier zur\u00fcckbringen, d\u00fcrfen das Land mit dem Auto nicht verlassen. Die EU hat den Zollkodex pr\u00e4zisiert.</p><p>1. Gelten die bilateralen Vereinbarungen zwischen der Schweiz und den Nachbarl\u00e4ndern, wonach man sich mit einem gemieteten Auto bis acht Tage in einem EU-Land aufhalten kann, nicht mehr?</p><p>2. Was gedenkt der Bundesrat zu tun, um diesen Missstand zu beheben?</p><p>3. Welche dringlichen Massnahmen bieten sich im Hinblick auf den Sommertourismus an?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Schutz der Schweizer Wirtschaft vor sch\u00e4dlichen Praktiken der bilateralen Vertragspartner                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Eine publizierte Studie der Universit\u00e4t St. Gallen offenbart gravierende Missst\u00e4nde: Im letzten Jahr waren 151 wirtschaftspolitische Schutzmassnahmen seitens EU-Mitglieder in Kraft, welche unsere Wirtschaft beeintr\u00e4chtigen.</p><p>- Warum sch\u00fctzen die Bilateralen die Schweiz nicht vor solcher Willk\u00fcr?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat dagegen?</p><p>- Zwingen die Dysfunktion des Binnenmarktes und Unzuverl\u00e4ssigkeit nicht zu einer Neuausrichtung der Handelsbeziehungen und Wirtschaftsaussenpolitik?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Maja Ingold", "party": "EVP", "affair_title": "Schutzgebiet Bolle di Magadino und Flugfeld Locarno                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat verneint bisher Konflikte zwischen der Flugsicherheit auf dem Flugfeld Locarno und dem Schutzgebiet Bolle di Magadino. 2016 wurden Vogelverscheuchungen auf dem Flugplatz im Ramsar- und BLN-Schutzgebiet festgestellt.</p><p>- Wer hat diese Massnahmen verf\u00fcgt?</p><p>- Wer hat sie nach welchem Verfahren bewilligt?</p><p>- Sind die Auswirkungen auf das Schutzgebiet gepr\u00fcft worden? Was ist das Ergebnis?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Thomas Matter", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizer Steuerverwalter als Erf\u00fcllungsgehilfen franz\u00f6sischer Amtshilfegesuche?                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Entspricht es den Tatsachen, dass Beamte der Eidgen\u00f6ssischen Steuerverwaltung den franz\u00f6sischen Steuerbeh\u00f6rden behilflich waren, deren Amtshilfegesuch in Sachen UBS entsprechend zu formulieren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Bastien Girod", "party": "GPS", "affair_title": "Sichere Stilllegung von Atomkraftwerken bei Konkurs von Alpiq und anderen AKW-Gesellschaften                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Aktuelle Medienberichte weisen darauf hin, dass ein Konkurs der Alpiq nicht ausgeschlossen werden kann. Deshalb stellt sich die Frage, was dies f\u00fcr die Sicherheit der AKW bedeutet.</p><p>Konkret: Wie wird sichergestellt, dass bei einem Konkurs das sicherheitstechnisch relevante Personal f\u00fcr Ausserbetriebnahme und Stilllegung erhalten bleibt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tim Guldimann", "party": "SP", "affair_title": "Sicherheitspolitische und r\u00fcstungstechnische Zusammenarbeit mit Israel im Lichte der rechtsradikalen Regierungsumbildung                                                                                ", "affair_text": "<p>Die Regierungsumbildung von Regierungspr\u00e4sident Netanjahu st\u00e4rkt ultrakonservative und rechtsradikale Positionen der israelischen Politik, die eine friedliche L\u00f6sung des Nahostkonflikts weiter erschweren. Die Schweiz hat mit Israel traditionell enge Kontakte im sicherheitspolitischen und r\u00fcstungstechnischen Bereich.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, diese Zusammenarbeit unter den heutigen Umst\u00e4nden infrage zu stellen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Snus-Weisung des BAG. Wirtschaftlicher Schaden durch Konfusion und Intransparenz                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Der Zoll entscheidet, ob ein Kautabakprodukt importiert werden darf. Unternehmen, die sich wegen der Konfusion \u00fcber die Snus-Weisung vorsorglich informieren wollen, etwa um eine Beschlagnahmung an der Grenze zu verhindern, werden an die Kantonschemiker verwiesen.</p><p>- Warum verweigert die Eidgen\u00f6ssische Zollverwaltung in ihrem ureigenen Kompetenzbereich, der Ein- und Ausfuhr, den Firmen so wichtige Informationen?</p><p>- Wird der Bundesrat mit einer Produkteliste z\u00fcgig Transparenz schaffen, um k\u00fcnftigen Schaden zu verhindern?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Thomas Matter", "party": "SVP", "affair_title": "Sofortige Aufhebung des Verbots von nikotinhaltigen Liquids f\u00fcr E-Zigaretten                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Aktuell verbietet das BAG Nikotin als Lebensmittelzusatz und damit auch den Verkauf nikotinhaltiger Liquids f\u00fcr E-Zigaretten. Es ist vorgesehen, den Verkauf im Rahmen des k\u00fcnftigen Tabakproduktegesetzes zuzulassen. Verdampfte Fl\u00fcssigkeiten k\u00f6nnen aber keinesfalls als Lebensmittel eingestuft werden, womit dem geltenden Verbot jede Rechtsgrundlage fehlt.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, das heute geltende Verkaufsverbot von nikotinhaltigen Liquids f\u00fcr E-Zigaretten unverz\u00fcglich aufzuheben und nicht bis zum Inkrafttreten des Tabakproduktegesetzes zuzuwarten (etwa ab 2019)?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Spitzentreffen Fachkr\u00e4fte Schweiz vom 12. September 2016. Wo waren die Frauen bei den Verhandlungen und am Point de Presse?                                                                             ", "affair_text": "<p>Am Treffen Fachkr\u00e4fte Schweiz unter der Leitung des Bundespr\u00e4sidenten trafen sich Vertreter von Bund, Kantonen, Sozialpartnern und \u00e4usserten sich am Point de Presse vor allem zur Notwendigkeit der Verbesserung der Vereinbarkeit von Familie und Beruf.</p><p>In der Schweiz im 21. Jahrhundert haben sich sechs M\u00e4nner zu diesem Frauenproblem ge\u00e4ussert.</p><p>- Ist der Bundesrat der Meinung, dass dies zeitgem\u00e4ss ist, der Sache dient und eine L\u00f6sungsfindung beg\u00fcnstigt?</p><p>- Wie will er Frauen ernsthaft einbeziehen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Stand der Verhandlungen zwischen der Schweiz und der Europ\u00e4ischen Union                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Das Verhandlungsmandat zu den institutionellen Fragen sieht eine umstrittene und innenpolitisch kaum mehrheitsf\u00e4hige Streitbeilegung des Europ\u00e4ischen Gerichtshofes vor. Damit werden vierzehn geplante bilaterale Abkommen, auch das Stromabkommen, verhindert. Daf\u00fcr scheint es eine L\u00f6sung bei der Umsetzung der Masseneinwanderungs-Initiative zu geben.</p><p>- Kann der Bundesrat \u00fcber die Fortschritte dieser Gespr\u00e4che informieren?</p><p>- W\u00e4re es dagegen nicht ehrlicher, das auf Eis gelegte Verhandlungsmandat zu den Institutionellen zur\u00fcckzuziehen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Steigerung der Asylsozialhilfe. Eine Kostenwelle rollt auf die Gemeinden zu                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Rechnung 2009 weist rund 600 Millionen Franken Sozialhilfe f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende aus (Positionen A2310.0166 und A2310.0167). Der Finanzplan sieht f\u00fcr das Jahr 2018 1,73 Milliarden Franken vor (Position A231.0153).</p><p>- Handelt es sich um die gleichen Rechnungsposten?</p><p>- Wenn nein, wie lauten die Zahlen, bzw. welche Steigerung hat dieser Bereich in den betreffenden zehn Jahren erfahren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Studiengeb\u00fchrenerh\u00f6hung und Chancengerechtigkeit                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne will 2017 die Studiengeb\u00fchren von 1200 Franken auf 2400 Franken verdoppeln. Als England die Studiengeb\u00fchren verdreifachte, f\u00fchrte das zu 20 Prozent weniger Einschreibungen an den Universit\u00e4ten. In der Schweiz k\u00f6nnte das den Mittelstand treffen. Er hat kaum Chancen auf Stipendien. Die Studiengeb\u00fchren sind ja nicht die einzigen Ausgaben, was dazu f\u00fchren k\u00f6nnte, dass ein Studium verunm\u00f6glicht wird.</p><p>Ist es das Ziel des Bundesrates, dass die Studentenzahl \u00fcber die Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren sinkt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Claudio Zanetti", "party": "SVP", "affair_title": "St\u00e4rkung der Wirtschaftskraft von Schweizer Unternehmen im internationalen Umfeld                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Handelsbeziehungen zu den USA haben sich in den letzten Jahren deutlich besser entwickelt als jene zur EU.</p><p>- Rechnet der Bundesrat damit, dass dieses Wachstum anh\u00e4lt?</p><p>- Was unternimmt er, um die Auswirkungen der neuen US-Wirtschaftspolitik zu antizipieren und f\u00fcr uns nutzbar zu machen?</p><p>- Wird er die Initiative f\u00fcr neue Vertr\u00e4ge mit den USA ergreifen, welche den wirtschaftlichen Austausch erleichtern?</p><p>- Wie sieht der Vergleich mit der EU seit Einf\u00fchrung der Bilateralen I aus?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Summe der Sozialhilfegelder, die an ausl\u00e4ndische Sozialhilfeempf\u00e4nger fliessen                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Aus der Antwort der deutschen Bundesregierung auf die Anfrage eines Bundestagsabgeordneten geht hervor, wie viele Personen einer Nationalit\u00e4t welche Zahlungsanspr\u00fcche in Euro haben. In diesem Sinne haben beispielsweise deutschlandweit 69 626 Polen Anspruch auf mehr als 405 Millionen Euro Hartz-IV-Gelder. Die entsprechenden Zahlen sollten auch in der Schweiz erh\u00e4ltlich sein.</p><p>Wie hoch waren die Leistungen 2015 an die f\u00fcnfzehn am st\u00e4rksten in der Sozialhilfe vertretenen Nationen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Tabakproduktegesetz. Warum die unn\u00f6tigen Zeitverz\u00f6gerungen?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die bundesr\u00e4tliche Antwort auf die Frage 17.5054 ist unbefriedigend. Der Auftrag gem\u00e4ss R\u00fcckweisungsbeschluss des Parlamentes zum Tabakproduktegesetz ist einfach und klar: ein neuer Entwurf auf der Basis der bestehenden Vorlage, Einf\u00fchrung des Mindestalters und Aufnahme von neuen Produkten.</p><p>- Warum kann die verschlankte Vorlage nicht bereits vor der Sommerpause 2017 in Vernehmlassung gegeben werden?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, um das Verfahren zu beschleunigen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Tisa-Informationsleck. Angriffe auf Datenschutz, Netzneutralit\u00e4t und Open-Source-Software                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Die neuesten Tisa-Leaks zeigen: Das offene und freie Netz ist bedroht. Die Initiative European Digital Rights (Edri) analysiert:</p><p>- der Datenschutz soll auf Druck internationaler Konzerne geschw\u00e4cht werden;</p><p>- Staaten d\u00fcrften bei Software-Auftr\u00e4gen keine Quellcodever\u00f6ffentlichung (Open Source) verlangen;</p><p>- eine strikte Regelung der Netzneutralit\u00e4t w\u00fcrde Einzelstaaten verunm\u00f6glicht.</p><p>1. Wie steht der Bundesrat je zu den einzelnen Punkten?</p><p>2. Welche w\u00fcrden f\u00fcr ihn eine Tisa-Unterzeichnung verunm\u00f6glichen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Ungen\u00fcgende Antworten des Bundesrates betreffend gambische Asylbewerber                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Aufgrund l\u00fcckenhafter Antworten des Bundesrates stelle ich folgende Fragen noch einmal:</p><p>- Trifft es zu, dass kein weiteres Mitglied der ehemaligen gambischen Regierung in der Schweiz anwesend ist oder um Asyl ersucht hat?</p><p>- Sind die Berichte \u00fcber ein Gesuch des ehemaligen Gesundheitsministers Omar Sey falsch?</p><p>- Sind Minister anderer \u00e4hnlicher L\u00e4nder hier?</p><p>- Warum wurden diese F\u00e4lle an den letzten SPK-Sitzungen nicht erw\u00e4hnt?</p><p>- Was unternimmt der Bundesrat, dass solche F\u00e4lle nicht mehr vorkommen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Barbara Steinemann", "party": "SVP", "affair_title": "Ungereimtheiten im Zusammenhang mit dem Asylstatus von Eritreern                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- Sind Frauen in Eritrea auch milit\u00e4rdienstpflichtig?</p><p>- Wie viele M\u00e4nner und wie viele Frauen aus Eritrea haben seit dem Urteil der ehemaligen Asylrekurskommission in der Schweiz ein Asylgesuch gestellt?</p><p>- Warum ist die Verteilung so einseitig?</p><p>Gem\u00e4ss dem \u00f6sterreichischen Innenministerium stellten im Jahre 2011 in \u00d6sterreich 27 Eritreer einen Asylantrag (in der Schweiz 2356), im Jahre 2012 waren es 17 (in der Schweiz 4407) und im Jahre 2013 59 (in der Schweiz 2563).</p><p>- Warum ist das so, w\u00e4hrend das Verh\u00e4ltnis von Asylsuchenden aus anerkannten Konfliktgebieten korreliert?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Martin Naef", "party": "SP", "affair_title": "Uno-Migrationsgipfel. Integration der Internationalen Organisation f\u00fcr Migration                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Uno-Generalversammlung stimmte am 25. Juli 2016 einem Abkommen zu, damit die Internationale Organisation f\u00fcr Migration (IOM) in das Uno-System integriert wird.</p><p>- Wird die Schweiz dieses Abkommen anl\u00e4sslich des Uno-Migrationsgipfels vom 19. September 2016 unterzeichnen?</p><p>- Welche Erwartungen verbindet der Bundesrat mit diesem Vertrag?</p><p>- Welche weiteren Massnahmen plant er, um die bisher nur schwach ausgebildete Uno-Gouvernanz in Bezug auf globale Migrationsfragen zu st\u00e4rken?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mattea Meyer", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. H\u00f6he der stillen Reserven                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Wie hoch sch\u00e4tzt der Bundesrat die stillen Reserven einschliesslich des selbstgeschaffenen Mehrwerts gem\u00e4ss Artikel 78g StHG von juristischen Personen, die bisher sonderbesteuert wurden?</p><p>Falls keine genaue Angabe m\u00f6glich ist, bitte ich um eine approximative Sch\u00e4tzung mit Wahrscheinlichkeitsangabe.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Steuererleichterung bei Kapitalsteuern. Stand in den Kantonen und Ertragsausf\u00e4lle (1)                                                                                     ", "affair_text": "<p>Im Zuge der Unternehmenssteuerreform III k\u00f6nnen Steuererleichterungen bei den Kapitalsteuern gemacht werden.</p><p>- Welche Kantone haben bis jetzt solche beschlossen oder in Aussicht genommen?</p><p>- Mit welchen vermuteten oder tats\u00e4chlichen Auswirkungen auf den Ertrag pro Kanton?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Steuererleichterung bei Kapitalsteuern. Stand in den Kantonen und Ertragsausf\u00e4lle (2)                                                                                     ", "affair_text": "<p>Warum weigert sich der Bundesrat, die Frage zu Steuererleichterung bei Kapitalsteuern im Zusammenhang mit der Unternehmenssteuerreform III (Stand in den Kantonen und Ertragsausf\u00e4lle) direkt zu beantworten? Eine parlamentarische Frage nicht zu beantworten und auf einen beliebigen Link zu verweisen st\u00f6rt das Verh\u00e4ltnis der Institutionen.</p><p>Deshalb nochmals die Frage:</p><p>Im Zuge der Unternehmenssteuerreform III k\u00f6nnen Steuererleichterungen bei den Kapitalsteuern gemacht werden.</p><p>- Welche Kantone haben bis jetzt solche beschlossen oder in Aussicht genommen?</p><p>- Mit welchen vermuteten oder tats\u00e4chlichen Auswirkungen auf den Ertrag pro Kanton?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Natalie Rickli", "party": "SVP", "affair_title": "Ventilklausel f\u00fcr Personen aus Bulgarien und Rum\u00e4nien                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat hat am 10. Mai 2017 bekanntgegeben, dass er f\u00fcr zw\u00f6lf Monate die Ventilklausel f\u00fcr Personen aus Rum\u00e4nien und Bulgarien anruft.</p><p>- Wurde dies im Vorfeld mit Vertretern der EU besprochen? Wurden diese vor der Ver\u00f6ffentlichung der Medienmitteilung vorinformiert?</p><p>- Hat die zust\u00e4ndige Bundesr\u00e4tin wie bei der Rasa-Initiative ausgew\u00e4hlte Parlamentarier vorinformiert?</p><p>- Wie stellt der Bundesrat sicher, dass es nicht einfach eine Verlagerung zu Kurzaufenthaltern (L-Bewilligung) gibt?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Min Li Marti", "party": "SP", "affair_title": "Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren an der ETH Lausanne. Kompensation durch Stipendien?                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne hat angek\u00fcndigt, dass sie die Studiengeb\u00fchren ab 2017 von heute 1200 Franken auf 2400 Franken erh\u00f6hen will. Eine Studie der EDK von 2011 mit dem Titel Sozialvertr\u00e4gliche Studiengeb\u00fchren hat aufgezeigt, dass eine Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren ohne gleichzeitige Erh\u00f6hung der Stipendien eine negative Auswirkung auf die Chancengleichheit hat.</p><p>Hat der Bundesrat daher vorgesehen, die Erh\u00f6hung der Studiengeb\u00fchren durch eine Erh\u00f6hung der Stipendien zu kompensieren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Doris Fiala", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Vereinbarkeit Familie und Beruf. Pressekonferenz vom 12. September 2016                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Es ist richtig und sehr wichtig, dass der Bundesrat sich des Themas Vereinbarkeit von Beruf und Familie annehmen will, gerade aktuell auch in Zeiten der Inl\u00e4ndervorrang-Thematik und des Fachkr\u00e4ftemangels.</p><p>K\u00f6nnte sich der Bundesrat in Zukunft jedoch dazu verpflichten, auch in diesem Punkt zu beherzigen, dass gemischte Teams \u00fcberzeugender sind - auch wenn es nur um eine Medienkonferenz gehen sollte - und k\u00fcnftig daher Anliegen der Frauen nicht ohne Frauen kommuniziert und vertreten werden?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Vereinbarkeit des Schutzstatus S mit dem Dublin-Abkommen                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Verschiedene Seiten forderten in den letzten Monaten die Anrufung des Schutzstatus S.</p><p>1. Das Dublin-Abkommen erlaubt zwar unter der Souver\u00e4nit\u00e4tsklausel das Selbsteintreten, fordert dann aber Zugang zu einem Asylverfahren. Steht damit der Status S nicht im Widerspruch zum Dublin-Abkommen?</p><p>2. Wie w\u00fcrden Fl\u00fcchtlinge mit Status S auf die Kantone verteilt?</p><p>- Was w\u00e4ren die Abl\u00e4ufe?</p><p>- Wie w\u00fcrde die Finanzierung auf Bund/Kantone aufgeteilt?</p><p>- Welche zus\u00e4tzlichen Kapazit\u00e4ten w\u00e4ren in den Kantonen erforderlich?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Martin Naef", "party": "SP", "affair_title": "Verfolgung Homosexueller in Tschetschenien                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Nach glaubw\u00fcrdigen Berichten von Menschenrechtsorganisationen kam und kommt es in Tschetschenien zur Verfolgung, Verhaftung, Folterung und T\u00f6tung homosexueller M\u00e4nner. Mehrere europ\u00e4ische Staaten haben dies klar verurteilt und eine Intervention der russischen Regierung angemahnt.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, dies ebenso unmissverst\u00e4ndlich zu tun und das Anliegen auch in den Uno-Menschenrechtsrat zu tragen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Rosmarie Quadranti", "party": "BDP", "affair_title": "Verhindern von radikalen Imamen an Moscheen in der Schweiz                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Es wurde bekannt, dass der radikale, dem europ\u00e4ischen Fatwa-Rat angeh\u00f6rende Imam Youssef Ibram an der gr\u00f6ssten Z\u00fcrcher Moschee predigt. Solche Imame schaden in h\u00f6chstem Masse einer guten Integration, einem friedvollen Neben- respektive Miteinander und tragen zur Fremdenfeindlichkeit bei.</p><p>- Was kann der Bundesrat machen, dass solche Imame in der Schweiz nicht predigen d\u00fcrfen?</p><p>- Wenn im Moment keine Handlungsm\u00f6glichkeiten bestehen, was muss unternommen werden, um das k\u00fcnftig verhindern zu k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "Versicherungsbetrug. Schnelle Schaffung von Rechtssicherheit                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Der EGMR hat entschieden, dass die heutigen rechtlichen Grundlagen f\u00fcr \u00dcberwachungsmassnahmen gegen Versicherungsbetrug nicht ausreichen. Bundesrat, SGK-SR, Beh\u00f6rden und verschiedene Parteien haben unisono gefordert, dass die gesetzlichen Bestimmungen zeitnah anzupassen sind. Bis dahin herrscht jedoch Rechtsunsicherheit, welche Anreize f\u00fcr Missbrauch setzt.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, unter diesen Umst\u00e4nden die unbestrittene Gesetzesrevision im Dringlichkeitsverfahren ins Parlament zu bringen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "Verurteilung der Menschenrechtsverletzungen in Tschetschenien                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Alarmierende Zust\u00e4nde in der russischen Teilrepublik Tschetschenien: Homosexuelle und vermeintlich homosexuelle Menschen werden von den Beh\u00f6rden verfolgt, verhaftet und gefoltert. Die Schweiz mit ihrer besonderen Verantwortung in Menschenrechtsfragen muss reagieren.</p><p>- Ist der Bundesrat zu einer \u00f6ffentlichen Verurteilung dieser Menschenrechtsverletzungen bereit, wie es beispielsweise Frankreich und Deutschland getan haben?</p><p>- Welche n\u00e4chsten Schritte plant er im Austausch mit Russland?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Vorbereitungsarbeiten f\u00fcr ein zuk\u00fcnftiges Gesetz \u00fcber elektronische Medien                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Nach der Abstimmung vom Juni 2015 bekr\u00e4ftigte Bundesr\u00e4tin Leuthard, nun werde eine offene Diskussion \u00fcber den Service public gef\u00fchrt. Erst nach gef\u00fchrter Diskussion sollten n\u00e4chste Schritte wie die Erneuerung der SRG-Konzession folgen. Der Website der Bakom entnimmt man nun, dass eine Arbeitsgruppe bereits mit Vorarbeiten f\u00fcr ein Mediengesetz befasst ist.</p><p>- Woher kommt der Auftrag f\u00fcr ein solches Mediengesetz?</p><p>- Interessiert sich der Bundesrat \u00fcberhaupt f\u00fcr die Service-public-Debatte?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Bastien Girod", "party": "GPS", "affair_title": "Voreilige Leistungserh\u00f6hung f\u00fcr AKW Leibstadt vollst\u00e4ndig r\u00fcckg\u00e4ngig machen                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>1998 bewilligte die HSK als Vorg\u00e4ngerbeh\u00f6rde des Ensi eine Leistungserh\u00f6hung des Kernkraftwerks Leibstadt. Als Reaktion auf die Dry-outs wurde diese Erh\u00f6hung praktisch r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht.</p><p>- Gab es beim Entscheid 1998 HSK-interne Stimmen, die die Leistungserh\u00f6hung ablehnten?</p><p>- Wenn ja, aus welchen Gr\u00fcnden?</p><p>- Wie wurden diese Stimmen in den Auflagen f\u00fcr die Leistungserh\u00f6hung ber\u00fccksichtigt?</p><p>- Warum m\u00fcssen die Betreiber die Leistung nur um 10 Prozent runterfahren?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Voreilige Wiederinbetriebnahme des AKW Leibstadt                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- W\u00fcrden die Kernenergiegesetzgebung sowie die Artikel 2 und 3 der UVEK-Ausserbetriebnahmeverordnung nicht die vollst\u00e4ndige Aufarbeitung, d. h. eine abgeschlossene Ursachenanalyse eines Ines-1-Vorkommnisses, vorsehen, bevor ein AKW wieder ans Netz geht?</p><p>- Wieso kann ein AKW wieder hochgefahren werden, obwohl man die Ursache eines Problems nicht restlos gekl\u00e4rt hat?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Claudio Zanetti", "party": "SVP", "affair_title": "Wahl des neuen SRG-Generaldirektors durch die Hintert\u00fcre?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der SRG-Verwaltungsrat hat den Chef des Westschweizer Radios und Fernsehens, Gilles Marchand, in einem internen Verfahren zum k\u00fcnftigen Generaldirektor berufen. Die SRG sagt, sie habe in Absprache mit dem designierten Pr\u00e4sidenten Jean-Michel Cina auf eine Ausschreibung der SRG-Generaldirektorenstelle verzichtet. Cina selber ist allerdings noch gar nicht im Amt.</p><p>Ist der Bundesrat auch der Meinung, dass die SRG als \u00f6ffentliches Medienhaus diese wichtige Stelle \u00f6ffentlich ausschreiben m\u00fcsste?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Tim Guldimann", "party": "SP", "affair_title": "Wann legt der Bundesrat die Abkommen mit der EU gem\u00e4ss Legislaturzielen 2015-2019 vor?                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Der Bundesbeschluss \u00fcber die Legislaturplanung 2015-2019 vom 14. Juni 2016 sieht vor, dass der Bundesrat in der jetzigen Legislatur Botschaften zu folgenden sechs Abkommen mit der EU vorlegt:</p><p>1. Bereich Lebensmittelsicherheit;</p><p>2. Verkn\u00fcpfung der Emissionshandelssysteme;</p><p>3. Strom;</p><p>4. Assoziierung der Schweiz ans Rahmenprogramm Creative Europe;</p><p>5. Pr\u00fcm und Eurodac;</p><p>6. Institutionelle Frage.</p><p>- Wann legt der Bundesrat diese sechs Botschaften vor?</p><p>- Warum gibt es Verz\u00f6gerungen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Kathy Riklin", "party": "CVP", "affair_title": "Website des Parlamentes. Weiterhin unbefriedigend, un\u00fcbersichtlich und nicht mobiletauglich                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Website des Parlamentes ist nun mehr als ein Jahr aufgeschaltet. Sie ist weiterhin un\u00fcbersichtlich, die Gestaltung zu grossteilig. Die Suchfunktion funktioniert nicht immer, Drucken ist erschwert, Berichte sind nicht vollst\u00e4ndig verlinkt.</p><p>- Welche Anpassungen wurden seit dem 13. Juni 2016 gemacht? Welche sind noch geplant?</p><p>- Wann wird die Gestaltung verbessert?</p><p>- Wurde Parlament.ch mit guten Internetauftritten von anderen Parlamenten (Deutschland, Frankreich, andere EU-L\u00e4nder) verglichen?</p><p>- Wann ist eine App geplant?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "Wegweisungsstopp nach Afghanistan aufgrund der h\u00f6chst problematischen Sicherheitslage                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Eine Terrorattacke in Kabul forderte am 31. Mai 2017 mindestens 90 Tote und \u00fcber 400 Verletzte. Die EDA-Reisehinweise lauten: Die Sicherheit ist nicht gew\u00e4hrleistet: Im ganzen Land besteht das Risiko von schweren Gefechten, Raketeneinschl\u00e4gen, Minen, Terroranschl\u00e4gen, Entf\u00fchrungen und gewaltt\u00e4tigen kriminellen Angriffen einschliesslich Vergewaltigungen und bewaffneter Raub\u00fcberf\u00e4lle.</p><p>Ist das Staatssekretariat f\u00fcr Migration bereit, angesichts dieser Situation einen generellen Wegweisungsstopp nach Afghanistan zu beschliessen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Roger K\u00f6ppel", "party": "SVP", "affair_title": "Wie ist der Stand betreffend das institutionelle Rahmenabkommen mit der EU?                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Diversen Medien konnte man entnehmen, dass die Verhandlungen mit der EU betreffend ein institutionelles Rahmenabkommen kurz vor dem Ende seien.</p><p>Daher meine Fragen an den Bundesrat:</p><p>- Wie ist der Stand der Verhandlungen des Rahmenabkommens mit der EU?</p><p>- In welchen Bereichen gibt es noch keine Einigkeit?</p><p>- Wie ist der Zeitplan des Bundesrates betreffend dieses Abkommen?</p><p>- Plant er eine Verkn\u00fcpfung dieses Abkommens mit der Umsetzung der Masseneinwanderungs-Initiative?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Gregor Rutz", "party": "SVP", "affair_title": "Wie weiter im Fall Ousman Sonko?                                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>- Warum schob die Bundesanwaltschaft den Fall Ousman Sonko monatelang vor sich her und er\u00f6ffnete erst im Februar eine Untersuchung nach einer NGO-Klage?</p><p>- Welche n\u00e4chsten Schritte sind vorgesehen?</p><p>- Eine Ausweisung und R\u00fcckschaffung nach Gambia oder eine \u00dcberstellung an den Internationalen Strafgerichtshof in Den Haag?</p><p>- Ist es nicht stossend, dass gem\u00e4ss Bundesamt f\u00fcr Justiz eine Auslieferung ausgeschlossen ist, wenn keine unabh\u00e4ngige Justiz vorhanden ist, Sonko als Minister aber just f\u00fcr dies mitverantwortlich zeichnete?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Angelo Barrile", "party": "SP", "affair_title": "Wieso ist die Schweiz beim Verbot von Kernwaffen so passiv?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Schweiz hat sich an der Uno-Generalversammlung in New York bei der Abstimmung \u00fcber eine Resolution zum Beginn von Verhandlungen \u00fcber ein Kernwaffenverbot der Stimme enthalten.</p><p>- Weshalb nimmt die Schweiz angesichts dieser geschichtlich einmaligen M\u00f6glichkeit, die letzten noch nicht v\u00f6lkervertragsrechtlich verbotenen Massenvernichtungswaffen zu verbieten, eine solch passive Rolle ein?</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat sein Abstimmungsverhalten in Bezug auf die humanit\u00e4re Tradition der Schweiz?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Zust\u00e4ndigkeiten beim B\u00fcrokratieabbau                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>B\u00fcrokratieabbau und die Verhinderung von kostentreibender B\u00fcrokratie sind zentral f\u00fcr die Verbesserung der Rahmenbedingungen.</p><p>Welche Departemente sind federf\u00fchrend f\u00fcr welche Massnahmen gem\u00e4ss den verschiedenen Berichten des Bundesrates zum B\u00fcrokratieabbau bzw. f\u00fcr kommende b\u00fcrokratielastige Vorlagen zust\u00e4ndig?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Hans-Ulrich Bigler", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "\u00c4nderung der Berufsbildungsverordnung. Den Willen des Parlamentes respektieren                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Das SBFI hat die \u00c4nderung der Berufsbildungsverordnung (Neuregelung Finanzierung HBB) in die Vernehmlassung geschickt. Als Voraussetzung von Teilbetr\u00e4gen durch den Bund an die Vorkursfinanzierung wird u. a. der Nachweis letzte rechtskr\u00e4ftige Veranlagung Direkte Bundessteuer gefordert. Der Vertreter SBFI hat in den WBK des Nationalrates und des St\u00e4nderates w\u00f6rtlich versichert, Gesuchsteller m\u00fcssten ihre finanziellen Verh\u00e4ltnisse nicht deklarieren.</p><p>Wie begr\u00fcndet der Bundesrat, dass das SBFI dem Willen des Parlamentes nun nicht entspricht?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Maja Ingold", "party": "EVP", "affair_title": "\u00d6kologische Schutzbestimmungen f\u00fcr Fl\u00e4chen des Flugplatzes D\u00fcbendorf                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Der Flugplatz D\u00fcbendorf ist ein wichtiger Brutplatz f\u00fcr seltene V\u00f6gel, birgt erhebliches \u00f6kologisches Potenzial und muss deshalb entsprechend bewirtschaftet werden, um das Potenzial nicht zu gef\u00e4hrden.</p><p>- Ist dem Bundesrat bekannt, dass dort im grossen Stil G\u00fclle ausgebracht und gemistet wird (Dezember 2015)?</p><p>- Welche Schutzbestimmungen gelten f\u00fcr welche Fl\u00e4chen innerhalb des Flugplatzes, bzw., falls ein D\u00fcngeverbot besteht, f\u00fcr welche Fl\u00e4chen gilt es? Bis wann soll es in Kraft sein?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "\u00dcberf\u00fchrung von Plutonium in die USA. Handelte es sich um waffenf\u00e4higes Plutonium?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Plutonium gilt ab einem Anteil von 92 Prozent Plutonium-239 als waffenf\u00e4hig.</p><p>1. War das in die USA \u00fcberf\u00fchrte Plutonium waffenf\u00e4hig?</p><p>- In welcher Form lag es vor?</p><p>- Wurden noch andere Stoffe \u00fcberf\u00fchrt?</p><p>- Welche, in welcher Form?</p><p>2. Wurde fr\u00fcher nie eine \u00dcberf\u00fchrung erwogen? Warum nicht?</p><p>Die Global Threat Reduction Initiative (GTRI) z. B. besteht ja seit 2004, und der Bundesrat spricht in der Medienmitteilung vom 26. Februar 2016 von einem bestehenden Abkommen mit den USA.</p><p>3. Hatte die Schweiz geheime Atomwaffenpl\u00e4ne? Offiziell wurden die Schweizer A-Bomben-Pl\u00e4ne 1988 begraben.</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Balthasar Gl\u00e4ttli", "party": "GPS", "affair_title": "\u00dcberwachung von Schweizer Beh\u00f6rden und Amtstr\u00e4gern durch den deutschen Bundesnachrichtendienst                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Letzte Woche wurde bekannt, dass der deutsche BND noch mehr befreundete Beh\u00f6rden und Politiker abgeh\u00f6rt hat als bekannt, u. a. die damalige EU-Aussenbeauftragte Catherine Ashton.</p><p>- Weiss der Bundesrat oder der NDB oder haben Bundesrat/NDB Hinweise darauf, dass der BND in der Vergangenheit aus eigenem Antrieb oder im Auftrag der NSA auch Schweizer Beh\u00f6rden und Amtstr\u00e4ger (auf Bundes- oder anderer Ebene) und in der Schweiz ans\u00e4ssige Institutionen abgeh\u00f6rt hat?</p><p>- Welche?</p><p>- Was wurde danach unternommen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "\u00dcberwachungsmassnahmen bei Betrugsverdacht. Vollst\u00e4ndige Anpassung der gesetzlichen Grundlagen                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der EGMR hat entschieden, dass die heutigen rechtlichen Grundlagen f\u00fcr \u00dcberwachungsmassnahmen gegen Versicherungsbetrug nicht ausreichen.</p><p>Der Bundesrat hat eine entsprechende Gesetzes\u00e4nderung angek\u00fcndigt.</p><p>- Hat der Bundesrat ein Inventar aller betroffenen Bereiche erstellt?</p><p>- Welche Gesetze gedenkt er anzupassen, damit solche Massnahmen bei jeglichem Betrugsverdacht durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "ZH", "fullname": "Mauro Tuena", "party": "SVP", "affair_title": "\u00dcberwachungsmassnahmen. Nachvollzug des EGMR-Urteils durch Versicherungen                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Der EGMR hat entschieden, dass die heutigen rechtlichen Grundlagen f\u00fcr \u00dcberwachungsmassnahmen gegen Versicherungsbetrug nicht ausreichen. Verschiedene Versicherungen, allen voran die Suva, haben wenige Tage darauf bekanntgegeben, vorl\u00e4ufig auf solche Massnahmen zu verzichten.</p><p>Wie sollen die Versicherer nach Ansicht des Bundesrates auf diese Rechtsunsicherheit reagieren, respektive unterst\u00fctzt der Bundesrat den vollst\u00e4ndigen Verzicht auf solche Massnahmen bis zur anstehenden Gesetzesreform?</p>"}], "FR": [{"canton": "FR", "fullname": "Jean-Fran\u00e7ois Rime", "party": "SVP", "affair_title": "Berufung von Gilles Marchand zum Generaldirektor der SRG                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Die interne Berufung ohne Ausschreibung wurde gem\u00e4ss SRG gew\u00e4hlt, um f\u00fcr Stabilit\u00e4t im Umbruch der Medien zu sorgen. Parlament und Bev\u00f6lkerung erwarten eine resultatoffene Diskussion \u00fcber den Service public.</p><p>Teilt der Bundesrat die Einsch\u00e4tzung, dass:</p><p>- die SRG ein gegenteiliges Zeichen gibt und mit altgedienten Getreuen bisherige Strukturen verteidigen will?</p><p>- die Vereinsstrukturen der SRG v\u00f6llig \u00fcberholt sind und nicht mehr den Anforderungen einer modernen Corporate Governance entsprechen?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Jacques Bourgeois", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Die Stromversorgung in der Schweiz sichern                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Swissgrid hat darauf aufmerksam gemacht, dass sie nicht \u00fcber gen\u00fcgend Kapazit\u00e4t verf\u00fcgt, um den importierten Strom in 220-Volt-Strom zu transformieren, die Kernkraftwerke Beznau 1 und 2 sind momentan ausser Betrieb, und die Speicherst\u00e4nde der Wasserkraftwerke sind wegen der aktuellen Marktlage und der Trockenheit zurzeit sehr tief.</p><p>Welche Massnahmen will der Bundesrat vor diesem Hintergrund treffen, um die Stromversorgung in der Schweiz zu sichern, insbesondere im Winter?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Val\u00e9rie Piller Carrard", "party": "SP", "affair_title": "Explosion der Anzahl Wegweisungen nach Italien (1)                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Im Dezember 2016 wurden 2129 der 2540 am Grenz\u00fcbergang Chiasso angekommenen Fl\u00fcchtlinge nach Italien zur\u00fcckgewiesen. Im Januar kritisierten 27 italienische Parlamentsabgeordnete das \u00fcberst\u00fcrzte Handeln der Schweizer Grenzwache, die vorher geplanten gruppenweisen Wegweisungen und die Unm\u00f6glichkeit, einen Asylantrag zu stellen. Diese Situation beunruhigt mich gerade deshalb besonders, weil ein Drittel dieser Wegweisungen unbegleitete Minderj\u00e4hrige betrifft, die nach dem Schweizer Recht gesch\u00fctzt werden m\u00fcssen.</p><p>Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr dieses ge\u00e4nderte Vorgehen?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Val\u00e9rie Piller Carrard", "party": "SP", "affair_title": "Explosion der Anzahl Wegweisungen nach Italien (2)                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Im Dezember 2016 wurden 2129 der 2540 am Grenz\u00fcbergang Chiasso angekommenen Fl\u00fcchtlinge nach Italien zur\u00fcckgewiesen. Im Januar kritisierten 27 italienische Parlamentsabgeordnete das \u00fcberst\u00fcrzte Handeln der Schweizer Grenzwache, die vorher geplanten gruppenweisen Wegweisungen und die Unm\u00f6glichkeit, einen Asylantrag zu stellen.</p><p>Denkt der Bundesrat, dass er seinen humanit\u00e4ren Verpflichtungen mit solchen Praktiken nachkommt?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Christine Bulliard-Marbach", "party": "CVP", "affair_title": "Finanzielle Situation der Milchproduzenten                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Viele Molkereiproduzenten k\u00f6nnen die Rechnungen nicht mehr bezahlen.</p><p>Wie beurteilt der Bundesrat diese Tatsache?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Val\u00e9rie Piller Carrard", "party": "SP", "affair_title": "Krankenversicherung. DRG-Monitoring                                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Plant der Bundesrat, beim n\u00e4chsten Monitoring \u00fcber die Einf\u00fchrung der neuen Tarifstruktur f\u00fcr die Verg\u00fctung von Spitalleistungen einen Vergleich dazu anzustellen, welchen Anteil am Haushaltbudget die Grundversicherung unter dem alten System hatte und welchen sie unter dem neuen DRG-System hat?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Pierre-Andr\u00e9 Page", "party": "SVP", "affair_title": "Milchmarkt                                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die \u00e4usserst schwierige Lage, in der sich die Milchproduzenten derzeit befinden, ist sehr besorgniserregend. Es ist wichtig, dass sich etwas tut, damit sich die Situation der Industriemilchproduzenten schnell verbessert.</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, ausserordentliche Massnahmen zu ergreifen, um sie in dieser unertr\u00e4glichen Ausnahmesituation zu unterst\u00fctzen?</p><p>- Welche strukturellen Massnahmen k\u00f6nnten ergriffen werden?</p><p>- Welche finanziellen Massnahmen w\u00e4ren m\u00f6glich?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Jacques Bourgeois", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Perspektiven im Milchmarkt                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Der Nationalrat hat das Postulat 15.3380, Perspektiven im Milchmarkt, angenommen. Insbesondere die Produzenten von Molkereimilch befinden sich zurzeit in einer \u00e4usserst kritischen wirtschaftlichen Lage.</p><p>Tut der Bundesrat angesichts dieser Tatsache alles, um den verlangten Bericht so schnell wie m\u00f6glich unterbreiten zu k\u00f6nnen, und wenn ja, ab wann wird dieser vorliegen?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Val\u00e9rie Piller Carrard", "party": "SP", "affair_title": "Resultate der Testphase f\u00fcr neue Asylverfahren                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Die Medien haben bereits vom Testzentrum f\u00fcr neue Asylverfahren gesprochen. Was sind die wichtigsten Schlussfolgerungen in Bezug auf die Effizienz des Systems, die Kosten und das Funktionieren des Rechtsschutzes?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Dominique de Buman", "party": "CVP", "affair_title": "Roaming. Wird die Schweiz zu einer Geb\u00fchreninsel in Europa?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Europ\u00e4ische Kommission plant die Abschaffung der Roaming-Geb\u00fchren in allen EU-L\u00e4ndern ab dem 15. Juni 2017.</p><p>Laut der Swisscom wird die Schweiz von dieser Regelung ausgeschlossen, wodurch der Schweizer Wirtschaft aufgrund weiterhin hoher Geb\u00fchren gravierende wettbewerbliche Nachteile entstehen, allen voran in der Tourismusbranche.</p><p>Welche M\u00f6glichkeiten hat der Bundesrat, um die Roaming-Geb\u00fchren auch in der Schweiz auf den 15. Juni 2017 abzuschaffen?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Jacques Bourgeois", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Schoggi-Gesetz                                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Plant der Bundesrat bez\u00fcglich des im Dezember 2015 in Nairobi verabschiedeten WTO-Abkommens, das u. a. auch das Schoggi-Gesetz betrifft, dem Parlament gleichzeitig mit dem Abkommen auch die n\u00f6tigen \u00c4nderungen des Schoggi-Gesetzes vorzulegen, und dies nach welchem Zeitplan?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Ursula Schneider Sch\u00fcttel", "party": "SP", "affair_title": "Swissmedic. Illegale Medikamentenimporte                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Swissmedic teilt mit, dass die Gesamtzahl illegal importierter Heilmittel im Jahr 2016 ungef\u00e4hr der Menge des Vorjahres 2015 entspricht.</p><p>- Verfolgt der Bundesrat, namentlich im Hinblick auf die gesundheitlichen Risiken eines Konsums dieser Medikamente, eine Strategie zur Verhinderung des illegalen Imports?</p><p>- Wenn ja, welche?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Ursula Schneider Sch\u00fcttel", "party": "SP", "affair_title": "Unterhaltsrecht. Leitfaden der Gerichte                                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Diverse Medien haben in den letzten Tagen das neue Unterhaltsrecht thematisiert. Unter anderem war zu lesen, dass Z\u00fcrcher Gerichte einen Leitfaden zum neuen Unterhaltsrecht herausgegeben haben und damit den gesetzlichen Spielraum gezielt einengen. Ausserdem wurde kritisiert, dass der Handlungsspielraum des neuen Gesetzes zu gross sei.</p><p>Wie nimmt der Bundesrat zu diesen Vorw\u00fcrfen Stellung?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Dominique de Buman", "party": "CVP", "affair_title": "Unverh\u00e4ltnism\u00e4ssige Eigenmittelanforderungen f\u00fcr Schweizer Versicherer. Neues Beispiel f\u00fcr den Swiss Finish?                                                                                            ", "affair_text": "<p>Die Schweizer Versicherungsunternehmen m\u00fcssen nach den Anforderungen des Schweizer Solvenztests \u00fcber deutlich mehr Eigenmittel verf\u00fcgen als Versicherungsunternehmen nach den Anforderungen der EU-Richtlinie Solvabilit\u00e4t II, und zwar bis zweimal mehr, und dies f\u00fcr die gleiche Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit.</p><p>- Ist sich der Bundesrat bewusst, dass diese Situation die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Schweizer Versicherer und indirekt auch der KMU schw\u00e4cht?</p><p>- Wie hoch beziffert er diese Differenz? Wie rechtfertigt er sie?</p><p>- Was schl\u00e4gt er konkret vor?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Christine Bulliard-Marbach", "party": "CVP", "affair_title": "Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren an der ETH Lausanne. Widerspruch zu den Verpflichtungen der Schweiz und zu unserer Verfassung?                                                                         ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne hat angek\u00fcndigt, dass sie die Studiengeb\u00fchren ab 2017 verdoppeln will; diese w\u00fcrden von 1200 auf 2400 Franken erh\u00f6ht. Das h\u00e4tte \u00e4usserst negative Konsequenzen auf die Chancengleichheit.</p><p>Findet der Bundesrat nicht, dass diese Entscheidung im Widerspruch zur Bundesverfassung steht (die in Art. 2 Abs. 3 festh\u00e4lt, dass die Schweiz eine m\u00f6glichst grosse Chancengleichheit garantieren muss) und auch gegen diverse internationale Verpflichtungen der Schweiz (vor allem den Uno-Pakt I, Art. 13 Abs. 2 Bst. c) verst\u00f6sst?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Christine Bulliard-Marbach", "party": "CVP", "affair_title": "Wanderer vor K\u00fchen und Herdenschutzhunden sch\u00fctzen                                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Mit der beginnenden Wandersaison und dem Alpaufzug sind in den Berggebieten und Tourismusregionen Konflikte zwischen Wanderern und Kuhherden bzw. ihren Schutzhunden vorprogrammiert. Dies schadet dem Image des Tourismus.</p><p>Was gedenkt der Bundesrat zu unternehmen um im Interesse des Bergtourismus Wanderer besser zu sch\u00fctzen, ohne den Herdenschutz zu vernachl\u00e4ssigen?</p>"}, {"canton": "FR", "fullname": "Val\u00e9rie Piller Carrard", "party": "SP", "affair_title": "Zusammensetzung von Binden und Tampons                                                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Die Organisation 60 millions de consommateurs hat Binden und Tampons auf unerw\u00fcnschte Stoffe untersucht. Die Resultate sind aufs Neue besorgniserregend: Es wurden potenziell giftige Stoffe gefunden (Dioxin, Glyphosat, Insektizide).</p><p>Denkt der Bundesrat nicht, es sei an der Zeit, von den Herstellern die Herausgabe der Informationen zur Zusammensetzung dieser Produkte sowie zum Herstellungsverfahren zu verlangen?</p>"}], "VS": [{"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Abkommen mit Frankreich \u00fcber Erbschaftssteuern. Was macht der Bundesrat?                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Frankreich hat das Erbschaftssteuerabkommen von 1953 mit der Schweiz gek\u00fcndigt. Seit dem 1. Januar 2015 wenden die Schweiz und Frankreich auf dem Gebiet der Erbschaftssteuer jeweils innerstaatliches Recht an. Die steuerlichen Beziehungen zwischen den beiden L\u00e4ndern scheinen sich indessen verbessert zu haben.</p><p>Beabsichtigt der Bundesrat nun, die Verhandlungen \u00fcber ein neues Abkommen wieder aufzunehmen, oder hat er sie bereits wieder aufgenommen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Philippe Nantermod", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Admeira und My Sports                                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Die Vermarktungsfirma Admeira hat mit dem Anbieter UPC einen Vertrag \u00fcber die Vermarktung seines Kanals My Sports abgeschlossen. Der Bund hat das als Antwort auf Google oder Facebook gedachte unternehmerische Projekt Admeira unterst\u00fctzt, damit die Werbeeinnahmen in der Schweiz bleiben.</p><p>Ist der Bundesrat angesichts der Tatsache, dass UPC eine Tochtergesellschaft der britischen Liberty Global ist, der Ansicht, dass diese Zusammenarbeit dem obenerw\u00e4hnten Zweck entspricht?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Aff\u00e4re Astra. Ist das Astra zu Gespr\u00e4chen bereit?                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die Arbeitsvergaben am Simplon sorgten in den letzten Monaten mehrmals f\u00fcr Schlagzeilen. Der Vizedirektor der Filiale des Bundesamtes f\u00fcr Strassen (Astra) in Thun hat sich geweigert, eine Delegation aus dem Wallis zu empfangen, die ihm Unterlagen \u00fcber Ungereimtheiten und fragw\u00fcrdige Machenschaften bei den Arbeitsvergaben am Simplon \u00fcberreichen wollte.</p><p>- Wie stellt sich der Bundesrat zu dieser Gespr\u00e4chsverweigerung?</p><p>- Ist er bereit, die zust\u00e4ndige Astra-Filiale anzuweisen, die Delegation aus dem Wallis zu empfangen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Viola Amherd", "party": "CVP", "affair_title": "Armee. Vernichtung von Munition und Verm\u00f6gen                                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Welche Massnahmen sieht der Bundesrat zur Verbesserung der Lagerbewirtschaftung der Munition vor?</p><p>Es kann nicht sein, dass gem\u00e4ss Armeebotschaft 2017 f\u00fcr \u00fcber 17 Millionen Franken Munition vernichtet wird, weil sie nicht mehr brauchbar ist, und gleichzeitig f\u00fcr 131,6 Millionen Franken neue Munition gekauft wird. Im Lichte von Budgetknappheit und Sparprogrammen ist ein solches Missmanagement nicht zu verantworten.</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder. Wann tritt das Gesetz in Kraft?                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Auf wann plant der Bundesrat die Inkraftsetzung der \u00c4nderungen des Strafgesetzbuchs und des Milit\u00e4rstrafgesetzes, die am 20. M\u00e4rz 2015 in der Folge der Annahme der Volksinitiative f\u00fcr die Ausschaffung krimineller Ausl\u00e4nder angenommen worden sind?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Philippe Nantermod", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Begleitetes Autofahren ab 16 Jahren. Stand der Dinge                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Nach der Ablehnung der Motion 12.4031 hatte der Bundesrat angek\u00fcndigt, die Frage des begleiteten Autofahrens ab 16 Jahren pr\u00fcfen zu wollen, und er gab an, einer Einf\u00fchrung per Verordnung nicht abgeneigt zu sein. Aufgrund von Stellungnahmen des Bundesamtes f\u00fcr Strassen ist diese Angelegenheit seither mehrmals in den Medien thematisiert worden.</p><p>Was ist der derzeitige Stand der \u00dcberlegungen, Untersuchungen und allenfalls vorgesehenen \u00c4nderungen auf Gesetzes- oder Verordnungsebene im Zusammenhang mit dem begleiteten Autofahren ab 16 Jahren?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Der Bund bucht \u00dcbernachtungen f\u00fcr Bundesbeamte \u00fcber eine deutsche Plattform. Das muss \u00e4ndern!                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Der Bund bucht \u00dcbernachtungen f\u00fcr Bundesbeamte, Politiker und offizielle G\u00e4ste \u00fcber die deutsche Plattform Hotel.de. Dabei k\u00f6nnte die einheimische Branche f\u00fcr \u00dcbernachtungen in der Schweiz eine eigene Alternative anbieten: Switzerland Travel Centre (STC), eine gemeinsame Tochterfirma von Hotelleriesuisse, Schweiz Tourismus und SBB. Es ist unverst\u00e4ndlich, dass hier kein Schweizer Unternehmen zum Zug kommt.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, diese Praxis im Interesse der einheimischen Hotellerie zu \u00e4ndern?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Der B\u00e4r ist nach 190 Jahren zur\u00fcck im Kanton Bern. Wie weiter?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>In der Gemeinde Eriz unweit von Thun ist vor ein paar Tagen ein B\u00e4r gesichtet worden. Damit ist der B\u00e4r nach \u00fcber 190 Jahren in den Kanton Bern zur\u00fcckgekehrt. Der B\u00e4r kann in kurzer Zeit grosse Distanzen zur\u00fccklegen. Kantone wie das Wallis bereiten sich deshalb auf die Einwanderung des B\u00e4ren vor.</p><p>- Wie sch\u00e4tzt der Bundesrat die vom B\u00e4ren ausgehende Gefahr ein?</p><p>- Was unternimmt er, um die R\u00fcckkehr des B\u00e4ren zu verhindern?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Der Wolf reisst weiter Schafe. Jetzt muss gehandelt werden!                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Ende Februar ist ein Wolf in der Surselva in einen Stall eingedrungen und hat dort Schafe gerissen. Einige Tage sp\u00e4ter wurden in Mastrils in einem Damwildgehege vier Schafe von einem Wolf get\u00f6tet. Dabei muss der Wolf den zwei Meter hohen und intakten Maschendrahtzaun \u00fcber- oder unterquert haben. Es braucht nun h\u00e4rtere und konsequentere Sanktionen gegen den Wolf.</p><p>Ist sich der Bundesrat der zunehmenden Wolfsproblematik bewusst, und ist er bereit, konsequenter gegen die Wolfsproblematik vorzugehen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Deutschland holt sein Gold zur\u00fcck. Und die Schweiz?                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Deutschland scheint das Programm zum Zur\u00fcckholen seines Goldes aus dem Ausland beschleunigt zu haben, sodass mehr als die H\u00e4lfte seiner Goldreserven sich nun in Deutschland befindet.</p><p>- Und die Schweiz?</p><p>- Wo lagert die Schweizerische Nationalbank ihr Gold (in der Schweiz und im Ausland), und welcher Anteil des Goldes befindet sich in der Schweiz bzw. in jedem einzelnen anderen Land, in dem die Nationalbank Goldreserven hat?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Dubliner \u00dcbereinkommen. Will man uns zum Narren halten?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Bis Ende September 2017 sollen in der Schweiz 900 in Italien registrierte Asylsuchende aufgenommen werden.</p><p>- Widerspricht es nicht dem Dublin-Abkommen und dem, was der Bev\u00f6lkerung bei der Ratifizierung versprochen wurde, wenn Antragsteller aus einem sicheren Herkunftsland aufgenommen werden?</p><p>- Nach welchen Kriterien werden die aufgenommenen Personen zudem ausgew\u00e4hlt?</p><p>- Fliesst dabei die Wahrscheinlichkeit eines erfolgreichen Asylantrages mit ein?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Ein Plan Vigipirate f\u00fcr die Schweiz?                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die blutigen Dramen, die sich k\u00fcrzlich in Frankreich abgespielt haben, haben vor allem in gewissen Polizeikreisen die Frage aufgeworfen, ob in der Schweiz, ohne die f\u00f6deralistische Struktur des Landes zu beeintr\u00e4chtigen, ein \u00e4hnliches Dispositiv wie der franz\u00f6sische Plan Vigipirate angezeigt w\u00e4re, um die Arbeit der Sicherheitsakteure auf Bundes- und Kantonsebene (Armee, Grenzwachtkorps, Polizeikorps usw.) besser zu koordinieren.</p><p>Wie ist die Haltung des Bundesrates zu dieser Frage?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Einreiseverbot f\u00fcr einen Ausl\u00e4nder, der zum Verstoss gegen das Tessiner Verh\u00fcllungsverbot anstiftet?                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Der algerische Unternehmer (?) Rachid Nekkaz hat in Locarno f\u00fcr eine \u00f6ffentliche Provokation gesorgt, als er verk\u00fcndete, so oft wie m\u00f6glich ins Tessin kommen zu wollen, um der Schweiz Demokratielektionen zu erteilen, indem er die Bussen f\u00fcr Frauen bezahlt, die gegen das Verbot der Gesichtsverh\u00fcllung in der \u00d6ffentlichkeit verstossen (Art. 2 Bst. i des Tessiner Gesetzes \u00fcber die \u00f6ffentliche Ordnung).</p><p>H\u00e4tte er nicht ein Einreiseverbot im Sinne von Artikel 67 Absatz 2 Buchstabe a des Ausl\u00e4ndergesetzes verdient?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Erasmus plus. Finanzierung                                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Bleiben infolge der Nichtassoziierung der Schweiz an Horizon 2020 zwischen 2014 und 2017 noch finanzielle Mittel \u00fcbrig, die f\u00fcr Erasmus plus verwendet werden k\u00f6nnten?</p><p>- Welche anderen M\u00f6glichkeiten sieht das SBFI f\u00fcr die Finanzierung von Erasmus plus?</p><p>- Welche Kosten hat die \u00dcbergangsl\u00f6sung bisher f\u00fcr Bundesverwaltung und Hochschulen verursacht?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Erasmus plus. Kommunikation durch das SBFI                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Plant das SBFI, eine offizielle Mitteilung \u00fcber den Stopp der Verhandlungen mit der EU zu ver\u00f6ffentlichen?</p><p>- Wie laufen die Verhandlungen, seit die Schweiz das Kroatien-Protokoll unterzeichnet hat und das Parlament eine L\u00f6sung gefunden hat, die Volksinitiative gegen die Masseneinwanderung umzusetzen, ohne die bilateralen Abkommen zu verletzen?</p><p>- Wurden die Verhandlungen von der Schweiz oder von der EU gestoppt?</p><p>- Hat die EU Bedingungen f\u00fcr die Wiederaufnahme der Verhandlungen gestellt?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Erasmus plus. Neuverhandlung der Vertr\u00e4ge bis Mitte 2017?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Ist es wahr, dass im Rahmen der \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr Erasmus alle Schweizer universit\u00e4ren Hochschulen ihre Vertr\u00e4ge mit den europ\u00e4ischen Hochschulen bis Mitte 2017 neu verhandeln m\u00fcssen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Erasmus plus. Vergleich von \u00dcbergangsl\u00f6sung und vollst\u00e4ndiger Assoziierung                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>- Was sind die Vor- und Nachteile der vollst\u00e4ndigen Assoziierung an Erasmus plus und der \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr 2014 bis 2020?</p><p>- Kann der Bundesrat die Gesamtkosten der \u00dcbergangsl\u00f6sung nennen und eine Kostensch\u00e4tzung f\u00fcr eine vollst\u00e4ndige Assoziierung f\u00fcr 2014 bis 2020 abgeben?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Erbschaftssteuerabkommen mit Frankreich. Wie viele Personen sind von der K\u00fcndigung betroffen?                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Frankreich hat das Erbschaftssteuerabkommen von 1953 mit der Schweiz gek\u00fcndigt. Seit dem 1. Januar 2015 wenden die Schweiz und Frankreich auf dem Gebiet der Erbschaftssteuer jeweils innerstaatliches Recht an.</p><p>Kann der Bundesrat absch\u00e4tzen, wie viele Personen davon betroffen sind (und wie viele von ihnen Schweizer Staatsangeh\u00f6rige sind)?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Europ\u00e4ischer Angriff auf unser Waffenrecht                                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Am 23. Mai 2016 hat die Pr\u00e4sidentschaft des Rates der EU den Mitgliedstaaten den Entwurf einer Richtlinie \u00fcber die Kontrolle des Erwerbs und des Besitzes von Waffen (2015/0269) unterbreitet. Dieser Entwurf soll am 10. Juni 2016 von den Innenministerinnen und Innenministern diskutiert werden.</p><p>- W\u00fcrde dieser Text die Schweiz nicht dazu verpflichten, in zahlreichen gewichtigen Punkten tiefgreifende Anpassungen an ihrem Waffengesetz vorzunehmen?</p><p>- Falls dies zutrifft, ist der Bundesrat bereit, einen solchen Angriff auf unsere Souver\u00e4nit\u00e4t und unsere Tradition abzuwehren?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Viola Amherd", "party": "CVP", "affair_title": "Fahrende Zeitbomben auf der Strasse. Lastwagenunf\u00e4lle am Simplonpass                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die Lastwagenunf\u00e4lle am Simplonpass gehen weiter; der letzte datiert vom 30. Oktober 2015. Das Risiko f\u00fcr Verkehrsteilnehmer und Umwelt ist hoch. In diesem Zusammenhang erlaube ich mir, den Bundesrat anzufragen:</p><p>- Sind die Resultate aus dem Monitoring der Gefahrguttransporte bekannt?</p><p>- Wie sehen diese sowie die daraus abgeleiteten Massnahmen aus?</p><p>- Was kann - in Zusammenarbeit mit dem Kanton Wallis - zur Erh\u00f6hung der Sicherheit vorgekehrt werden?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Gef\u00e4hrdet die gestiegene Anzahl Zivildienstleistender die Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee?                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Zwischen 2004 und 2015 ist die Anzahl milit\u00e4rdienstpflichtiger B\u00fcrger, die Zivildienst leisten wollten, von 1518 auf ungef\u00e4hr 6000 gestiegen. Dieser explosionsartige Anstieg f\u00fchrt zu einem Manko von sch\u00e4tzungsweise mehr als 1500 Angeh\u00f6rigen der Armee (zwei Bataillone!), die zur Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee n\u00f6tig w\u00e4ren.</p><p>- Gef\u00e4hrdet die aktuelle Praxis bei der Zulassung zum Zivildienst die Umsetzung der Weiterentwicklung der Armee?</p><p>- Falls ja, welche Massnahmen plant der Bundesrat zu treffen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Hochspannungsleitung Chamoson-Bickigen und Leuk\u00e4mie bei Kindern. Gibt es einen Zusammenhang?                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Swissgrid plant eine neue 380-Kilovolt-Freileitung Chamoson-Bickigen. Diese Leitung soll nebst der Schule in Gr\u00f4ne errichtet werden. Swissgrid bestreitet, dass elektrische und magnetische Felder Krebs erzeugen. Demgegen\u00fcber h\u00e4lt das Bundesamt f\u00fcr Umwelt fest, dass gem\u00e4ss fr\u00fcheren und neuen Studien bei Kindern mit h\u00e4uslichen Magnetfeldbelastungen von 0,3 bis 0,4 Mikrotesla \u00f6fters Leuk\u00e4mie beobachtet wurde. Ein kausaler Zusammenhang k\u00f6nne nicht ausgeschlossen werden.</p><p>Wie stellt sich der Bundesrat dazu?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Institutioneller Staatsstreich in Brasilien. Wie reagiert die Schweiz?                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>In Brasilien kam es vor Kurzem zu einem eigentlichen institutionellen Staatsstreich mit einem Amtsenthebungsverfahren, das gegen die demokratisch gew\u00e4hlte Pr\u00e4sidentin eingeleitet wurde, und der Ernennung einer \u00dcbergangsregierung, von der bereits mehrere Mitglieder der Korruption beschuldigt werden. Nachdem es auch in Honduras und Paraguay zu \u00e4hnlichen Staatsstreichen gekommen ist, beginnt sich diese Praxis unter Missachtung der demokratischen Rechte nun in ganz Lateinamerika auszubreiten.</p><p>Welche Haltung nimmt der Bundesrat auf internationaler Ebene zu dieser Situation ein, und wie beabsichtigt er sich f\u00fcr die Demokratie und die Stabilit\u00e4t auf diesem Kontinent einzusetzen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Ist die SRG ein Elfenbeinturm?                                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der Verwaltungsrat der SRG hat vor der Ernennung von Gilles Marchand zum Generaldirektor, einem Internen (Direktor RTS), scheinbar in Absprache mit dem zuk\u00fcnftigen Pr\u00e4sidenten, Jean-Michel Cina, bewusst auf eine Ausschreibung verzichtet.</p><p>- Erachtet der Bundesrat dieses Vorgehen angesichts der Wichtigkeit dieser Position als korrekt und zul\u00e4ssig?</p><p>- Sieht er darin keine Gefahr, dass sich die SRG zu stark abschottet?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Kampf gegen Schlepperbanden. Ist das Regelwerk angemessen?                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Die Verfolgung von Straftaten nach Artikel 116 AuG ist Sache der Kantone. Diese treten im Kampf gegen Schlepperbanden unkoordiniert und in der Regel (wie im Tessin) ohne Spezialeinheiten auf. Allenfalls koordiniert Fedpol die Arbeit der Kantonspolizeien.</p><p>- H\u00e4lt der Bundesrat das vorhandene Regelwerk f\u00fcr angemessen?</p><p>- Ist F\u00f6deralismus noch angebracht, wenn es darum geht, eine Invasion von Migrantinnen und Migranten zu bek\u00e4mpfen, die unser Land als Ganzes bedroht?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Konzept Progress. Rekrutinnen und Rekruten schonen auf Kosten der Glaubw\u00fcrdigkeit unserer Armee?                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Zahlreiche Medien haben das Konzept Progress als Mittel zur Anpassung der Ausbildungsmethoden unserer Armee an die Ver\u00e4nderungen in der Zivilgesellschaft dargestellt.</p><p>Bef\u00fcrchtet der Bundesrat nicht, dass die grossfl\u00e4chige Umsetzung des Konzepts unweigerlich zu einer untragbaren Verminderung der operationellen F\u00e4higkeiten unserer Armee f\u00fchrt, und ist er infolgedessen bereit, diesen ganz offensichtlich mit den Anforderungen einer richtigen Armee unvereinbaren Praktiken ein Ende zu setzen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Lafarge Holcim und Islamischer Staat                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Der Zementriese Lafarge Holcim hat in Syrien nachweislich mit der terroristischen Organisation Islamischer Staat zusammengearbeitet. Seit der Fusion der beiden Konzerne Lafarge und Holcim befindet sich der Sitz des Unternehmens in der Schweiz.</p><p>- Wie kann die Schweiz sicherstellen, dass Lafarge Holcim nicht mehr mit dem Islamischen Staat oder anderen terroristischen Organisationen zusammenarbeitet?</p><p>- Ist solch intolerables Verhalten auch bei anderen Schweizer Unternehmen denkbar?</p><p>- Welche Massnahmen werden getroffen, um zu verhindern, dass sich so etwas wiederholt?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "G\u00e9raldine Marchand-Balet", "party": "CVP", "affair_title": "Liste zur Anprangerung von Arbeitgebern, die wegen Schwarzarbeit verurteilt worden sind                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Kantone kontrollieren die Unternehmen, um sicherzustellen, dass die Melde- und Bewilligungspflichten eingehalten werden.</p><p>Die wegen Missachtung ihrer Pflichten verurteilten Arbeitgeber k\u00f6nnen f\u00fcr bis zu f\u00fcnf Jahre von \u00f6ffentlichen Auftr\u00e4gen ausgeschlossen werden.</p><p>- Wird diese M\u00f6glichkeit, Arbeitgeber auszuschliessen, in der Praxis angewandt?</p><p>- Sieht der Bundesrat ebenfalls einen Nutzen darin, die \u00f6ffentliche Hand zur konsequenten Anwendung dieser Klausel zu verpflichten?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Migrationspolitik Australiens. Ein Beispiel f\u00fcr Europa?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der \u00f6sterreichische Aussenminister hat anscheinend vorgeschlagen, die EU solle sich an der australischen Migrationspolitik orientieren, d. h., sie solle den Asylbewerberinnen und -bewerbern den direkten Zugang zum Kontinent verweigern und sie f\u00fcr die Dauer des Asylverfahrens auf Inseln unterbringen.</p><p>- H\u00e4lt der Bundesrat diesen Vorschlag f\u00fcr realisierbar?</p><p>- Wenn ja, ist er bereit, sich in diesem Sinn in Zusammenarbeit mit unseren europ\u00e4ischen Partnerl\u00e4ndern zu engagieren?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Raserdelikte. Wie viele Verurteilungen gab es schon?                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Wie viele strafrechtliche Verurteilungen gab es in Anwendung von Artikel 90 Abs\u00e4tze 3 und 4 des Strassenverkehrsgesetzes seit dem 1. Januar 2013 jedes Jahr in der Schweiz?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Philippe Nantermod", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Rechtsl\u00fccke in der Unfallversicherung. Beabsichtigt der Bundesrat, die Motion 11.3811 umzusetzen?                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Nach dem St\u00e4nderat hat auch der Nationalrat am 3. Juni 2014 die Motion 11.3811 angenommen, die verlangt, dass eine gravierende L\u00fccke in der Unfallversicherung geschlossen wird. Diese L\u00fccke betrifft vor allem Menschen, die aufgrund eines R\u00fcckfalls oder von Sp\u00e4tfolgen einer Verletzung, die sie sich als Jugendliche zugezogen haben, erwerbsunf\u00e4hig geworden sind.</p><p>Der Bundesrat hat die Motion bis heute nicht umgesetzt. Es wurde weder ein Gesetzentwurf erstellt noch eine Ank\u00fcndigung gemacht.</p><p>Da dringend Handlungsbedarf besteht, bitte ich den Bundesrat, darzulegen, wie sein Zeitplan f\u00fcr die Umsetzung der Motion aussieht.</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Revision der EU-Waffenrichtlinie. Keine weitere Versch\u00e4rfung des Schweizer Waffenrechtes                                                                                                                ", "affair_text": "<p>- Ist der Bundesrat bereit, sich im Rahmen der Revision der EU-Waffenrichtlinie gegen jeden Vorschlag auszusprechen, der die Schweiz verpflichten w\u00fcrde, ihr geltendes Waffenrecht zu versch\u00e4rfen?</p><p>- Ist dies nicht die einzige Haltung, die es erlaubt, die Souver\u00e4nit\u00e4t unseres Landes zu bewahren in diesem \u00e4usserst sensiblen Bereich, der das Verh\u00e4ltnis zwischen den freien B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern und dem Staat tangiert?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "R\u00fcckf\u00fchrung der Dublin-F\u00e4lle nach Ungarn. Verschiebung bis wann?                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Am 23. Februar 2016 hat das Bundesverwaltungsgericht die R\u00fcckf\u00fchrung der Dublin-F\u00e4lle nach Ungarn verschoben, nachdem die dortigen Asylgesetze versch\u00e4rft worden sind. Das Bundesverwaltungsgericht wartet auf eine Antwort des Staatssekretariates f\u00fcr Migration oder eine Entscheidung des Europ\u00e4ischen Gerichtshofes f\u00fcr Menschenrechte, ja sogar des Europ\u00e4ischen Gerichtshofes. In der Zwischenzeit werden die Regresse auf die Wartebank geschoben und sammeln sich somit an.</p><p>In welcher Frist kann man auf die Antworten hoffen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Schliessung von Zollstellen. Einsparungen und Signalwirkung                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>- Stimmt es, dass im Rahmen der in der Bundesverwaltung geplanten Sparmassnahmen auch die Schliessung mehrerer Zollstellen vorgesehen ist? Wenn ja, um welche handelt es sich, wann werden sie geschlossen, und welche Einsparungen erhofft man sich davon?</p><p>- F\u00f6rdert man mit dieser Massnahme nicht den Schmuggel, die Einfuhr von Produkten, die den Schweizer Normen nicht entsprechen, und den unlauteren Wettbewerb gegen\u00fcber dem Schweizer Handel, und f\u00fchrt dies nicht zu einer unhaltbaren \u00dcberbelastung der \u00fcbrigen Zollstellen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Schweizerische Post. Verlagerung von Arbeitspl\u00e4tzen nach Vietnam                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Die Post hat diesen Sommer verlauten lassen, dass zahlreiche Aufgaben nach Vietnam verlagert werden, wie etwa die Verarbeitung von Adressen, die von den Scannern nicht gelesen werden k\u00f6nnen. Es scheint, als besch\u00e4ftige Swiss Post Solutions in Vietnam rund 1200 Personen. In der Schweiz sind durch die Automatisierung rund hundert Stellen gef\u00e4hrdet, wie zu h\u00f6ren ist.</p><p>Ist eine solche Verlagerung f\u00fcr ein Unternehmen vertretbar, das mehrheitlich im Besitz des Bundes ist?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Situation an den t\u00fcrkischen Universit\u00e4ten                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Im Januar unterzeichneten in der T\u00fcrkei \u00fcber tausend Universit\u00e4tsprofessorinnen und -professoren einen Aufruf, in dem sie das Vorgehen der Sicherheitskr\u00e4fte gegen die Zivilbev\u00f6lkerung in den kurdischen Regionen anprangern. Sie fordern darin von der politischen F\u00fchrung, den Dialog und die Friedensverhandlungen wieder aufzunehmen.</p><p>- Wie viele der unterzeichneten Professorinnen und Professoren haben seither ihre Stelle verloren? Wie viele Professorinnen und Professoren insgesamt?</p><p>- Wie viele Universit\u00e4ten wurden geschlossen?</p><p>- Welche Auswirkungen haben diese S\u00e4uberungsaktionen auf die wissenschaftliche Zusammenarbeit mit der Schweiz?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Philippe Nantermod", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Sportlerinnen und Sportler aus Nicht-EU-/-Efta-Staaten. Welcher Spielraum besteht?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Laut den Weisungen des Staatssekretariates f\u00fcr Migration (SEM) vom 18. Juli 2016 zum Ausl\u00e4ndergesetz werden in der Schweiz ausschliesslich Sportlerinnen und Sportler aus L\u00e4ndern ausserhalb der EU/Efta zugelassen, die in den beiden obersten Spielklassen ihrer Disziplin spielen; die anderen werden als unterqualifiziert erachtet. Dadurch werden verletzte oder in der Ausbildung begriffene Spielerinnen und Spieler ausgeschlossen und die Langzeitperspektiven f\u00fcr die Clubs verschlechtert.</p><p>- Seit wann gilt diese Praxis, und wie strikt wird sie vom SEM angewandt?</p><p>- Gibt es m\u00f6gliche Ausnahmen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Standort der Hausbriefk\u00e4sten. Bitte mehr Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit!                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss Artikel 74 der Postverordnung sind Briefk\u00e4sten grunds\u00e4tzlich an der Grundst\u00fcckgrenze aufzustellen. Die Post fordert immer mehr Hausbesitzer auf, ihren Briefkasten zu versetzen, zum Teil nur um 2 bis 3 Meter. Das ist nicht verh\u00e4ltnism\u00e4ssig! Dies insbesondere dann nicht, wenn der Briefkasten an der Hausfassade angebracht ist und der Platz zwischen Haus und Strasse frei zug\u00e4nglich ist und vom Zustelldienst befahren werden kann.</p><p>Ist der Bundesrat bereit, die Postverordnung entsprechend zu \u00e4ndern?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Systematische Ausweisung von verurteilten ausl\u00e4ndischen Dschihadisten                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In den Medien (<a  href=http://www.20min.ch/ro/news/suisse/story/18627978>http://www.20min.ch/ro/news/suisse/story/18627978</a>) wurde viel berichtet \u00fcber die absurde Verurteilung (bedingte Strafen und l\u00e4cherliche Bussen) eines bosnischen und eines tunesischen Dschihadisten durch die Bundesanwaltschaft.</p><p>Werden diese beiden Straft\u00e4ter wenigstens ausgewiesen?</p><p>Allgemeiner gefragt: Ist der Bundesrat nicht der Ansicht, dass diesem Krieg, der im Namen des Islams gegen uns gef\u00fchrt wird, dadurch wirkungsvoll begegnet werden k\u00f6nnte, dass verurteilte ausl\u00e4ndische Dschihadisten systematisch ausgewiesen werden?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Ungarn verletzt das Dublin-Abkommen. Was nun?                                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Laut eines Berichtes des European Council on Refugees and Exiles (Ecre) verletzt Ungarn nicht nur das Dublin-Abkommen, sondern auch die Menschenrechte.</p><p>- Ist der Bundesrat gleicher Ansicht?</p><p>- Falls ja, plant die Schweiz als Vertragspartei, bei der Europ\u00e4ischen Kommission gegen diese Verletzung einzutreten, oder wird sie weiterhin tatenlos dem Untergang dieses Abkommens zusehen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Unsere Soldaten mit Demagogie motivieren?                                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>- Werden die Jokertage, \u00fcber die gewisse F\u00fchrungspersonen unserer Armee anscheinend nachdenken, tats\u00e4chlich eingef\u00fchrt?</p><p>- Wenn ja, zu welchen Bedingungen und mit welchen Auswirkungen f\u00fcr die Ausbildung der Truppe?</p><p>- Denkt der Bundesrat ernsthaft, dass er mit dieser weiteren Anpassung an den Zeitgeist und mittels Demagogie im Allgemeinen die Motivation und den Ausbildungsgrad unserer Soldaten gew\u00e4hrleisten kann?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Unt\u00e4tigkeit angesichts des wachsenden Extremismus in den Moscheen?                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Die An-Nur-Moschee in Winterthur sorgte vor Kurzem aufgrund ihrer Verbindung zum islamistischen Extremismus f\u00fcr Gespr\u00e4chsstoff. Dasselbe gilt f\u00fcr ein Gebetszentrum in Plan-les-Ouates, das demn\u00e4chst von einem albanischen Verein er\u00f6ffnet wird.</p><p>- Wird die Schweiz angesichts des wachsenden Extremismus in Moscheen und anderen islamischen Zentren in unserem Land weiterhin unt\u00e4tig bleiben?</p><p>- Wenn nicht, welche Massnahmen hat der Bundesrat geplant, um dem Extremismus entgegenzuwirken?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren an der ETH Lausanne. Wird die Auswahl der Studierenden durch ihren finanziellen Hintergrund bestimmt?                                                                  ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne hat angek\u00fcndigt, dass sie die Studiengeb\u00fchren ab 2017 verdoppeln will; diese w\u00fcrden von 1200 auf 2400 Franken erh\u00f6ht. Das h\u00e4tte \u00e4usserst negative Konsequenzen auf die Chancengleichheit.</p><p>Die ETH Lausanne rechtfertigt ihre Entscheidung mit den vom Bundesrat geplanten Sparmassnahmen im BFI-Bereich.</p><p>F\u00f6rdert der Bundesrat eine Selektion der Studierenden mittels Studiengeb\u00fchren, statt dass er in die Bildung investiert?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Mathias Reynard", "party": "SP", "affair_title": "Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren an der ETH Lausanne. Zwei Drittel der Studierenden w\u00fcrden sich \u00fcberlegen, eine andere Hochschule zu w\u00e4hlen                                                             ", "affair_text": "<p>Die ETH Lausanne hat angek\u00fcndigt, dass sie die Studiengeb\u00fchren ab 2017 verdoppeln will; diese w\u00fcrden von 1200 auf 2400 Franken erh\u00f6ht. Das h\u00e4tte \u00e4usserst negative Konsequenzen auf die Chancengleichheit.</p><p>Die Studentenvereinigung der ETH Lausanne hat 2012 in einer Studie gezeigt, dass 66,5 Prozent der Studierenden bei einer Verdoppelung der Studiengeb\u00fchren ernsthaft \u00fcber eine Alternative zur ETH Lausanne nachgedacht h\u00e4tten.</p><p>Unterst\u00fctzt der Bundesrat, dass die Auswahl von Studierenden durch ihren finanziellen Hintergrund bestimmt wird?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Verhindern, dass sich Minderheiten in unserer Armee zunehmend bewusst absondern                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die Ver\u00f6ffentlichung von Fotos, auf denen drei uniformierte Soldaten unserer Armee das albanische Wappen tragen, hat berechtigterweise f\u00fcr Aufruhr gesorgt.</p><p>- Denkt der Bundesrat, dass f\u00fcr den Umgang mit solchen ostentativen Bekundungen der Zugeh\u00f6rigkeit zu einer anderen Gemeinschaft ein Disziplinarverfahren ausreicht?</p><p>- Welche Schritte plant er allgemein, um zu verhindern, dass sich Minderheiten in unserer Armee zunehmend bewusst absondern?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Viola Amherd", "party": "CVP", "affair_title": "Vernehmlassung. Instrument des demokratischen Prozesses oder b\u00fcrokratischer Leerlauf?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Das Bundesamt f\u00fcr Justiz sagt in einer Medienmitteilung vom 4. Dezember 2015 zur Aktienrechtsrevision, der Bundesrat habe in Kenntnis der Vernehmlassung die Botschaft definiert. Danach soll f\u00fcr die Gr\u00fcndung einfacher AG die \u00f6ffentliche Beurkundung aufgehoben werden. Dies sei in der Vernehmlassung klar unterst\u00fctzt worden.</p><p>Wie kommt das Bundesamt f\u00fcr Justiz zu dieser Aussage, wenn der in die Vernehmlassung geschickte Vorentwurf diese Aufhebung gar nicht enthielt und diese in der Vernehmlassung zur Modernisierung des Handelsregisterrechts 2013 von mehr als zwei Dritteln der Teilnehmer abgelehnt wurde?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "War die Deza in Korruption verwickelt und Spenderin der Kampagne von Hillary Clinton?                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>In Clinton Clash beschreibt Peter Schweizer die wohlt\u00e4tige Organisation der Clintons als eine Korruptionsmaschinerie, mit der sich die Familie Clinton bereicherte. Insbesondere Hillary Clinton setzte ihre ehemalige Position als Aussenministerin ein, um Zuwendungen von anderen Staaten zu erhalten.</p><p>- War die Deza mit ihrer Spende von knapp 500 000 Franken im Jahr 2011 - zumal mitten im Steuerstreit mit den USA - Teil dieses Systems?</p><p>- Wurde dieses Geld anschliessend f\u00fcr den Wahlkampf der Pr\u00e4sidentschaftskandidatin verwendet?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Was sind normale Beziehungen zur EU?                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>In einem Interview zu Beginn des Jahres \u00e4usserte Bundespr\u00e4sidentin Doris Leuthard f\u00fcr ihr Pr\u00e4sidialjahr folgende Absicht: Mein Ziel f\u00fcr 2017 ist, in den Beziehungen zur EU wieder zur Normalit\u00e4t zu finden.</p><p>- Was aber sind denn normale Beziehungen zur EU?</p><p>- Und was ist abnormal?</p><p>- Sind freundschaftliche Beziehungen und vertragliche Vereinbarungen, ohne die Souver\u00e4nit\u00e4t und Handlungsfreiheit preiszugeben, keine normalen Beziehungen zur EU?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Wasserkraftwerke m\u00fcssen in Schweizer Hand bleiben                                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Die zurzeit tiefen Strompreise bereiten den grossen Schweizer Energiekonzernen Sorgen. Der Rohstoff Wasser wird k\u00fcnftig als Trinkwasser wie auch zur Stromversorgung noch wichtiger werden. Es gilt deshalb, fr\u00fchzeitig sicherzustellen, dass die Schweizer Wasserkraft wirtschaftlich \u00fcberlebensf\u00e4hig sowie unter schweizerischer Kontrolle bleibt und nicht in fremde H\u00e4nde f\u00e4llt.</p><p>Welche Strategie verfolgt der Bundesrat, um sicherzustellen, dass die Wasserkraftwerke in Schweizer Hand bleiben?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Werden Arbeitslosengelder ins Ausland bezahlt?                                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>- Auf welcher gesetzlichen Grundlage und unter welchen Bedingungen k\u00f6nnen erwerbslose Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, die weder in der Schweiz wohnen noch die Pflichten erf\u00fcllen m\u00fcssen, die den Schweizer oder ausl\u00e4ndischen Erwerbslosen, die in der Schweiz wohnen, auferlegt werden, Arbeitslosengelder beziehen, und wie wird das kontrolliert?</p><p>- Wie viele Erwerbslose fallen unter diese Gruppe, aus welchen L\u00e4ndern kommen sie haupts\u00e4chlich, und wie hoch ist der Betrag, der so ins Ausland fliesst?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Wie viele Fl\u00fcchtlinge sind f\u00fcr das islamische Opferfest in ihr Heimatland gereist?                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Kann das Staatssekretariat f\u00fcr Migration angeben, wie viele Reisedokumente in den letzten f\u00fcnf Jahren an Asylsuchende bzw. Fl\u00fcchtlinge ausgestellt wurden, die f\u00fcr Ferien in ihr Heimatland zur\u00fcckkehren wollten, um das islamische Opferfest zu feiern?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Wie viele Migranten kommen mit minderj\u00e4hrigen Ehefrauen an?                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Die Masseneinwanderung, der die Schweiz ausgesetzt ist, schafft diverse Probleme, darunter die Ankunft von Einwanderern mit minderj\u00e4hrigen Ehefrauen, die manchmal Opfer von Zwangsehen sind.</p><p>Liegen dem Staatssekretariat f\u00fcr Migration Statistiken zu diesem Thema vor, oder w\u00e4re es andernfalls nicht Zeit, m\u00f6glichst schnell solche zu erstellen?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Wiedereinf\u00fchrung der Taschenmunition?                                                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Ein uniformierter Soldat oder eine uniformierte Soldatin mit einer Waffe ist ein potenzielles Ziel. Aber wie kann er oder sie sich, falls n\u00f6tig, ohne Munition verteidigen? W\u00e4re es in diesem Sinne nicht angebracht, im Rahmen der \u00dcberlegungen zur Mobilmachung unserer Armee auch \u00fcber die Wiedereinf\u00fchrung der Taschenmunition nachzudenken?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Yannick Buttet", "party": "CVP", "affair_title": "Wildtierschutzgebiete. Neue Bezeichnung, h\u00f6herer Schutz?                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Es ist vorgesehen, die Jagdbanngebiete im Jagdgesetz in Wildtierschutzgebiete umzubenennen. Bei der Vernehmlassung haben mehrere Parteien gefordert, dass dabei die Schutzmassnahmen nicht ausgeweitet werden. Die entsprechenden Verordnungen werden massgeblich sein.</p><p>- Ist es wahr, dass mit der Umbenennung keine Ausweitung der Schutzmassnahmen in den Verordnungen verbunden sein wird?</p><p>- Und auch nicht in den Managementpl\u00e4nen und in den Inventaren der Jagdbanngebiete?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Jean-Luc Addor", "party": "SVP", "affair_title": "Wird das Asylgesetz konsequent auf Eritreerinnen und Eritreer angewendet?                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Das Asylgesetz sieht Folgendes vor: Keine Fl\u00fcchtlinge sind Personen, die wegen Wehrdienstverweigerung oder Desertion ernsthaften Nachteilen ausgesetzt sind oder begr\u00fcndete Furcht haben, solchen Nachteilen ausgesetzt zu werden (Art. 3 Abs. 3 erster Satz des Asylgesetzes).</p><p>Wird diese Bestimmung konsequent auf die Asylbewerberinnen und Asylbewerber aus Eritrea angewendet?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Franz Ruppen", "party": "SVP", "affair_title": "Zieht sich die Grenzwacht aus Gondo zur\u00fcck?                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Anl\u00e4sslich einer Medienkonferenz vom 30. November 2015 in Gondo erkl\u00e4rte Zollinspektor Christian Fl\u00fcck, dass sich die Grenzwacht bis 2017 aus Gondo zur\u00fcckziehen werde.</p><p>Als Grund wurde angegeben, die Grenzwacht verf\u00fcge \u00fcber zu wenig Personal. Aufgrund der angespannten Sicherheitslage in Europa und der Asylproblematik m\u00fcsste es aber mehr und nicht weniger Kontrollen an den Landesgrenzen geben.</p><p>Ist der Bundesrat diesbez\u00fcglich nicht auch der Ansicht, dass das Grenzwachtkorps nicht aus Gondo abgezogen werden darf?</p>"}, {"canton": "VS", "fullname": "Yannick Buttet", "party": "CVP", "affair_title": "\u00c4nderung des Waffenrechts in der EU. Konsequenzen f\u00fcr die Schweiz                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Wegen der Terrorgefahr hat die Europ\u00e4ische Union beschlossen, ihr Waffenrecht zu \u00e4ndern.</p><p>- Wird dies Konsequenzen f\u00fcr die Waffenbesitzerinnen und -besitzer in der Schweiz haben?</p><p>- Falls ja, welche von unserem Parlament oder vom Schweizervolk abgelehnten Teile k\u00f6nnte die EU uns auf diesem Gebiet aufzwingen?</p><p>- Welche Massnahmen w\u00fcrde der Bundesrat ergreifen, um den Willen des Volks und des Parlamentes in unserem Land zu respektieren?</p>"}], "TI": [{"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "4-Meter-Korridor in Richtung Italien. Wie schreiten die Arbeiten voran?                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Gem\u00e4ss dem Standbericht 2016 Eisenbahn-Ausbauprogramme wurde auf der italienischen Seite von Bellinzona in Richtung Luino-Sesto Calende und Gallarate mit dem Profilausbau der Tunnel auf eine Eckh\u00f6he von 4 Metern begonnen.</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>1. Wird der Zeitplan f\u00fcr den Ausbau der 13 betroffenen Tunnel bis Ende 2017 eingehalten?</p><p>2. Best\u00e4tigt der Bundesrat die Schliessung der Strecke Bellinzona-Luino f\u00fcr das zweite Halbjahr 2017?</p><p>3. Falls ja, auf welchen Gleisen werden die \u00fcber 40 Z\u00fcge, die t\u00e4glich auf dieser Strecke fahren, verkehren?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Abkommen zwischen der Schweiz und Italien \u00fcber die Zusammenarbeit der Polizei- und Justizbeh\u00f6rden. Blockiert Italien dessen Inkrafttreten?                                                              ", "affair_text": "<p>Am 19. Juni 2015 haben die eidgen\u00f6ssischen R\u00e4te das neue Abkommen zwischen der Schweiz und Italien \u00fcber die Zusammenarbeit der Polizei- und Justizbeh\u00f6rden einstimmig genehmigt. Die neuen Bestimmungen bilden einen \u00e4usserst wichtigen Mosaikstein im Kampf gegen die grenz\u00fcberschreitende Kriminalit\u00e4t, der der S\u00fcden des Tessins ausgesetzt ist.</p><p>- Wann soll das Abkommen in Kraft treten?</p><p>- Warum ist es nicht am 1. Januar 2016 in Kraft getreten?</p><p>- Aus welchen wichtigen Gr\u00fcnden unternimmt Italien die Schritte nicht, die f\u00fcr eine Inkraftsetzung notwendig sind?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marina Carobbio Guscetti", "party": "SP", "affair_title": "Aktuelle Praxis des Grenzwachtkorps. Praxis bei mehrmaligen Aufgriffen                                                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Trifft es zu, dass das Grenzwachtkorps Personen, die bei vorg\u00e4ngigen Aufgriffen kein Asylgesuch gestellt haben und bei einem weiteren Aufgriff ein Asylgesuch in der Schweiz stellen, nach Italien zur\u00fcckweist?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Alptransit. Vor lauter Festfreude den S\u00fcdanschluss nicht vergessen                                                                                                                                      ", "affair_text": "<p>Am 1. Juni hat die Schweiz Geschichte geschrieben: Der Gotthard-Basistunnel ist er\u00f6ffnet. Auch die Arbeiten am Ceneritunnel und f\u00fcr den 4-Meter-Korridor sind weit fortgeschritten. Es darf aber nicht vergessen werden, dass die Nord-S\u00fcd-Hochleistungsbahn vorerst bruchst\u00fcckhaft bleibt.</p><p>- Was ist der Stand bei der Planung und der Finanzierung der Verbindung s\u00fcdlich von Lugano bis zur italienischen Grenze?</p><p>- L\u00e4sst sich schon ein Datum nennen?</p><p>- Wann werden die Umschlagsanlagen in Italien und in Deutschland zu hundert Prozent betriebsbereit sein?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Ansturm von illegalen Migranten an der S\u00fcdgrenze der Schweiz                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Nachdem in Italien das Verfassungsreferendum gescheitert ist, beginnt auch die aktuelle Regierung auseinanderzufallen; die politische Instabilit\u00e4t nimmt zu. Eine allf\u00e4llige \u00dcbergangsregierung oder neue Regierung wird es sich gegen\u00fcber der Bev\u00f6lkerung wohl nicht mehr leisten k\u00f6nnen, weiterhin so viel Geld f\u00fcr illegale Migranten auszugeben. Dies wird dazu f\u00fchren, dass immer mehr Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge Richtung Norden ziehen werden.</p><p>Welche Massnahmen trifft der Bundesrat vor diesem Hintergrund an der Schweizer S\u00fcdgrenze?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marina Carobbio Guscetti", "party": "SP", "affair_title": "Arbeitslosigkeit auch in der Westschweiz und im Tessin senken                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die vom Staatssekretariat f\u00fcr Wirtschaft j\u00fcngst publizierten Zahlen zur Lage auf dem Arbeitsmarkt zeigen in Bezug auf die Arbeitslosenquote betr\u00e4chtliche Unterschiede zwischen der Deutschschweiz einerseits und der Romandie und dem Tessin andererseits. In den Westschweizer Kantonen und im Tessin sind die Arbeitslosigkeit und der Druck auf den Arbeitsmarkt h\u00f6her.</p><p>- Wie beurteilt der Bundesrat diese Situation?</p><p>- Erw\u00e4gt er spezielle Massnahmen zugunsten der Kantone mit h\u00f6herer Arbeitslosigkeit?</p><p>- Falls ja, welche?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Roberta Pantani", "party": "Lega", "affair_title": "Asylsuchende, die w\u00e4hrend des Asylverfahrens spurlos verschwinden                                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Ein Aspekt des Asylverfahrens in unserem Land, \u00fcber den kaum gesprochen wird und zu dem es keine genauen Zahlen gibt, sind die Asylsuchenden, die spurlos verschwinden.</p><p>Ich stelle dem Bundesrat daher folgende Fragen:</p><p>- Wie viele solche F\u00e4lle gab es 2014 und 2015?</p><p>- Wie viele der betreffenden Personen waren Asylsuchende aus Empfangs- und Verfahrenszentren in der Zust\u00e4ndigkeit des Bundes, und wie viele waren bereits den Kantonen zugewiesen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Ausl\u00e4ndische TIR-Fahrzeuge mit gef\u00e4lschten Werten f\u00fcr umweltsch\u00e4digende Emissionen. Welche Massnahmen?                                                                                                  ", "affair_text": "<p>Laut einer journalistischen Untersuchung (ZDF, SRF und RSI) \u00fcberschreiten 20 Prozent der ausl\u00e4ndischen TIR-Fahrzeuge die Emissionsgrenzwerte, indem sie eine Substanz einsetzen, die das Vorhandensein des Zusatzstoffs Adblue vorgibt, auch wenn dieser aufgebraucht ist.</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>1. Was haben die Kontrollen der Stickoxidwerte beim Schwerverkehrszentrum in Erstfeld ergeben?</p><p>2. Sieht der Bundesrat nicht eine Notwendigkeit, das Zentrum in Chiasso auszubauen, um die Kontrollen an der Grenze erh\u00f6hen zu k\u00f6nnen?</p><p>3. Wie hoch ist der wirtschaftliche Schaden (tiefere Abgaben f\u00fcr TIR-Fahrzeuge, obwohl sie mehr Schadstoffe ausstossen)?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Ausschaffung von drei Irakern, die wegen Handlungen zugunsten des Isis in der Schweiz verurteilt worden sind                                                                                            ", "affair_text": "<p>Zum ersten Mal in der Geschichte hat das Bundesstrafgericht drei Iraker, die beschuldigt waren, Mitglieder oder Anh\u00e4nger des Isis zu sein, zu Freiheitsstrafen verurteilt. Sie hatten versucht, Informationen, Material und Personen in die Schweiz einzuschleusen, um einen Anschlag zu ver\u00fcben.</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>- Wird nach verb\u00fcsster Freiheitsstrafe verf\u00fcgt werden, dass die drei Straft\u00e4ter in ihr Herkunftsland ausgeschafft werden?</p><p>- Falls nein, m\u00fcsste angesichts der Schwere der Straftat nicht das \u00f6ffentliche Interesse unseres Landes \u00fcber der pers\u00f6nlichen Freiheit der Verurteilten stehen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Bezahlen Swisslos und die Loterie Romande zu wenig Spielsuchtabgaben?                                                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Swisslos und die Loterie Romande schreiben, dass die Darstellung der Jahresrechnung nach den Fachempfehlungen zur Rechnungslegung von Swiss GAAP FER nach dem Bruttoprinzip erfolge. Trotzdem ist die Erfolgsrechnung wenig transparent.</p><p>1. Trifft es zu, dass Swisslos und die Loterie Romande beim ausgewiesenen Bruttospielertrag vorg\u00e4ngig die Gewinnauszahlungen abziehen?</p><p>2. Welche Folgen hat der vorg\u00e4ngige Abzug der Gewinnauszahlungen bez\u00fcglich der H\u00f6he der ausbezahlten Spielsuchtabgabe?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Bundesanwalt Michael Lauber. Konstruktive Zusammenarbeit der Institutionen oder blosse Suche nach dem Rampenlicht?                                                                                      ", "affair_text": "<p>Mit seinen \u00c4usserungen an einer Konferenz, die am 21. Februar 2017 im Tessin stattfand, hat Bundesanwalt Lauber in den Medien grosse Beachtung gefunden. Der Bundesanwalt hat einmal mehr urbi et orbi - ganz in meinem Sinn - darauf hingewiesen, wie n\u00f6tig f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung der internationalen organisierten Kriminalit\u00e4t ein m\u00f6glichst umfassendes gesetzliches Instrumentarium ist.</p><p>- Hat der Bundesanwalt formell Forderungen oder, besser gesagt, konkrete Vorschl\u00e4ge zu Gesetzes\u00e4nderungen unterbreitet, mit denen sich das der Bundesanwaltschaft zur Verf\u00fcgung stehende Instrumentarium verbessern liesse?</p><p>- Sind Revisionen im Gange, oder ist dieses Thema nur Gegenstand von Konferenzen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Cisalpino. Haben die italienischen Bahnen ihr Wort gehalten?                                                                                                                                            ", "affair_text": "<p>Im November 2015 kommunizierten die SBB, dass die alten Cisalpino-Z\u00fcge auf der Gotthardstrecke nach einer jahrelangen Beschwerdenflut endlich ersetzt w\u00fcrden.</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>1. Hat Trenitalia alle Cisalpino-Z\u00fcge des Typs ETR 470 durch neue ETR 610 ersetzt?</p><p>2. Stimmt es, dass die neuen ETR 610 verschiedene M\u00e4ngel haben (Klimaanlage, die nicht funktioniert, Probleme mit den sanit\u00e4ren Einrichtungen und in der Folge schlechte Ger\u00fcche usw.) und dass auch das neue Kundeninformationssystem (Miku) nicht richtig funktioniert?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Dem Grenzwachtkorps den R\u00fccken st\u00e4rken. Rechtm\u00e4ssigkeit des Einsatzes an der s\u00fcdlichen Landesgrenze                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Diesen Sommer stand die s\u00fcdliche Landesgrenze unter starkem Migrationsdruck. Die Grenzwachtregion IV begegnete dieser Situation mit grossem und effizientem Einsatz. Seitens der NGO und einiger B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger wurde jedoch Kritik laut betreffend das Vorgehen, die Rechtm\u00e4ssigkeit und den Umgang mit den Migrantinnen und Migranten.</p><p>- W\u00e4re es nicht an der Zeit, dass das Departement und der Bundesrat offiziell Stellung nehmen und dem Grenzwachtkorps, den Schutzdienstpflichtigen und den Kadern den R\u00fccken st\u00e4rken?</p><p>- Ist die Kritik begr\u00fcndet und zutreffend?</p><p>Die Rechtm\u00e4ssigkeit muss gew\u00e4hrleistet sein, doch gilt es ebenso, f\u00fcr die Glaubw\u00fcrdigkeit und die Vorgehensweise einzustehen.</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Der Migrationsstrom reisst nicht ab. Die Situation in Italien                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Immer noch kommen t\u00e4glich zahlreiche Migrantinnen und Migranten in Chiasso an, und ein Teil der Beh\u00f6rden verh\u00e4lt sich ausgesprochen passiv.</p><p>- Hat der Bundesrat Kenntnis davon, dass viele Migrantinnen und Migranten, die aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden zu uns kommen und nicht registriert sind, ausdr\u00fccklich erkl\u00e4ren, dass sie nur deshalb in der Schweiz oder in Deutschland ein Asylgesuch stellen wollen, weil sie in Italien keinerlei Hilfe erhalten, sondern regelrecht auf der Strasse stehen gelassen werden - und zwar sowohl Erwachsene als auch Minderj\u00e4hrige -, ohne Essen, Unterkunft und minimale finanzielle Unterst\u00fctzung?</p><p>- Wird dieser Punkt auf internationaler Ebene thematisiert?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Der Migrationsstrom reisst nicht ab. Gesundheitsprobleme                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Immer noch kommen t\u00e4glich zahlreiche Migrantinnen und Migranten in Chiasso an. Die Realit\u00e4t, mit der konfrontiert ist, wer vor Ort arbeitet: Der Gesundheitszustand vieler dieser Menschen ist kritisch. Zudem gibt es F\u00e4lle von massivem Alkoholmissbrauch.</p><p>- Wie hoch liegen die Ausgaben des Grenzwachtkorps und des Staatssekretariates f\u00fcr Migration f\u00fcr dringende medizinische Massnahmen, die durch die ankommenden Migrantinnen und Migranten verursacht werden?</p><p>- Werden die lokalen Gesundheitseinrichtungen entsch\u00e4digt?</p><p>- Stimmt es, dass immer mehr Frauen, vor allem Nigerianerinnen, zum Geb\u00e4ren in die Schweiz kommen und ein paar Monate sp\u00e4ter wieder verschwinden?</p><p>- Gibt es eine Statistik?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Die Nichtregierungsorganisation Moas arbeitet den Schleppern auf dem Mittelmeer in die H\u00e4nde und erh\u00e4lt finanzielle Unterst\u00fctzung von der Schweiz. Dritter Akt                                          ", "affair_text": "<p>In Bezug auf die Gelder, deren \u00dcberweisung der Bundesrat zuerst in Abrede gestellt und dann zugegeben hat, beunruhigen auch die Aussagen von Fabrice Leggeri, des Direktors von Frontex. Die Nichtregierungsorganisationen (NGO) seien der Ursprung dieser perversen Dynamik, welche die Schlepper beg\u00fcnstige. Die Migrantinnen und Migranten werden immer in K\u00fcstenn\u00e4he gerettet, was dazu f\u00fchrt, dass immer mehr Menschen in die Boote gepfercht werden und es weder Wasser noch Treibstoff gibt. Die NGO w\u00fcrden die Kriminalit\u00e4t zudem nicht angemessen bek\u00e4mpfen. Die Schweiz ist das einzige Land, das Moas finanziell unterst\u00fctzt hat.</p><p>Welches ist die Haltung des Bundesrates gegen\u00fcber diesen Behauptungen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Die Post setzt den Abbau des Service public fort                                                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Nach der angek\u00fcndigten Schliessung von 600 Poststellen beabsichtigt die Post nun, die Inhaberinnen und Inhaber von Postf\u00e4chern, die nicht mindestens drei Briefe pro Tag erhalten, mit einer monatlichen Geb\u00fchr von 20 Franken zu bestrafen. Postf\u00e4cher werden auch in den l\u00e4ndlichen Gebieten benutzt, in denen die Hauszustellung erst sp\u00e4t erfolgt und deshalb nicht zweckm\u00e4ssig ist oder in denen erst gar keine Hauszustellung angeboten wird.</p><p>Ist diese weitere angek\u00fcndigte Einschr\u00e4nkung der Post mit dem Service public vereinbar?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Die R\u00fcckkehr eines gef\u00e4hrlichen Dschihadisten in die Schweiz verhindern                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Der Dschihadist mit serbisch-bosnischen Wurzeln Ajdin B., der 2015 nach Irak aufgebrochen ist, um das Kalifat zu bek\u00e4mpfen, m\u00f6chte in die Schweiz zur\u00fcckkehren, angeblich aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden.</p><p>Was gedenkt der Bundesrat zu tun, damit verhindert wird, dass dieser ausl\u00e4ndische K\u00e4mpfer (Foreign Fighter), den der Nachrichtendienst als gef\u00e4hrlich einstuft, in unser Land zur\u00fcckkehrt, wo er dann gar - von den Steuerzahlerinnen und Steuerzahlern finanzierte - medizinische Pflege und Sozialleistungen erhalten k\u00f6nnte, auf jeden Fall aber durch seine Inhaftierung betr\u00e4chtliche Kosten verursachen w\u00fcrde?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Die Schweiz darf sich nicht von einem Kriminellen auf der Nase herumtanzen lassen. Der Bundesrat muss sofort handeln!                                                                                   ", "affair_text": "<p>C. R. ist ein deutscher Krimineller. Mit welcher Unverfrorenheit dieser Raser auf unseren Strassen sein Unwesen getrieben hat, ist skandal\u00f6s. Er bereut nichts und zeigt stolz seinen F\u00fchrerausweis, den er immer noch hat, in die Kameras. Er kennt bereits jede Ecke unseres Landes und kann darum verk\u00fcnden, dass er die Strafe nie verb\u00fcssen wird.</p><p>Der Tessiner Staatsrat Norman Gobbi will ihn nun zu Recht auch ausserhalb unserer Landesgrenzen zur Rechenschaft ziehen.</p><p>- Was gedenkt der Bundesrat zu tun, um diese berechtigten Bem\u00fchungen zu unterst\u00fctzen?</p><p>- Wann wird der Bundesrat welche Schritte unternehmen, um zu erreichen, dass C. R. seine Strafe verb\u00fcsst?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Ehemalige Regiebetriebe des Bundes halten sich nicht an den Inl\u00e4ndervorrang                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Aus der Antwort des Bundesrates auf die Interpellation Minder 16.4168 \u00fcber das ausl\u00e4ndische Personal in den ehemaligen Regiebetrieben des Bundes geht hervor, dass bei der Swisscom 18 Prozent der Angestellten aus dem Ausland stammen; bei der Post sind es 16 Prozent, bei den SBB 14,6 Prozent und bei der Ruag 9,8 Prozent. Diese Zahlen zeigen eindr\u00fccklich, dass der Grundsatz des Inl\u00e4ndervorrangs von diesen Betrieben nicht eingehalten wird.</p><p>Weshalb macht der Bundesrat nicht klare Vorgaben, damit der Grundsatz des Inl\u00e4ndervorrangs konsquent umgesetzt wird?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Einsparungen im Asylbereich durch Neustrukturierung                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>In der Botschaft zum Gesch\u00e4ft 14.063 schreibt der Bundesrat, dass mit der Neustrukturierung mittel- bis langfristig substanzielle Einsparungen im Asylbereich erzielt werden k\u00f6nnen. Die Modellberechnungen sind aufgrund der gestiegenen Gesuchszahlen allerdings \u00fcberholt.</p><p>Wie hoch sch\u00e4tzt der Bundesrat das Einsparungspotenzial aktuell ein?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Einstellung und Ausbildung von neuen italienischsprachigen Grenzw\u00e4chterinnen und Grenzw\u00e4chtern. Garantien f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre                                                                        ", "affair_text": "<p>Der internationale Kontext f\u00fchrt zu einer starken Beanspruchung des Grenzwachtkorps. Das Personal sieht sich mit einer steigenden Arbeitslast konfrontiert. Der Personalbestand muss garantiert oder, falls m\u00f6glich, erh\u00f6ht werden. F\u00fcr die Region IV (Tessin) ist es zentral, dass regelm\u00e4ssig neue italienischsprachige Grenzw\u00e4chterinnen und Grenzw\u00e4chter eingestellt werden, damit Austritte und Pensionierungen kompensiert werden.</p><p>- Ist in den n\u00e4chsten Jahren in allen Ausbildungslehrg\u00e4ngen eine italienischsprachige Klasse garantiert?</p><p>- Wie viele neue italienischsprachige Grenzw\u00e4chterinnen und Grenzw\u00e4chter werden in den Lehrg\u00e4ngen 2018, 2019 und 2020 ausgebildet und eingestellt werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Feier zur Er\u00f6ffnung des Gotthard-Basistunnels. Ausschluss von Tessiner Unternehmen. Wein und Lebensmittel ohne Bezug zur Region (1)                                                                     ", "affair_text": "<p>Als am 21. Januar das letzte St\u00fcck Fels im Ceneri-Basistunnel durchschlagen wurde, wurde dies mit italienischem Wein gefeiert. Dies zeugt von mangelndem Respekt gegen\u00fcber dem Tessin und seinen Produkten. Am 1. Juni wird der Gotthard-Basistunnel offiziell er\u00f6ffnet. Mit dem Catering auf der Tessiner Seite des Tunnels wurde ein Unternehmen aus Luzern beauftragt.</p><p>Warum haben die Verantwortlichen (Bundesamt f\u00fcr Verkehr) nicht grunds\u00e4tzlich beschlossen, den Auftrag f\u00fcr die Organisation der Feier gerecht auf die italienische und die deutsche Schweiz aufzuteilen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Feier zur Er\u00f6ffnung des Gotthard-Basistunnels. Ausschluss von Tessiner Unternehmen. Wein und Lebensmittel ohne Bezug zur Region (2)                                                                     ", "affair_text": "<p>Im Zusammenhang mit den Feierlichkeiten zur Er\u00f6ffnung des Gotthard-Basistunnels deutet alles auf eine Benachteiligung der Tessiner Unternehmen hin.</p><p>- Wie kann es sein, dass f\u00fcr gewisse Anl\u00e4sse (z. B. am 1. Juni am Nordportal) nur Unternehmen aus der Deutschschweiz eingeladen und solche aus dem Tessin ausgeschlossen wurden?</p><p>- Warum wurden f\u00fcr andere Anl\u00e4sse (z. B. am 2. Juni) die Auftr\u00e4ge direkt Deutschschweizer Unternehmen erteilt?</p><p>- War im Entscheidgremium \u00fcberhaupt jemand aus dem Tessin vertreten?</p><p>- Verf\u00fcgen Tessiner Unternehmen, die seit zwanzig Jahren t\u00e4tig sind, nicht \u00fcber die n\u00f6tige Erfahrung?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Geldspielgesetz. Benachteiligt der Bundesrat private Anbieter?                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will Spielgemeinschaften Dritter f\u00fcr Swisslos und die Loterie Romande zulassen, diese aber f\u00fcr private Dritte verbieten. Gleichzeitig bleiben Geldspielautomaten im \u00f6ffentlichen Raum f\u00fcr die staatlichen Genossenschaften erlaubt, obwohl das Suchtpotenzial hoch ist.</p><p>1. Wieso bevorzugt der Bundesrat im Geldspielgesetz die staatlichen Anbieter?</p><p>2. Wieso nimmt er in Kauf, dass bei Geldspielautomaten im \u00f6ffentlichen Raum keine Suchtmassnahmen ergriffen werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Geldspielgesetz. Der Bundesrat verletzt die Handels- und Gewerbefreiheit unn\u00f6tig                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Der Bundesrat will Spielgemeinschaften f\u00fcr Swisslos und die Loterie Romande erlauben, diese aber neu f\u00fcr private Firmen verbieten.</p><p>1. Aus welchem Grund nimmt der Bundesrat einen schwerwiegenden Eingriff in die Handels- und Gewerbefreiheit vor?</p><p>2. Ist er sich bewusst, dass damit das Gesch\u00e4ft ins Ausland verlagert wird und der Schweiz Steuereinnahmen und Arbeitspl\u00e4tze verlorengehen, obwohl die Spieler durch Maximaleins\u00e4tze wirksam vor exzessivem Geldspiel gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Geringere Geschwindigkeiten im Gotthard-Basistunnel?                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Die SBB haben den Bericht einer Sonntagszeitung sofort dementiert, wonach die Z\u00fcge, die ab Dezember durch den Gotthard-Basistunnel verkehren, aufgrund unvorhergesehener technischer Probleme langsamer fahren m\u00fcssen, n\u00e4mlich 160 bis 180 statt der geplanten 200 Stundenkilometer.</p><p>Um Spekulationen und Missverst\u00e4ndnisse zu vermeiden, frage ich den Bundesrat, ob er best\u00e4tigen kann, dass die Testfahrten durch den Tunnel folgende Resultate ergeben haben:</p><p>- Die Personenz\u00fcge verkehren mit 200 Stundenkilometern.</p><p>- Die G\u00fcterz\u00fcge verkehren mit 100 Stundenkilometern.</p><p>- Es gibt keine Beschr\u00e4nkung des Gewichts der Z\u00fcge auf 900 Tonnen.</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Grenzg\u00e4ngerinnen und Grenzg\u00e4nger als Angestellte von ehemaligen Regiebetrieben des Bundes                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Aus der Antwort des Bundesrates auf die Interpellation Minder 16.4168 geht hervor, dass die Zahl der Grenzg\u00e4ngerinnen und Grenzg\u00e4nger, die bei den ehemaligen Regiebetrieben des Bundes angestellt sind, nicht ermittelt wird. Bedenkt man, dass die ehemaligen Regiebetriebe des Bundes den verfassungsrechtlichen Grundsatz des Inl\u00e4ndervorrangs eher zweifelhaft umsetzen, w\u00e4re es umso wichtiger, die Zahl der Grenzg\u00e4ngerinnen und Grenzg\u00e4nger, die bei diesen Betrieben arbeiten, zu kennen, namentlich die Zahlen f\u00fcr das Tessin.</p><p>Beabsichtigt der Bundesrat, die ehemaligen Regiebetriebe des Bundes darauf hinzuweisen, dass sie die Zahl der bei ihnen angestellten Grenzg\u00e4ngerinnen und Grenzg\u00e4nger ermitteln sollen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Grenz\u00fcberschreitende Kriminalit\u00e4t. Video\u00fcberwachung f\u00fcr alle Tessiner Grenz\u00fcberg\u00e4nge                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Seit Jahren kommt es im s\u00fcdlichen Grenzgebiet des Kantons Tessin zu einer beachtlichen Anzahl von Diebst\u00e4hlen und Raub\u00fcberf\u00e4llen. Der Grenzverkehr zwischen der Schweiz und Italien ist einfach, und die Kriminellen nutzen dies.</p><p>- Ist der Bundesrat f\u00fcr eine vollst\u00e4ndige Video\u00fcberwachung aller Grenz\u00fcberg\u00e4nge (gr\u00f6ssere und kleinere) im s\u00fcdlichen Tessin?</p><p>- Bis wann werden die Grenz\u00fcberg\u00e4nge von modernen, mit Identifikationssystemen ausger\u00fcsteten Kameras \u00fcberwacht?</p><p>- Ist dieses Vorhaben aufgrund der Sparprogramme in Gefahr?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Gr\u00fcnde f\u00fcr die Erh\u00f6hung der Billettpreise im Zuge der Neat                                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Mit der Er\u00f6ffnung der Neat ist vorgesehen, die Billettpreise f\u00fcr die Gotthardstrecke zu erh\u00f6hen.</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>- Um wie viel werden die Billettpreise erh\u00f6ht?</p><p>- Weshalb wurde im Zuge von Investitionen in andere Schweizer Bahnprojekte der Billettpreis jeweils nicht systematisch erh\u00f6ht, bei der Neat nun aber schon?</p><p>- Ist der Bundesrat nicht auch der Ansicht, dass Reisende ins Tessin, die schon l\u00e4ngere Reisezeiten und somit h\u00f6here Reisekosten in Kauf nehmen m\u00fcssen, so zus\u00e4tzlich noch bestraft werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Halbtax- und Generalabonnement auch f\u00fcr die Schifffahrt auf dem Langensee!                                                                                                                              ", "affair_text": "<p>Mit dem neuen Gotthard-Basistunnel will das Tessin sein touristisches Angebot im Bereich des \u00f6ffentlichen Verkehrs verbessern. Doch mit dem Swiss Pass erh\u00e4lt man zwar Erm\u00e4ssigungen f\u00fcr die Schifffahrt auf dem Luganersee, nicht aber f\u00fcr die Schifffahrt auf dem Langensee. Am 31. Mai dieses Jahres haben die Schweizer Verkehrsministerin und ihr italienischer Amtskollege in Lugano eine Absichtserkl\u00e4rung unterzeichnet, um die Schifffahrt auf den beiden Seen zu verbessern, und zwar insbesondere das touristische Angebot.</p><p>Daher frage ich den Bundesrat, wie weit die Verhandlungen mit den italienischen Beh\u00f6rden \u00fcber die Anerkennung des Swiss Pass fortgeschritten sind.</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Institutionelles Abkommen mit der EU. Zeitplan, Inhalt, Geltungsbereich und Auswirkungen auf Schweizer Gesetze                                                                                          ", "affair_text": "<p>Seit Mai 2014 verhandeln die Schweiz und die EU \u00fcber ein institutionelles Rahmenabkommen.</p><p>In diesem Zusammenhang wird der Bundesrat gebeten, folgende Fragen zu beantworten:</p><p>1. Wann informiert er \u00fcber den genauen, definitiven Inhalt des Abkommens?</p><p>2. Welche bisherigen Abkommen sind vom Rahmenabkommen betroffen?</p><p>3. Welche konkreten Auswirkungen hat das Rahmenabkommen auf unsere Gesetze, d. h., wo werden Anpassungen n\u00f6tig sein?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Islamischer Zentralrat Schweiz. Landesweites Verbot                                                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Der Regierungsrat des Kantons Z\u00fcrich hat sich gegen die vom Islamischen Zentralrat Schweiz (IZRS) organisierten Veranstaltungen ausgesprochen und den z\u00fcrcherischen Gemeinden empfohlen, sie nicht zu bewilligen, da der IZRS extremistisches Gedankengut verbreite.</p><p>- Teilt der Bundesrat diese Stellungnahme der Z\u00fcrcher Regierung?</p><p>- Beabsichtigt er zu handeln, damit die Aktivit\u00e4ten des IZRS in der ganzen Schweiz verboten werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "KMU sind ungen\u00fcgend vor Cyberkriminalit\u00e4t gesch\u00fctzt. Was tun?                                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Die Melde- und Analysestelle Informationssicherung (Melani) \u00fcberwacht den Kampf gegen Cyberkriminalit\u00e4t und erl\u00e4sst Richtlinien dazu. Eine im Dezember 2016 ver\u00f6ffentlichte Studie (www.kmu.admin.ch) zeigt auf, dass momentan nur 2,5 Prozent der KMU \u00fcber ausreichenden Schutz vor Cyberkriminalit\u00e4t verf\u00fcgen. Angesichts der Tatsache, dass die Hacker immer h\u00e4ufiger KMU angreifen und schon einen Schaden in der H\u00f6he mehrerer Millionen Franken verursacht haben, frage ich den Bundesrat:</p><p>1. Wie beurteilt er die Situation?</p><p>2. Was gedenkt er zu tun, um den Schutz der Schweizer KMU vor Cyberkriminalit\u00e4t zu verbessern?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marina Carobbio Guscetti", "party": "SP", "affair_title": "Lastwagen mit manipulierten Abgasanlagen. Was gedenkt der Bundesrat zu unternehmen?                                                                                                                     ", "affair_text": "<p>Neue Untersuchungen in der Schweiz und in Deutschland zeigen, dass ausl\u00e4ndische Lastwagen mit manipulierten Abgasanlagen durch die Schweiz fahren. Ich frage den Bundesrat, ob er von diesen Manipulationen Kenntnis hat, und falls ja, seit wann.</p><p>- Werden Massnahmen vorbereitet, um den Einbau von Adblue-Emulatoren zu begrenzen?</p><p>- Um welche Massnahmen handelt es sich?</p><p>- Welche Anpassungen von Vereinbarungen mit den Kantonen sind erforderlich, um Kontrollen der Abgasanlagen zuzulassen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Massnahmen zur \u00dcberwachung der Imame                                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Nach den Attentaten in Paris ist die Frage nach der Kontrolle der Moscheen wieder aktuell.</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>1. Wie viele Imame gibt es in der Schweiz? Wo erhielten sie ihre Ausbildung?</p><p>2. Mit welchen Massnahmen werden sie kontrolliert? Wie wird insbesondere verhindert, dass in den Moscheen radikal-islamistische Ansichten verbreitet werden?</p><p>3. Beabsichtigt der Bundesrat, die Kontrollen und die Kriterien f\u00fcr die Einreisebewilligung f\u00fcr Personen zu versch\u00e4rfen, die in Schweizer Moscheen eine Anstellung als Prediger in Aussicht haben?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Migration und Illegalit\u00e4t, ein Ph\u00e4nomen, das uns langfristig schadet. Massnahmen gegen das Untertauchen von Migranten                                                                                   ", "affair_text": "<p>In den vergangenen Monaten sind ununterbrochen Migrantinnen und Migranten, namentlich aus dem S\u00fcden, in unser Land gekommen. Immer mehr Menschen beantragen Asyl, um dann nach wenigen Wochen unterzutauchen. Andere tauchen sofort unter, und es heisst dann jeweils nur, sie h\u00e4tten die Schweiz verlassen.</p><p>- Handelt es sich hierbei um Vermutungen, oder gibt es Beweise daf\u00fcr? Die Illegalit\u00e4t f\u00fchrt langfristig zu Problemen (illegaler Aufenthalt, Kriminalit\u00e4t, Ausbeutung).</p><p>- Mit welchen Massnahmen kann die Illegalit\u00e4t vermindert und kann das Untertauchen von Migrantinnen und Migranten, die in die Schweiz kommen, gestoppt werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Neues Nachrichtendienstgesetz. Konsequenzen eines erfolgreichen Referendums                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Gegen das neue Nachrichtendienstgesetz, welches das Parlament am 25. September 2015 verabschiedet hat, wurde das Referendum ergriffen. Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>1. Um wie viel verz\u00f6gert sich das Inkrafttreten des Gesetzes f\u00fcr den Fall, dass gen\u00fcgend Unterschriften zusammenkommen?</p><p>2. Welche Konsequenzen hat ein Nein zum neuen Gesetz in Bezug auf die Bek\u00e4mpfung des Extremismus in der Schweiz?</p><p>3. Findet der Bundesrat auch, dass ein rasches Inkrafttreten des Gesetzes nach den Vorf\u00e4llen in Paris noch dringlicher und noch zwingender notwendig ist?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Protokoll zur Unterbindung des unerlaubten Handels mit Tabakerzeugnissen. Ratifizierung                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>In seinen Antworten auf die Interpellation 14.4145 und die Motion 15.3596 h\u00e4lt der Bundesrat fest, dass im Rahmen der Bek\u00e4mpfung des unerlaubten Handels mit Tabakerzeugnissen keine Massnahmen n\u00f6tig sind, um das WHO-Rahmenabkommen zur Eind\u00e4mmung des Tabakgebrauchs zu ratifizieren. Wirksamer w\u00e4re es in den Augen des Bundesrates, das Protokoll zur Unterbindung des unerlaubten Handels mit Tabakerzeugnissen zu ratifizieren.</p><p>- Was hindert die Schweiz an der Unterzeichnung dieses Protokolls?</p><p>- Bis wann gedenkt die Schweiz dies zu tun?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Rolle der Schweiz im kolumbianischen Friedensprozess                                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Nach der Unterzeichnung des Friedensvertrages zwischen der Farc und Kolumbien hat Staatssekret\u00e4r Yves Rossier das Dokument nach Bern gebracht. Am 2. Oktober wurde der Vertrag in einer Volksabstimmung verworfen. Dennoch argumentierte Farc-Chef Timole\u00f3n Jim\u00e9nez, durch die Einlagerung in der Schweiz sei das Abkommen rechtsg\u00fcltig.</p><p>- Existiert ein Bundesratsbeschluss \u00fcber die Aufbewahrung des Vertrags im Bundesarchiv?</p><p>- Wird die Schweiz durch die Aufbewahrung des Vertrags zu dessen Depositarstaat?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Sanktionen bei Drohungen und Gewalt gegen Beh\u00f6rden und Polizeikr\u00e4fte versch\u00e4rfen                                                                                                                        ", "affair_text": "<p>Bei den Krawallen, die sich in der Nacht vom 5. M\u00e4rz 2016 rund ums autonome Kulturzentrum Reitschule in Bern ereigneten, wurden elf Polizisten verletzt. Solche Vorf\u00e4lle von Gewalt gegen\u00fcber den Beh\u00f6rden und den Polizeikr\u00e4ften haben in der Schweiz in den letzten Jahren zugenommen.</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>- H\u00e4lt er es nicht f\u00fcr angebracht, dass Artikel 285 des Strafgesetzbuches versch\u00e4rft wird, und zwar sowohl in Bezug auf die Mindeststrafen als auch in Bezug auf die H\u00f6chststrafen?</p><p>- Welche anderen Massnahmen beabsichtigt er zu treffen, um Polizeikr\u00e4fte und Angestellte im \u00f6ffentlichen Dienst zu sch\u00fctzen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Sind die Z\u00fcge, die durch den l\u00e4ngsten Tunnel der Welt fahren werden, mit Defibrillatoren ausger\u00fcstet?                                                                                                   ", "affair_text": "<p>Mit der Er\u00f6ffnung des l\u00e4ngsten Tunnels der Welt (57,4 Kilometer) wird es k\u00fcnftig unm\u00f6glich sein, den Zug bei einem gesundheitlichen Notfall anzuhalten. Seit einigen Jahren stehen vermehrt Defibrillatoren zur Verf\u00fcgung. Diese erh\u00f6hen die \u00dcberlebenschancen von Personen mit einem pl\u00f6tzlichen Herzstillstand um 50 Prozent.</p><p>- Beabsichtigen die SBB, die Z\u00fcge auf der Nord-S\u00fcd-Strecke mit Defibrillatoren auszur\u00fcsten?</p><p>- Ist geplant, auch auf anderen Strecken die Z\u00fcge mit diesen n\u00fctzlichen Ger\u00e4ten auszur\u00fcsten?</p><p>- Falls ja, wie wird vorgegangen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Swisslos und Loterie Romande. Fehlende Transparenz bei den Honoraren                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>In den Gesch\u00e4ftsberichten von Swisslos und Loterie Romande werden weder die H\u00f6he der Honorare der Mitglieder des Verwaltungsrates und der Gesch\u00e4ftsleitung noch die Anzahl der Mitarbeitenden ausgewiesen.</p><p>1. Warum m\u00fcssen Swisslos und Loterie Romande, denen vom Staat ein Monopol \u00fcbertragen wurde, nicht einen j\u00e4hrlichen ausf\u00fchrlichen Verg\u00fctungsbericht vorlegen?</p><p>2. Weshalb werden die Honorare und Verg\u00fctungen der Mitglieder des Verwaltungsrates und der Gesch\u00e4ftsleitung nicht einzeln ausgewiesen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Test mit Radarsystem gegen Geisterfahrten. Wo stehen wir?                                                                                                                                               ", "affair_text": "<p>Um das Ph\u00e4nomen der Geisterfahrten einzud\u00e4mmen, wird im Tessin auf der A2 ein Radarsystem getestet, das mit Leuchtsignalen und einer Radioverbindung zur Verkehrspolizei ausgestattet ist. Ich frage den Bundesrat:</p><p>1. Best\u00e4tigt der Bundesrat, dass die Zahl der Geisterfahrten auf den Autobahnen zunimmt?</p><p>2. Was hat der Test mit dem Radarsystem ergeben?</p><p>3. Wann wird dieses System zur Vorbeugung generell in Betrieb genommen?</p><p>4. Werden andere Massnahmen zur Verhinderung von Geisterfahrten gepr\u00fcft?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Ignazio Cassis", "party": "FDP-Liberale", "affair_title": "Umsetzung der Motion 12.4171 der FDP-Liberalen Fraktion                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Die Motion 12.4171, Bessere Betreuung und mehr Effizienz im KVG, wurde von beiden R\u00e4ten angenommen. Der Bundesrat beantragte Ablehnung. Im St\u00e4nderat sagte der Bundesrat, er werde sich erlauben, die Motion bei Annahme relativ weit zu interpretieren, als Unterst\u00fctzung der laufenden Arbeiten des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit.</p><p>- Was ist mit dem Text der Motion?</p><p>- Ist der Bundesrat bereit, Anreize zu schaffen, damit der Beitritt zu Pflege- bzw. Fallmanagement-Programmen f\u00fcr kostenintensive Patienten attraktiver wird?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Roberta Pantani", "party": "Lega", "affair_title": "Umsetzung der Motion 14.3035, N\u00e4chtliche Schliessung kleiner Grenz\u00fcberg\u00e4nge zwischen der Schweiz und Italien                                                                                            ", "affair_text": "<p>Wenige Tage vor Ablauf der gesetzten Frist tauchen finanzielle Fragen auf, die die definitive Umsetzung der Motion f\u00fcr die n\u00e4chtliche Schliessung kleiner Grenz\u00fcberg\u00e4nge zwischen der Schweiz und Italien infrage stellen k\u00f6nnten. F\u00fcr das Tessin und besonders f\u00fcr die Wohnbev\u00f6lkerung in den betroffenen Gebieten bleibt das Thema indessen aktuell.</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>1. Welche Massnahmen sind konkret vorgesehen?</p><p>2. Wie kann es sein, dass so sp\u00e4t erstmals finanzielle Probleme offenkundig werden im Zusammenhang mit der Umsetzung einer Motion, die bereits vor zwei Jahren angenommen wurde?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Untergetauchte Asylsuchende                                                                                                                                                                             ", "affair_text": "<p>Diesen Sommer wurde eine steigende Zahl von Migrantinnen und Migranten verzeichnet, die nur durch die Schweiz hindurchreisen wollten. Gleichzeitig informierten offizielle Quellen wiederholt dar\u00fcber, dass die Zahl der Personen, die ein Asylgesuch stellten und dann untertauchten, drastisch zugenommen hat. Offensichtlich dient das Asylgesuch nur dazu, ins Land einzureisen, um anschliessend nach Norden weiterzuziehen.</p><p>- Um wie viele Personen handelt es sich genau?</p><p>- Wie und mit welchen Massnahmen wird diesem Problem begegnet?</p><p>- M\u00fcsste die Praxis diesem Umstand angepasst werden?</p><p>- Wurde eine Zunahme der untergetauchten Asylsuchenden festgestellt?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marina Carobbio Guscetti", "party": "SP", "affair_title": "Unternehmenssteuerreform III. Einnahmenausfall bei Bund, Kantonen und Gemeinden                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Im Abstimmungsb\u00fcchlein fehlen vonseiten des Bundesrates Sch\u00e4tzungen des Einnahmenausfalls bei Annahme der Unternehmenssteuerreform III. Die Finanzverwaltung hat am vergangenen Dienstag nun endlich konkrete Angaben gemacht.</p><p>Teilt der Bundesrat die Sch\u00e4tzung, dass nach bisherigem Stand des Wissens der Einnahmenausfall bei Bund, Kantonen und Gemeinden bei Annahme der Unternehmenssteuerreform III rund 3 Milliarden Franken betr\u00e4gt?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Romano", "party": "CVP", "affair_title": "Verbot von Gruppierungen und Organisationen, die eine extremistische und gewaltt\u00e4tige Auslegung des Islams verbreiten                                                                                   ", "affair_text": "<p>In Deutschland wurde die salafistische Organisation Lies! verboten. Andere Staaten (z. B. \u00d6sterreich) kennen ein Verbot von Gruppierungen und Organisationen, die mit Koranverteilungen auf der Strasse eine extremistische und gewaltt\u00e4tige Auslegung des Islams verbreiten und damit klar gegen das geltende Gesetz verstossen. Sie f\u00f6rdern die Radikalisierung.</p><p>- Ist ein Verbot f\u00fcr Lies! und We Love Muhammad und ihre Anf\u00fchrer auch in der Schweiz in Betracht zu ziehen?</p><p>- Beabsichtigt der Bundesrat, auf Bundesebene zu handeln, oder sind daf\u00fcr die Kantone zust\u00e4ndig?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Verhandlungen mit Italien und schwarze Listen. Stand der Dinge?                                                                                                                                         ", "affair_text": "<p>Die Verhandlungen mit Italien sollen kurz vor dem Abschluss stehen. Ich frage den Bundesrat:</p><p>1. F\u00fcr wann ist die Unterzeichnung vorgesehen?</p><p>2. Gedenkt der Bundesrat, die Beh\u00f6rden des Kantons Tessin einzubeziehen, bevor die Abkommen definitiv unterzeichnet werden?</p><p>3. Wann wird die Schweiz von den schwarzen Listen Italiens gestrichen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Verkehrsdosierung in Piotta. Was ist zu tun, um neue Trag\u00f6dien zu verhindern?                                                                                                                           ", "affair_text": "<p>Auf dem Autobahnabschnitt, der der Verkehrsdosierung am Gotthard vorgelagert ist, gab es bisjer sieben Tote, obschon die Signalisierung verbessert wurde. Diese Zahl kann schwerlich einzig dem Zufall zugeschrieben werden.</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>- Sind neue Massnahmen vorgesehen, um die Sicherheit auf diesem Abschnitt zu erh\u00f6hen? Falls ja, welche?</p><p>- H\u00e4lt es der Bundesrat nicht f\u00fcr angebracht, insbesondere die Lastwagenfahrerinnen und -fahrer am Zoll st\u00e4rker \u00fcber die Sicherheitsabst\u00e4nde und \u00fcber gef\u00e4hrliche Strassenabschnitte wie das Gotthard-Dosiersystem zu informieren?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marco Chiesa", "party": "SVP", "affair_title": "Verkn\u00fcpfung der Personenfreiz\u00fcgigkeit mit einem Rahmenabkommen                                                                                                                                          ", "affair_text": "<p>Wie der Bundesrat im Juni 2016 in den Antworten auf mehrere Anfragen (z. B. 16.5166 und 16.5247) betonte, gibt es keine formelle oder juristische Verkn\u00fcpfung zwischen den Verhandlungen im Bereich der Personenfreiz\u00fcgigkeit und den Verhandlungen zum Rahmenabkommen. Medienberichten zufolge gibt es aber Druck aus Br\u00fcssel, dass diese beiden Dossiers verkn\u00fcpft werden.</p><p>Kann der Bundesrat auch heute noch best\u00e4tigen, dass es keine solche Verkn\u00fcpfung, sei sie formell, informell oder juristisch, geben wird?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Versp\u00e4tungen auf der Gotthardstrecke. Welches sind die Gr\u00fcnde daf\u00fcr?                                                                                                                                    ", "affair_text": "<p>Seit ein paar Monaten kommt es bei den Z\u00fcgen auf der Gotthardstrecke, zus\u00e4tzlich zu den bereits bekannten und thematisierten Problemen, oft zu betr\u00e4chtlichen Versp\u00e4tungen, was f\u00fcr die Reisenden unangenehme Folgen hat (insbesondere verpassen sie die Anschl\u00fcsse).</p><p>Ich bitte den Bundesrat um die Beantwortung der folgenden Fragen:</p><p>1. Kann er best\u00e4tigen, dass es auf der Gotthardstrecke Probleme wegen Versp\u00e4tungen gibt, was f\u00fcr die Reisenden im Vergleich zu fr\u00fcher eine klare Verschlechterung bedeutet?</p><p>2. Welches sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr diese Versp\u00e4tungen?</p><p>3. Was gedenken die SBB zu unternehmen, um diesen Problemen zu begegnen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Vorf\u00e4lle von Chiasso. Keine Bewilligung zur Einreise in die Schweiz f\u00fcr die italienischen Aktivistinnen und Aktivisten von No Borders                                                                   ", "affair_text": "<p>Am Sonntag, den 11. September 2016, kam es in Chiasso zu einer unbewilligten Demonstration mit rund 250 in einem Netzwerk organisierten Aktivistinnen und Aktivisten von No Borders, darunter mehreren Italienerinnen und Italienern. W\u00e4hrend dieser Demonstration kam es zu Sachbesch\u00e4digungen an zahlreichen \u00f6ffentlichen und privaten Geb\u00e4uden und zu verschiedenen weiteren Straftaten. Drei Italiener wurden wegen Landfriedensbruch festgenommen.</p><p>Ist der Bundesrat angesichts dieses Vorfalls und angesichts der angespannten Lage an der Grenze nicht auch der Ansicht, dass den italienischen Aktivistinnen und Aktivisten von No Borders die Einreise in die Schweiz verwehrt werden sollte?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Fabio Regazzi", "party": "CVP", "affair_title": "Warum ist Mailand immer weiter entfernt?                                                                                                                                                                ", "affair_text": "<p>Im Zeitalter der Hochgeschwindigkeitsz\u00fcge und der internationalen Verbindungen ist Mailand weiter entfernt von Lugano denn je. Es wurden 50 Jahre und 22 Milliarden Franken investiert, und doch dauert eine Zugfahrt von Lugano nach Mailand heute 76 bis 86 Minuten und damit mehr als 20 Minuten l\u00e4nger als mit dem alten Trans-Europ-Express, der die gleiche Strecke in 64 Minuten zur\u00fccklegte. Das ist doch paradox!</p><p>Ich frage den Bundesrat:</p><p>- Wie beurteilt er diese Situation?</p><p>- Wer ist schuld an den Verz\u00f6gerungen?</p><p>- Was gedenkt der Bundesrat zu tun, damit wenigstens wieder die Fahrtzeiten der Sechzigerjahre oder gar schnellere Verbindungen erreicht werden?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Lorenzo Quadri", "party": "Lega", "affair_title": "Was z\u00e4hlt mehr: Volkswille oder internationales Diktat?                                                                                                                                                 ", "affair_text": "<p>Als Folge einer Anpassung der Schengen-Abkommen m\u00fcsste die Schweiz theoretisch alle Ordonnanzwaffen aus den H\u00e4usern der Armeeangeh\u00f6rigen verbannen. Ausserdem m\u00fcsste sie \u00e4usserst restriktive Bestimmungen \u00fcbernehmen, was den Besitz von Sport-, Jagd- und Sammlerwaffen durch rechtschaffene B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger betrifft. Dies steht in Widerspruch zum Ergebnis der Volksabstimmung von 2011.</p><p>Gedenkt der Bundesrat, die Unabh\u00e4ngigkeit der Schweiz und den Willen der Stimmb\u00fcrgerinnen und Stimmb\u00fcrger zu verteidigen?</p>"}, {"canton": "TI", "fullname": "Marina Carobbio Guscetti", "party": "SP", "affair_title": "Wechsel von RSI LA 2 zum Digitalfernsehen. Ist der Service public sichergestellt?                                                                                                                       ", "affair_text": "<p>Der Verwaltungsrat der SRG hat das Projekt VPD (Digitale Publikumsn\u00e4he) abgesegnet und damit gr\u00fcnes Licht gegeben f\u00fcr die Umsetzung eines neuen digitalen Angebotes. Als Folge davon wird m\u00f6glicherweise der Fernsehkanal RSI LA 2 eingestellt.</p><p>Deshalb frage ich den Bundesrat, ob dadurch die Grundversorgung, die heute f\u00fcr alle Nutzerinnen und Nutzer von RSI gew\u00e4hrleistet ist und die ein gleichwertiges Angebot f\u00fcr alle drei Sprachregionen vorsieht, weiterhin sichergestellt ist.</p><p>Zudem frage ich ihn, ob f\u00fcr die italienischsprachige Bev\u00f6lkerung der Service-public-Auftrag auch in Zukunft erf\u00fcllt wird.</p>"}]}